<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- Natural Wonders -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_DELICATE_ARCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một sự hình thành đá đáng chú ý từ lâu đã thu hút sự chú ý của người dân ở phía tây nam nước Mỹ. Đội hình cao chót vót giống như thắt lưng và chân của một người có chân. Các biên tập viên của tờ báo có biệt danh là Cửa sổ khổng lồ của Hồi, Giáp, Chiêu, và Trường học, những người nổi tiếng, mặc dù Frank Beckwith đã hẹn hò với Delicate Arch Rev bị mắc kẹt vào năm 1934.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_DELICATE_ARCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cổng vòm bằng đá sa thạch bấp bênh cao như một tòa nhà sáu tầng, không may bịt kín số phận của nó. Cả trọng lực và gió Utah, cuối cùng sẽ dẫn đến sự sụp đổ của vòm Arch. Chỉ riêng thiên nhiên đã không phải trả phí, mặc dù tên của nó, một số nỗ lực không đúng đắn để leo lên Delicate Arch đã làm hỏng cấu trúc hùng vĩ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_EYE_OF_THE_SAHARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một đôi mắt xanh tuyệt vời nhìn ra từ bãi cát sâu trong sa mạc Sahara, và rất ít người còn sống đã nhìn thấy nó. Đây Mắt không chớp của sa mạc Sahara, chính thức được gọi là cấu trúc Richat, gần hai mươi lăm dặm. Màu sắc rực rỡ của nó làm cho một mốc dễ nhận biết đối với các phi hành gia, một số ít người đã nhìn thấy nó toàn bộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_EYE_OF_THE_SAHARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khi nguồn gốc của Cấu trúc Richat vẫn còn được tranh luận rộng rãi, thì suy đoán ban đầu về tác động của thiên thạch không mang lại kết quả. Lý thuyết địa chất phổ biến là Mắt Sahara là một tầng nâng đối xứng bị xói mòn (rõ ràng hơn, một loại mái vòm làm từ đá xếp lớp).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_LAKE_RETBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>The Pink Pink Lake 'được tên của nó từ nước màu hồng dâu mạnh mẽ. Màu này thay đổi từ màu hồng nhạt sang màu đỏ rỉ đáng báo động tùy thuộc vào thời gian trong ngày, mùa và thành phần của hồ. Tảo sống trong hồ, không gây ô nhiễm, gây ra bảng màu dịch chuyển của nó. Đối với người dân Senegal, vùng nước hồ Thay đổi đơn giản là một phần của cuộc sống hàng ngày.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_LAKE_RETBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Màu Retba không phải là chất lượng duy nhất của nó. Hồ nước Hypersalinic hồ tương tự như Biển Chết cho phép một người bơi lội nổi trên hồ mà không cần nỗ lực. Điều này có nghĩa là lặn xuống hồ không được khuyến khích. (Cũng không uống nước.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_MATTERHORN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kết cấu lởm chởm của Matterhorn đứng một mình giữa dãy Alps. Ngọn tháp khổng lồ của nó đạt gần 15.000 feet, thống trị cảnh quan của các thung lũng xung quanh nó. Như với hầu hết các ngọn núi cao, mọi người nhìn thấy Matterhorn và quyết định leo lên nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_MATTERHORN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những người leo núi từ lâu đã coi Matterhorn là một đối thủ xứng đáng. Một người leo núi thế kỷ 19 nổi tiếng tuyên bố nó không thể trả được, nhưng tuyên bố này đã được chứng minh là sai khi Edward Whymper và một nhóm gồm mười người leo núi khác bắt đầu đi lên vào ngày 14 tháng 7 năm 1865. Mặc dù Matterhorn đã tuyên bố cuộc sống của bốn người bạn đồng hành, nhưng nhóm của Whymper là người đầu tiên chinh phục núi. (Người leo núi đã tuyên bố đó là người không thể trả tiền được là chính Whymper, người đã thử và thất bại nhiều lần trước đó.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_RORAIMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Núi Roraima nằm ở độ cao 9000 ft so với các khu rừng mưa nhiệt đới ở Nam Mỹ. Ngọn núi bằng đá sa thạch này được gọi là mẹ của tất cả các vùng nước bởi người dân địa phương đã lấy cảm hứng từ bối cảnh cho một số câu chuyện và thần thoại. Sir Arthur Conan Doyle xông Thế giới đã mất lấy cảm hứng từ phong cảnh, cũng như tài khoản của đoàn thám hiểm Sir Everard im Thurn chanh. Thurn, một nhà thám hiểm và nhà thực vật học, là người đầu tiên leo lên Roraima thành công.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_RORAIMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ngọn núi này chứa một lượng lớn động thực vật độc đáo. Không giống như tiểu thuyết Doyle chanh, Núi Roraima thực sự không có khủng long. (Nếu có, họ đã biết sự hiện diện của họ.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_UBSUNUR_HOLLOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vùng đất của Ubsunur Hollow (hay còn gọi là Uvs Nuur Lưu vực) là một túi thời gian. Vài dấu hiệu của cuộc sống con người đánh dấu khu vực Đông Siberia này, nhưng đối với những người lính gác đào cho người chết cổ xưa, những tảng đá lớn được dựng lên như những tượng đài nghi lễ và âm thanh ám ảnh của tiếng hát Tuvan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_UBSUNUR_HOLLOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lưu vực, chỉ nhỏ hơn Puerto Rico, trải dài nhiều quần xã. Tất cả cách thức của các loài độc đáo tìm thấy một ngôi nhà trong các sa mạc Hollow, đầm lầy, lãnh nguyên và hồ nước mặn. Một loài động vật như vậy là báo tuyết có nguy cơ tuyệt chủng, từng bị săn đuổi đến gần tuyệt chủng. Bây giờ khu vực này là một khu bảo tồn, những con báo có thể sinh sản mà không sợ động vật săn mồi tự nhiên (ngoài những người nông dân thỉnh thoảng quan tâm đến vật nuôi của họ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_ZHANGYE_DANXIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những dãy núi đá sa thạch rách rưới của Zhangye Danxia chiều dài hơn 120 dặm vuông gần trung tâm của Trung Quốc hiện đại, ở chân đồi của dãy núi Qilian. Dường như được vẽ trên khung cảnh gồ ghề của nó là các dải màu đỏ, xanh dương, xanh lục và vàng, là kết quả của các phản ứng hóa học tự nhiên, xói mòn và dịch chuyển kiến ​​tạo giữa các mảng Ấn Độ và Âu-Á.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_ZHANGYE_DANXIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Màu sắc của dãy núi Rainbow Rainbow rực rỡ đến nỗi những bức ảnh của khu vực có thể được lọc kỹ thuật số. Ánh sáng sẵn có có thể làm thay đổi màu sắc, khiến Zhangye Danxia trở thành một kỳ quan thực sự đáng chú ý bất cứ lúc nào trong ngày.</Text>
		</Replace>
		
		<!-- Districts -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_SEOWON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Văn bản> Một cuộc khủng hoảng giáo dục ở Hàn Quốc thế kỷ 16 đã mang đến seowon, một tổ chức tư nhân được thiết kế để lấp đầy khoảng trống học thuật. Sự nhấn mạnh nặng nề vào các giáo lý và nghi lễ Nho giáo thường được thể hiện trong sự xuất hiện khiêm tốn của các cấu trúc của nó. Sự ưu tiên của trẻ em quý tộc tham dự đã khiến seowon trở nên lý tưởng để thảo luận về chính trị. Sự pha trộn giữa chủ nghĩa Nho giáo và các vấn đề thời sự đã tạo ra một khung cảnh lý tưởng để khám phá những ý tưởng mới về văn hóa và chính phủ đương đại của Hàn Quốc. </ Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_IKANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các ikanda (còn được gọi là một kraalal hay hay um umuzi) là những nhà trọ Zulu tự túc, kiên cố. Một chiếc kiệu đôi đã bảo vệ cư dân của mình. Bức tường bên trong giữ gia súc và bức tường bên ngoài giữ xen kẽ. Ikanda được đặt lên dốc một cách lý tưởng vì lý do cả thực tế và chiến lược: nước mưa chảy xuống dốc để làm sạch ikanda, trong khi các đối thủ buộc phải tấn công một vị trí trên cao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_IKANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những thay đổi mang tính cách mạng của Shaka sườn đối với quân đội được sử dụng trên hệ thống cấp tuổi Zulu truyền thống. Những chàng trai trẻ cùng tuổi đã sống, huấn luyện và chiến đấu cùng nhau trong các trung đoàn, dựa vào tiền thưởng ikanda, để cung cấp thức ăn, vũ khí và áo giáp cho họ.</Text>
		</Replace>

		<!-- Units -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCOTTISH_HIGHLANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi Scotland Scotland 1719 Jacobite trỗi dậy, Quân đội Anh đã tuyển mộ các gia tộc Scotland trung thành (Campbells, Grants, Frasers và Munros) để thúc đẩy sự thống nhất và giữ hòa bình ở Cao nguyên Scotland. Người đầu tiên của Trung đoàn Tây Nguyên được biết đến với cái tên Đồng hồ đen nhờ những chiếc tartans tối cổ điển của họ với những chiếc thắt lưng màu đỏ nổi bật để thể hiện lòng trung thành của họ với Vương quốc Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCOTTISH_HIGHLANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Quân đội Anh mang theo súng hỏa mai và lưỡi lê vào trận chiến. Người Tây Nguyên đã tiến thêm một bước bằng cách lao vào cuộc chiến với những thanh kiếm, một vũ khí không phổ biến được cho là của Thế kỷ 18. Họ lần đầu tiên nhìn thấy trận chiến bên ngoài quê hương của họ trong Trận Fontenoy (1745), nơi một nhà văn người Pháp mô tả họ là những người nổi tiếng vùng cao Tây Nguyên, người đã chiến đấu với bạo lực hơn bao giờ hết trên biển do một cơn bão. Người vùng cao tiếp tục phục vụ trong thời hiện đại, mặc dù các truyền hình của họ (có lẽ là) nghi lễ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KOREAN_HWACHA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hwacha của Hàn Quốc (hay còn gọi là cỗ xe lửa lửa) đã tung ra màn bắn pháo hoa kinh hoàng nhất thế kỷ 15. Thoạt nhìn, chiếc xe đẩy bằng gỗ hai bánh đơn giản này mang nhiều hơn một tấm ván nằm ngang như hàng hóa của nó. Khi được nạp đầy đủ và khai hỏa, hàng chục tên lửa đẩy bằng tên lửa sẽ thoát ra khỏi các khe đó, làm mưa một quả bóng chuyền bằng thép khi hình thành kẻ thù ở xa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KOREAN_HWACHA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cỗ máy tử thần hiệu quả này đã trở nên nổi tiếng khi nó giúp đẩy lùi một cuộc xâm lược cuối cùng của Nhật Bản vào thế kỷ 16 của Hàn Quốc. Sự hiện diện của hwacha trong Trận Haengju đã hỗ trợ đáng kể cho 3.400 người bảo vệ Triều Tiên chống lại một bộ binh samurai xâm lược gấp 9 lần kích thước của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ZULU_IMPI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các trung đoàn chiến binh mạnh mẽ của Zulu đã là một lực lượng đáng gờm khi Shaka đầy tham vọng dạy cho họ các kỹ thuật mới: kết hợp iklwa (một cây giáo ngắn, đâm với một lưỡi kiếm rộng hơn một cây giáo ném) và chiếc khiên (hình khiên lớn hình bầu dục bằng da bò lớp trên cùng). Chúng được huấn luyện để tạo thành những bức tường khiên, vừa làm cùn đạn vừa che giấu số lượng thật của chúng, và tấn công bằng một con trâu sừng sừng hình thành của đội quân đội quân xanh lá cây. sẽ đâm sầm vào kẻ thù bị ghim (phần còn lại của con trâu).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ZULU_IMPI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các chế độ huấn luyện impi dưới Shaka không gì khác hơn là tàn bạo, nhưng điều kiện khắc nghiệt đã dẫn đến những người lính có liên kết chặt chẽ, kỷ luật tốt có thể thực hiện các đội hình phức tạp một cách dễ dàng. Impi trở thành một lực lượng cơ động cao, không thể ngăn cản bất cứ thứ gì lặp lại súng trường và chất nổ cao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DE_ZEVEN_PROVINCIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối với một quốc gia non trẻ giáp biên giới Biển Bắc, hạm đội Hà Lan cuối thế kỷ 17 khá đặc biệt. Những chiếc tàu mạnh mẽ của nó có chiều dài gần một nửa sân bóng đá (có thể là loại), được trang bị tối thiểu 80 khẩu súng trải đều trên hai sàn súng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DE_ZEVEN_PROVINCIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một con tàu điển hình của Hà Lan thuộc lớp này là chiếc hạm De Zeven Provinciën (của The Seven Seveneses), xương sống của nhiều trận chiến trong các cuộc chiến tranh Anh-Hà Lan, không ai ngờ một quốc gia hám lợi sẽ chiến thắng. Tuy nhiên, những con tàu này đã chứng minh rằng người Hà Lan có thể tự chống lại các cường quốc hải quân hùng mạnh khác (có lẽ là).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MONGOLIAN_KESHIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Keshig Mông Cổ là người bảo vệ hoàng gia ưu tú của Great Kahn. Những chiến binh được gắn kết này, ban đầu bao gồm các chiến binh trung thành nhất của Thành Cát Tư Hãn, đã tăng lên 10.000 người trong số những người khan sau này. Các keshig được trang bị tốt, sử dụng cung tổng hợp và tính cơ động của chúng để quấy rối đối thủ từ xa. Là cung thủ ngựa, họ đứng thứ hai. Thứ hạng đặc biệt của họ khi người bảo vệ Khan Khan đặt họ lên trên cả những sĩ quan chỉ huy của một đội quân không có gì đáng ngạc nhiên, vì họ chủ yếu gồm các chiến binh trẻ từ các hộ gia đình nổi tiếng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GEORGIAN_KHEVSURETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các chiến binh đến từ lãnh thổ Georgia Láo Khevsureti đã duy trì truyền thống của họ trong vô số thế hệ. (Cho đến đầu thế kỷ 20, họ tiếp tục chiến đấu với vũ khí và áo giáp phù hợp hơn với thời trung cổ.) màu sắc, các chiến binh thực tế là vô hình dưới ánh trăng. Mặc dù truyền thống là khẩu hiệu của họ, họ đã thích nghi với thời đại, kết hợp súng đạn khi tầm quan trọng của họ trên chiến trường trở nên không thể nhầm lẫn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAPUCHE_MALON_RAIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thế kỷ 16 đã mang lại một cuộc xâm lược của Tây Ban Nha đến nơi hiện là miền nam Chile. Nó cũng mang theo những con ngựa, mà Mapuche chưa từng thấy trước khi gặp những người chinh phục. Sự hiện diện của họ trên chiến trường buộc Mapuche phải điều chỉnh chiến thuật của họ. Họ nhanh chóng học cách sử dụng ngựa, biến một trong những lợi thế lớn nhất của Tây Ban Nha chống lại chúng. Những kẻ đột kích malón được gắn tên vì vậy được đặt tên cho các cuộc tấn công trừng phạt của chúng vào những kẻ xâm lược, chúng sẽ tung ra các cuộc tấn công nhanh để quấy rối kẻ thù, trước khi đưa kẻ thù phản công vào một cuộc phục kích.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CREE_OKIHTCITAW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tạm dịch sang chiến binh của người Hồi giáo, người okihtcitaw có vai trò quan trọng hơn nhiều trong xã hội Cree hơn là chỉ phục vụ như một chiến binh. Các con trai của các tù trưởng, họ bảo vệ bộ lạc khi nó đi du lịch và giữ trật tự khi nó ổn định. Họ cũng kiểm soát các cuộc săn trâu để đảm bảo rằng không có thợ săn nào bắt đầu trước bất kỳ ai khác. Người Cree coi những chiến binh dày dạn kinh nghiệm này vô cùng dũng cảm và tài giỏi trong chiến đấu, một bước vượt trội so với đồng nghiệp của họ, thường rất lôi cuốn và thông minh, cho phép họ làm thủ lĩnh hiệu quả trong thời chiến và hòa bình.</Text>
		</Replace>

		<!-- Buildings -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ORDU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nói một cách đơn giản, tiếng ordu tinh có nghĩa là lều cung điện hoàng cung. Tuy nhiên, một con ordu là thứ gì đó không chỉ đơn thuần là một chiếc lều đơn giản mà nó còn là trung tâm của bộ lạc cho người Mông Cổ du mục.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ORDU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một ordu từng là trụ sở và đóng quân chính cho Khan và các chiến binh của anh ta. Mặc dù được xây dựng để đi du lịch, nó có phong cách, từ trang trí đơn giản đến các mẫu được may cẩn thận. Người Ordu di chuyển cùng Khan và các chiến binh của anh ta khi họ đi chiến dịch, đảm bảo họ luôn cảm thấy như ở nhà bất kể họ đi du lịch ở đâu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TSIKHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cao trên cảnh quan, nằm trên những ngọn đồi và vách đá, pháo đài Georgia bảo vệ vùng nông thôn. Tsikhe nổi bật với những bức tường rèm cao với các hình tròn hoặc hình tam giác (phần rắn của đường cắt ra trên đường trên tường). Một tòa tháp đứng ở mỗi ngã tư của bức tường tham gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TSIKHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các pháo đài Gruzia đặc biệt khó tấn công do vị trí của chúng trên mặt đất cao. Mặc dù loại pháo đài này tồn tại trong thời của Alexander Đại đế, nhưng người Gruzia đã sử dụng chúng một cách hiệu quả trong Thế kỷ 17.</Text>
		</Replace>
		<!-- Improvements -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CHEMAMULL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mapuche dựng lên những ngôi mộ bằng gỗ vĩ đại để tưởng nhớ người đã khuất. Những chemamull này được chạm khắc từ một khúc gỗ và được đặt bên cạnh một ngôi mộ người. Những người gỗ của người Viking này cao bằng một người, được tạo ra như những nhân vật nam hay nữ có thể nhận ra với hai cánh tay đan chéo trên cơ thể họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CHEMAMULL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mapuche đã xây dựng những bức tượng gỗ này để bảo vệ linh hồn của những người thân yêu của họ. Họ tin rằng mỗi bức tượng bảo vệ ngôi mộ của nó và giúp đoàn tụ một linh hồn với tổ tiên của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GOLF_COURSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có một hằng số lịch sử duy nhất, không thể phủ nhận: mọi người luôn thích đánh bóng bằng gậy. Sân Scotland Scotland tình cờ là một nơi hoàn hảo để đánh những quả bóng bằng gậy trên những dải đất rộng lớn. Do đó, gôn Golf, có nghĩa là, đánh bóng bằng gậy trên một dải đất rộng. Các sân golf trở thành những dải đất bị nghi ngờ, làm các thế hệ người chơi golf nản lòng với bẫy cát, hồ nước, gồ ghề và những giọt nước từ vùng cao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GOLF_COURSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Golf (như đã chơi ngày hôm nay) đã xoay sở để tồn tại và phát triển mặc dù đã có nhiều nỗ lực cấm môn thể thao này, bởi những người như King James II (người Scotland đã bỏ qua một cách đúng đắn) và ngay cả Giáo hội Scotland, những người không muốn nó chơi trong những ngày thiêng liêng. Khiếu nại lớn hơn của Church Church là với những người chơi golf trong sân nhà thờ, đây là một mối nguy hiểm rất đặc biệt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MEKEWAP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được làm từ vỏ cây bạch dương, mekewap là nơi trú ẩn lâu dài cho Cree có ý định thuê nhiều người. Cree cẩn thận xếp gỗ thành hình vòm, sau đó quấn các dải gỗ xung quanh nơi trú ẩn. Sau đó, họ đan các dải lại với nhau để giữ ấm, tiếp tục bảo vệ nó khỏi các yếu tố. Việc xây dựng cẩn thận này đã ngăn mưa thấm vào nơi trú ẩn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MEKEWAP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các mekewap không di động, nhưng may mắn thay, chúng tương đối dễ dàng và nhanh chóng để xây dựng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_POLDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu hết xem bờ biển là một kết thúc. Đối với người Hà Lan, đường bờ biển là một thách thức và cơ hội. Hà Lan đã dành 800 năm để đòi lại một đất nước từ biển, sử dụng đê, kênh, đê và máy bơm. Polders là những mảnh đất trũng thấp lộ ra khi nước rút.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_POLDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Hà Lan liên tục duy trì polders của họ để ngăn chặn biển đòi lại đất. Trong nhiều thế kỷ, họ đã làm chủ nghệ thuật ngăn nước và đảo ngược ảnh hưởng của xói mòn. Ngày nay, hơn một phần tư Hà Lan vẫn nằm dưới mực nước biển, khiến đất nước này rơi vào tình trạng giằng co liên tục với Biển Bắc.</Text>
		</Replace>

		<!-- Wonders -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMUNDSEN_SCOTT_RESEARCH_STATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà khoa học nghiên cứu về Nam Cực dũng cảm điều kiện khắc nghiệt của nó tại Trạm nghiên cứu Amundsen-Scott. Nhà ga mang tên của nhà thám hiểm Nam Cực Thuyền trưởng Robert Scott (nhà thám hiểm đã phát hiện ra cao nguyên nơi Nam Cực nằm) và Roald Amundsen (người đàn ông đầu tiên đến Nam Cực, đánh bại đoàn thám hiểm Scott Nott trong 34 ngày). Trạm ban đầu, được Hoa Kỳ hoàn thành vào năm 1957, trở thành thành viên của Hiệp ước Nam Cực năm 1959. Tất cả các nhà khoa học làm việc tại trạm nghiên cứu đã thề sẽ tự do khám phá và chia sẻ những nỗ lực khoa học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMUNDSEN_SCOTT_RESEARCH_STATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ý định tốt sang một bên, Nam Cực không phải là nơi dễ dàng để giải quyết. Hoa Kỳ đã từ bỏ nhà ga vào năm 1975, sau đó nó bị chôn vùi dưới 30 feet tuyết, được khai quật vào năm 2010 và sau đó bị phá hủy bằng chất nổ. Trạm Nam Cực Amundsen-Scott mới và được cải tiến (thành lập năm 1999) có Đài quan sát nghiên cứu khí quyển, một phần để nghiên cứu vật lý thiên văn và quan trọng nhất là truy cập internet.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_AMUNDSEN_SCOTT_RESEARCH_STATION_QUOTE">
			<Text>Để lãnh đạo khoa học, hãy cho tôi Scott; cho du lịch nhanh chóng và hiệu quả, Amundsen. '[NEWLINE] - Ngài Raymond Priestley</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CASA_DE_CONTRATACION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi Tây Ban Nha tham gia cuộc đua thám hiểm cuối thế kỷ 15, Nữ hoàng Isabella I của Castile và Ferdinand II của Aragón nhận ra rằng họ cần nắm vững hơn về thương mại và bành trướng thuộc địa. Thông qua Casa de Tương đối, một Nhà thương mại của họ được tạo ra để điều chỉnh thương mại và mua sắm, vương miện Tây Ban Nha kiểm soát mọi thứ liên quan đến thương mại và du lịch biển đến từng chi tiết nhỏ nhất. Ngay cả trường chuyển hướng và bản đồ của họ cũng giữ bí mật thương mại theo nghĩa đen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CASA_DE_CONTRATACION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seville là quê hương của hóa thân đầu tiên của Casa de Contración, nhưng cơ quan này đã chuyển đến Cádiz vào năm 1717. Chuyển đến một thành phố gần mũi phía nam của Tây Ban Nha hợp lý hóa dòng tàu, nơi trước đây đã đi qua sông Guadalquivir. Gia đình Casa vẫn ở Cádiz cho đến khi chấm dứt vào năm 1790 do các khoản nợ ngày càng tăng của đế chế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_CASA_DE_CONTRATACION_QUOTE">
			<Text>Tất cả các vùng đất khác được tìm thấy ở phía tây của ranh giới sẽ thuộc về Vua và Nữ hoàng của Castille, và những người kế vị của họ.[NEWLINE]– Hiệp ước Tordesillas</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KILWA_KISIWANI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kilwa Kisiwani, quốc gia thành phố Đông Phi đã từng là một điểm đến chính cho thương mại ở Ấn Độ Dương. Ngà voi, vàng và nước hoa chảy qua thị trường của nó. Ở đỉnh cao của nó, Kilwa Kisiwani chứa một số kiến ​​trúc đẹp nhất ở Đông Phi: Nhà thờ Hồi giáo vĩ đại (vẫn là nhà thờ Hồi giáo lớn nhất thế giới đến thế kỷ 16) và Husuni Kubwa (một cung điện đẳng cấp), cả hai đều tồn tại cho đến ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KILWA_KISIWANI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kilwa Kisiwani phát triển mạnh mẽ như một thành phố thương mại lớn cho đến khi người Bồ Đào Nha đến năm 1498 để cải tiến cơ sở hạ tầng thành phố cơ sở hạ tầng (nếu cống nạp có thể được coi là một cải tiến). Trong nhiều thế kỷ, một loạt các nhà chinh phạt nước ngoài đã giành quyền kiểm soát thành phố từ nhau, cho đến khi nó bị bỏ hoang vào năm 1840.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_KILWA_KISIWANI_QUOTE">
			<Text>Cẩu Kilwa là một trong những thành phố được xây dựng đẹp nhất thế giới; những ngôi nhà ở đó được làm hoàn toàn bằng gỗ, mái nhà của họ bằng cỏ dây và trời mưa rất mạnh. Voi [NEWLINE] - Ibn Battuta</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KOTOKU_IN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thanh thản, bền bỉ và có phần bí ẩn, bức tượng Phật được gọi là Daibutsu nằm bên ngoài Kamakura Lần Kōtoku-in. Đứng sừng sững trên chùa Phật, du khách, Daibutsu kiên nhẫn chào đón cả tín đồ lẫn khách du lịch. Một nghệ sĩ vô danh đã đúc tượng phật vĩ đại Kamakura bằng đồng, từ đó đã bị oxy hóa thành màu xanh bị tắt tiếng thông qua thời tiết tự nhiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KOTOKU_IN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tuy nhiên, nghệ sĩ Kōtoku-in rõ ràng đã xây dựng nó để tồn tại. Nó sống sót sau một trận động đất và hai cơn bão, một trong số đó đã phá hủy tòa nhà từng bao quanh nó. Bức tượng vẫn không bị làm mờ bởi thiên nhiên, những nỗ lực để giải phóng thiền định 750 năm của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_KOTOKU_IN_QUOTE">
			<Text>Càng hỡi những người bước đi trên con đường hẹp, bởi Tophet-flare đến Ngày phán xét, hãy nhẹ nhàng khi ‘người bá đạo cầu nguyện, đến Đức Phật tại Kamakura![NEWLINE]– Rudyard Kipling</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ST_BASILS_CATHEDRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà thờ lớn, có màu sắc rực rỡ gần sông Moscow Moskva chính thức mang tên Nhà thờ Hồi giáo của sự can thiệp của Trinh nữ bởi Moat, Hồi nhưng hầu hết mọi người gọi nó là St. Basil Basil. Ngoài ra, tên ngắn hơn phù hợp hơn trên bản đồ. Ivan the Ter khiếp đã ủy thác xây dựng vào năm 1555 để kỷ niệm những chiến thắng đạt được trong triều đại của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ST_BASILS_CATHEDRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù tên Ivan Ivan, nhà thờ hóa ra là bất cứ điều gì nhưng khủng khiếp. Nhà thờ gợi nhớ đến một con búp bê làm tổ của Nga, bao gồm tám nhà thờ riêng biệt chứ không phải là một nhà thờ duy nhất. Mặc dù St. Basil, ban đầu là một màu trắng xỉn, nhưng nó đã nhận được một lớp sơn mới, đậm hoa văn vào năm 1860 đã định nghĩa nó từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_ST_BASILS_CATHEDRAL_QUOTE">
			<Text>Một người có thiết kế xoắn, màu đỏ, trên nền đất xanh; khác, tất cả các góc nhọn, vàng và đen; một phần ba được trang trí với vảy màu xanh và đỏ thẫm; một phần tư là trong một phần tư như một quả dưa.[NEWLINE]– Katharine Blanche Guthrie</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_STATUE_LIBERTY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có lẽ không có gì mang tính biểu tượng cho nước Mỹ hơn người phụ nữ xanh khổng lồ đang đứng ở cảng New York. Giáo sư Edouard de Laboulaye và nhà điêu khắc Frederic-Auguste Bartholdi đã giữ lại khi tạo ra bức tượng đồng cao chót vót. Phải mất hai mươi mốt năm để tầm nhìn của Laboulaye về Lady Liberty trở nên sống động. Mặc dù mười năm đã quá muộn đối với nước Mỹ trăm năm, nhưng mọi người không nghĩ đến sự chậm trễ của bất kỳ món quà nào xuất hiện trong hộp 214 phải là một món quà tuyệt vời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_STATUE_LIBERTY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ngay cả trước khi lắp ráp cuối cùng vào năm 1886, nó đã có được biệt danh là Colossus Mới nhờ nhà thơ Emma Lazarus. Bức tượng nhanh chóng trở thành biểu tượng của tự do và hy vọng; đèn hiệu của cô hoạt động như một ngọn hải đăng cho những người mệt mỏi và nghèo khổ, vẫy gọi mọi người đến bờ biển Hoa Kỳ với lời hứa về nơi trú ẩn và một khởi đầu mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_STATUE_LIBERTY_QUOTE">
			<Text>“Ở đây tại cửa biển, hoàng hôn của chúng ta sẽ đứng một người phụ nữ hùng mạnh với một ngọn đuốc, với ngọn lửa là tia sét bị cầm tù.”[NEWLINE]– Emma Lazarus</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TAJ_MAHAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hoàng đế Mughal Shah Jahān có nhiều vợ, nhưng Mumtāz Mahal (người vợ thứ ba) cho đến nay vẫn là người yêu thích của ông. Sau khi Mahal qua đời khi sinh con vào năm 1631, Jahān đã bất tử hóa người mình yêu bằng lăng mộ vĩ đại nhất mà anh có thể tưởng tượng. Việc xây dựng Taj Mahal, cần 20.000 lao động làm việc trong hai thập kỷ. Không chỉ là một ngôi mộ, cấu trúc này còn có một nhà thờ Hồi giáo và thậm chí là một nhà khách, có lẽ dành cho những vị khách không muốn nghỉ ngơi trong một ngôi mộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TAJ_MAHAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Jahān sẽ không mất nhiều thời gian để đánh giá cao lao động của 20.000 lao động. Một cuộc đấu tranh liên tiếp dữ dội giữa các con trai của ông đã thấy ông bị quản thúc tại gia ngay sau khi hoàn thành Taj Mahal. Cho đến khi qua đời vào năm 1666, Jahān chỉ cần nhìn ra cửa sổ để quan sát sự sáng tạo của mình: bốn ngọn tháp cao, tòa nhà hình vòm khổng lồ dường như lấp đầy bầu trời, tất cả được xây dựng bằng vữa gạch vôi, sa thạch đỏ và đá cẩm thạch. Ngôi đền dành cho tình yêu của Jahān dành cho Mahal vẫn còn tồn tại ở Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_TAJ_MAHAL_QUOTE">
			<Text>“Bạn đã bao giờ xây dựng một lâu đài trên không? Đây là một, được đưa xuống trái đất và cố định cho kỳ quan của thời đại.”[NEWLINE]– Bayard Taylor</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ít di tích của thánh địa này một lần được tôn trọng. Dành riêng cho Artemis, Nữ thần săn bắn của Hy Lạp, ngôi đền đã chịu nhiều sự tàn phá và trải qua nhiều lần xây dựng lại. Nó chịu thiệt hại từ lũ lụt, đột kích và đốt phá gây ra bởi một người đàn ông tên Herostratus (người chỉ muốn mọi người nhớ tên mình).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào những ngày đẹp nhất, ngôi đền được làm bằng đá cẩm thạch, mạ vàng và bạc, và được cho là dài hơn một sân bóng đá. Philo of Byzantium, một kỹ sư và nhà văn người Hy Lạp, tuyên bố rằng sự tráng lệ của ngôi đền đã đưa các kỳ quan đương đại khác vào bóng râm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Một sự hủy diệt cuối cùng vào buổi bình minh của Thế kỷ thứ 5, được dẫn dắt bởi một đám đông Cơ đốc giáo lấy cảm hứng từ Vàng Saint John Chrysostom, đã nói lên sự kết thúc cho Đền thờ của Đức Mẹ. Theo một cách nào đó, ngôi đền vẫn còn tồn tại ở Thổ Nhĩ Kỳ ngày nay, đá của nó được đặt và kết hợp với các tòa nhà khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_TEMPLE_OF_ARTEMIS_QUOTE">
			<Text>“Khi tôi nhìn thấy ngôi nhà của Artemis gắn trên những đám mây, những người tuyệt vời đó đã mất đi sự sáng chói của họ, và tôi nói, 'Lo, ngoài Olympus, Mặt trời không bao giờ nhìn vào quá lớn.'”[NEWLINE]– Antipater of Sidon</Text>
		</Replace>
		
		<!-- Cree -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_CREE_LOCATION">
			<Text>Bắc Mỹ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_CREE_SIZE">
			<Text>Khoảng 520.000 dặm vuông (1.350.000 km vuông)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_CREE_POPULATION">
			<Text>Chỉ có 8.000 trong nửa sau của thế kỷ 19, đến hơn 300.000 vào đầu thế kỷ 21</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_CREE_CAPITAL">
			<Text>Không có (khu định cư săn bắn hái lượm của các nhóm gia đình là phổ biến, với các cuộc họp theo mùa trong khu vực)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Họ gọi mình là Nehiyawak. Cree (như được gọi bằng tiếng Anh) là Canada First First lớn nhất hiện nay. Lãnh thổ truyền thống của họ chủ yếu ở các vùng Subarctic và Plains thuộc các tỉnh hiện đại của tỉnh Alberta, Saskatchewan, Manitoba và Ontario, dọc theo bờ biển phía tây nam của Vịnh Hudson và kéo dài vào các phần của Quebec. Được chia thành các nhóm nhỏ khu vực và phương ngữ, và bao gồm hàng chục ban nhạc riêng lẻ và được kết hợp bởi một ngôn ngữ Algonquian chung, Cree có liên quan chặt chẽ với một số Quốc gia thứ nhất khác, pha trộn với những người đó và với những người bên ngoài trong suốt lịch sử của họ thông qua chính sách chào đón người ngoài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mối quan hệ liên kết giữa các cá nhân và các nhóm là một đặc điểm xác định của văn hóa Cree. Sự linh hoạt và chào đón của người ngoài này đã chứng tỏ là một trong những thế mạnh lớn nhất của Cree. Trong phần lớn lịch sử của họ, Cree được tổ chức thành các nhóm nhỏ, tập trung vào gia đình. Đàn ông được kỳ vọng sẽ săn lùng và bảo vệ ban nhạc, và phụ nữ có vai trò quan trọng là thành lập trại và hậu cần của nó. Các thành viên của ban nhạc có thể đến và tham gia và đóng góp, sau đó rời đi và tham gia vào một ban nhạc khác nếu họ muốn. Người ngoài cuộc có thể kết hôn hoặc được nhận vào nhóm, gắn kết mối quan hệ giữa các ban nhạc Cree khác nhau, các ban nhạc của người bản địa khác hoặc Metis và các cá nhân châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Lãnh đạo của các nhóm này chủ yếu dựa vào phẩm chất của các cá nhân, thay vì di truyền nghiêm ngặt (ví dụ, một con trai trưởng, không được đảm bảo đảm nhận vai trò lãnh đạo sau cha mình). Các thủ lĩnh được kỳ vọng sẽ thể hiện bản lĩnh thể chất, hiểu biết chính trị, trí tuệ, suy nghĩ linh hoạt và kỹ năng diễn thuyết. Các trưởng cần thể hiện sự hào phóng cả trong và giữa các nhóm, thông qua việc tặng quà và hòa giải. Họ dự kiến ​​sẽ lắng nghe tư vấn từ tất cả các quý trong việc đánh giá các quyết định của họ. Các xã hội chiến binh và vũ công đã tạo cơ hội cho thế hệ các nhà lãnh đạo tương lai có được kinh nghiệm trong chiến tranh và chính trị để chứng minh giá trị của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Với phong cách lãnh đạo phi tập trung này, việc nói về Hồi giáo Cree là một nhóm thống nhất là khó khăn, đặc biệt là khi Cree tiếp xúc với chính phủ của các nền văn minh phương Tây. Các nhà lãnh đạo khác nhau có thể chọn đàm phán hoặc chiến đấu, và vẫn có thể nói như là thành viên của Cree, như chúng ta sẽ thấy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Giống như nhiều nhóm người Mỹ bản địa, Cree dựa vào truyền thống truyền miệng như một bản ghi chép về lịch sử của họ, bao gồm một kho huyền thoại sáng tạo phong phú thường thay đổi từ ban nhạc này sang ban nhạc khác. Trong một, tổ tiên của những người hiện đại đang đi trên mây và nhìn thấy thế giới xanh tươi và xanh tươi bên dưới, xen kẽ với những con lạch và dòng sông, và mong muốn được sống ở đó. Họ yêu cầu một tinh thần lớn hơn để xuống thế giới bên dưới, và anh ta mân mê một cái bát khổng lồ làm từ những đám mây, yêu cầu họ trèo lên và hạ thấp họ xuống thế giới bên dưới. Nhưng cái bát đến để nghỉ ngơi trong một cái cây. Động vật đi ngang qua, nhưng hầu hết đều từ chối giúp đỡ, ngoại trừ Fisher, người trèo lên cây và mang người xuống.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kỷ lục đầu tiên về Cree ở phía tây xuất phát từ các báo cáo vào đầu thế kỷ 17, ngay sau khi Henry Hudson khảo sát James và Hudson Bays. Ngay sau đó, việc buôn bán lông thú với châu Âu bắt đầu một cách nghiêm túc và cuộc trao đổi này về cơ bản đã biến đổi Cree, giống như nó đã biến đổi nền văn hóa và nền kinh tế của Bắc Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Người Cree tại thời điểm này sống chủ yếu ở khu vực xung quanh vịnh Hudson, phía nam vào Ontario và Quebec hiện đại. Họ tham gia tích hợp với việc buôn bán lông thú, cả với tư cách là người bẫy và thương nhân, mang lại lông thú, và trao đổi chúng để lấy hàng hóa do châu Âu sản xuất. Các ban nhạc có thể thiết lập mối quan hệ mạnh mẽ với Metis hoặc châu Âu và chuyển giao thương mại đang diễn ra. Thường thì Cree sẽ giao dịch hàng hóa phương Tây cùng với các đồng minh của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Cuối cùng, các quốc gia Cree, Saulteaux và Assiniboine đã thành lập một liên minh chính trị và quân sự được gọi là Liên minh sắt, sẽ tồn tại hơn 150 năm như một cường quốc ở miền trung Canada. Nền tảng của Liên minh là thương mại với thị trường lông thú châu Âu. Trong thời gian này, nhiều ban nhạc Cree tiếp tục di chuyển về phía tây từ rừng và vào thảo nguyên, và xã hội của họ đã trải qua một sự phát triển nhanh chóng từ những người bẫy rừng và thợ săn đến những chiến binh cưỡi ngựa và thợ săn bò rừng. Việc mở rộng về phía tây Cree Cree đã đưa họ vào cuộc xung đột với các Quốc gia thứ nhất khác, và dẫn đến một loạt các cuộc xung đột không liên tục giữa các bộ lạc như Blackfoot và Snake.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Những xung đột giữa các bên này nổi lên như những cuộc chiến về tài nguyên của đồng bằng: Ngựa, bò rừng và lãnh thổ. Đột kích, phản kích và bạo lực trừng phạt giữa các nhóm cuối cùng đã chậm lại thông qua đàm phán, thông qua liên kết (xem mục nhập của Poundmaker,) và nhu cầu gia tăng đối mặt với một cuộc khủng hoảng hiện ra trên đồng bằng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Nhưng vào giữa thế kỷ 19, việc phát triển quá mức các đàn bò rừng lớn để lấy lông và thịt đã dẫn đến sự sụp đổ về số lượng của chúng. Lãnh thổ nhà Cree leo trong công viên aspen bị đàn gia súc giảm nhanh hơn so với thảo nguyên ở phía nam, nhưng cũng có tác dụng tương tự. Một tình huống Bi kịch của Commons đã phát triển, với sự cạn kiệt đang gia tăng cho đến khi các ban nhạc Cree, kế sinh nhai của họ biến mất, bắt đầu chuyển sang chính phủ Canada để nhờ giúp đỡ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Các nhóm Cree là những người ký kết các Hiệp ước được đánh số với chính phủ Canada, với niềm tin rằng điều này sẽ bảo đảm các cơ hội phát triển và viện trợ để tạo ra một lối sống mới, cũng như hạn chế dòng người định cư da trắng vào khu vực. Thường thì các ban nhạc của các quốc gia đầu tiên sẽ ký thay mặt họ, trong khi chính phủ cho rằng họ đang nói thay mặt cho cả quốc gia, dẫn đến những cáo buộc sau đó rằng các quốc gia đầu tiên đang từ bỏ nghĩa vụ theo hiệp ước. Những lời buộc tội này được dùng như là sự biện minh của chính phủ để không đáp ứng các điều khoản của họ, làm cho sự khốn khổ của các bên ký kết hiệp ước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Một số nhà lãnh đạo Cree từ chối ký (hoặc chỉ ký miễn cưỡng), đáng chú ý là Mistahimaskwa (hoặc Big Bear) và Pihtokahanapiwiyin (hoặc Poundmaker), chống lại những gì họ coi là nỗ lực chấm dứt lối sống truyền thống của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Một số ban nhạc Assiniboine và Cree đã tham gia vào một cuộc nổi dậy xảy ra cùng thời điểm với cuộc nổi loạn Tây Bắc của người Metis. Cuộc nổi loạn này đã bị kết thúc bởi sự thất bại của chính phủ Canada khi không tuân theo các điều khoản của các hiệp ước hiện có, cũng như sự nghèo đói tuyệt vọng của cuộc sống cả về bảo lưu và cho các quốc gia đệ nhất tự do với nhà tù tan biến. Số lượng vượt trội, thiết bị và hậu cần của chính phủ Canada và bản chất rời rạc của các cuộc nổi dậy đã dẫn đến thất bại của First Nations. Liên minh sắt đã chấm dứt như một quyền lực ở Canada.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Sau đó, Cree được chuyển đến bảo lưu, tước quyền của họ đối với tài nguyên của vùng đất của họ, và buộc phải phụ thuộc vào văn hóa truyền thống của họ để giám sát chính phủ. Con cái của họ bị buộc phải vào hệ thống trường dân cư, nơi được thiết lập rõ ràng để ngăn chặn việc truyền tải cả ngôn ngữ bản địa và văn hóa truyền thống thông qua việc đồng hóa cưỡng bức. Điều này có hậu quả vĩnh viễn, bi thảm cho sự tiếp nối của văn hóa Cree. Có một sự mất mát hoàn toàn của một số kiến ​​thức truyền thống, và các hiệu ứng sẽ tiếp tục được cảm nhận qua nhiều thế hệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Nhưng người Cree chưa bao giờ ngừng ủng hộ quyền lợi của chính họ và quyền tham gia vào sự chỉ đạo của đất nước họ. Vào nửa sau của thế kỷ 20, số lượng người nói tiếng Cree đã tăng lên và là quốc gia lớn nhất của Canada, họ là công cụ ủng hộ quyền của người thiểu số bản địa trên khắp thế giới, bảo vệ môi trường của vùng đất của họ và bảo tồn truyền thống văn hóa bản địa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_TITLE">
			<Text>Poundmaker (Pitikwahanapiwiyin)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_SUBTITLE">
			<Text>Chief of the Cree</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_QUOTE">
			<Text>Nếu tôi đã làm sai với bạn, tôi sẽ không bao giờ đến gặp bạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Poundmaker là người đứng đầu trong thời gian khủng hoảng cho Cree. Sâu xa, cá nhân cam kết hòa bình với chính phủ Canada và bảo vệ người dân của mình, ông đã thương lượng những lựa chọn không thể, chỉ để bị buộc tội sai và cố gắng vì tội phản quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ông được sinh ra với một pháp sư Stony và một phụ nữ Metis vào khoảng năm 1842, gần Battleford ở thành phố Saskatchewan hiện đại. Theo nhiều tài khoản, cha anh là một người gọi bison nổi tiếng - một người đàn ông đã thu hút bò rừng thành bảng. Poundmaker, giống như cha mình, được cho là đã sở hữu kỹ năng này ở mức độ cao, và cũng được công nhận là một nhà hùng biện xuất sắc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Một bison pound là một bao vây hình tròn, giống như mái chèo, có lỗ mở được thiết kế để đưa một đàn bò rừng vào trong. Một người gọi bò rừng sẽ hát và tụng kinh, cố gắng thu hút con cái đầu đàn trong đàn, trong đó, những người thợ săn có thể dễ dàng tàn sát bầy đàn. Đó là một sự phát triển của các chiến thuật lái xe bò trước đây (chẳng hạn như lái đàn qua một vách đá) và có lợi thế là ít gây chấn thương cho bò rừng và dễ dàng hơn cho các thợ săn. Người gọi bò rừng rất được kính trọng, với việc gọi bò rừng có tầm quan trọng thiết thực và tinh thần to lớn đối với quốc gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Năm 1873, Poundmaker được lãnh đạo Blackfoot nhận nuôi. Crowfoot đã khởi xướng một nền hòa bình giữa Cree và Blackfoot, chấm dứt kỷ nguyên của những cuộc chiến tranh và mối thù cay đắng. Vợ của Crowfoot, đã nhìn thấy Poundmaker, và bị tấn công bởi sự giống nhau của anh ta với con trai của họ, người đã bị giết bởi một nhóm chiến tranh Cree. Poundmaker được Crowfoot nhận nuôi, và được đặt tên là Wolf Thin Legs (Makoyikohin), và trong vài năm tiếp theo sống với Blackfoot. Điều này đã nâng cao vị thế của anh ta với cả Cree và Blackfoot, và Poundmaker trở thành cố vấn và trưởng cấp dưới của Cree.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vào tháng 8 năm 1876, Cree đã tham gia sâu vào việc đàm phán Hiệp ước số 6 với chính phủ Canada, với các cuộc đàm phán được tổ chức tại Fort Carlton. Poundmaker nổi lên như một người hoài nghi hàng đầu của hiệp ước. Ông đã phản đối các điều khoản bị ra lệnh, và thúc đẩy đưa vào một điều khoản nạn đói, cũng như hỗ trợ cho Cree trong việc học nông nghiệp và giao dịch. Ông là người ký kết Hiệp ước 6, mặc dù ông tiếp tục săn bầy bò rừng cho đến năm 1879, vượt biên sang Hoa Kỳ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ở Montana, ban nhạc Poundmaker, bị đánh bại với lực lượng kỵ binh Hoa Kỳ, và ban nhạc rút lui trở lại Canada. Ban nhạc đã từ chức để đặt chỗ tại ngã ba sông Battle và Cut Knife Creek. Bằng tất cả các tài khoản, mặc dù có những hiểu lầm trước đây về sự dè dặt và miễn cưỡng tham gia, Poundmaker đã nỗ lực hết sức để học cày và làm ruộng để tự lập, thay vì dựa vào khẩu phần của chính phủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Năm 1881, Poundmaker làm phiên dịch viên và hướng dẫn cho Toàn quyền từ Battleford đến Calgary. Bữa tiệc linh thiêng đã gây ấn tượng với hướng dẫn triết học và kiến ​​thức văn hóa bất bạo động của họ. Về phần mình, Poundmaker dường như đã nhận ra sức mạnh tiềm tàng của chính phủ như một thế lực. Ngay sau đó, ông đã công khai khuyến khích ban nhạc của mình giữ hòa bình, với lý do sức mạnh tiềm tàng của làn sóng người da trắng di chuyển đến định cư và những nguy cơ của một cuộc xung đột với họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Cam kết hòa bình này đã được thử nghiệm trong thời gian ngắn. Năm 1883, nguồn cung cấp ngắn cho các đặt phòng và giảm nhân viên của Bộ Ấn Độ, cũng như mùa đông khủng khiếp 1883-1884 đã dẫn đến tình trạng đói khát và tuyệt vọng. Đến tháng 6 năm 1884, các ban nhạc chiến tranh dưới sự lãnh đạo của các chiến binh trẻ tuổi đã bắt đầu tập hợp lại, và nhiều nhóm, bao gồm cả những nhóm được lãnh đạo bởi Cree, Big Bear, tập hợp tại khu bảo tồn Poundmaker, cho một buổi lễ Thirst Dance để thảo luận về tình hình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Cảnh sát Tây Bắc Mounted đã cố gắng giải tán điệu nhảy, nhưng không thể làm như vậy. Những đội quân bổ sung được gọi vào khu vực Battleford. Một trong những người đàn ông của First Nations đã bị buộc tội tấn công một quan chức đặt phòng, và NMP đã chuyển đến để bắt giữ anh ta, dẫn đến một cuộc đình công với Poundmaker và Big Bear, người đã từ chối lật lại người đàn ông trong khi điệu nhảy đang diễn ra. Những sự cố như sự tin tưởng làm suy yếu giữa Cree và chính phủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Và niềm tin đã bị thiếu hụt, và sự cố sắp trở nên tồi tệ hơn. Năm 1885, thủ lĩnh Metis Louis Riel trở về từ Montana, nơi ông đang sống lưu vong, và các cuộc nổi dậy của các ban nhạc Cree, Assinibone và Metis đã nổ ra trong khu vực. Khi có thông tin về chiến thắng Metis tại Hồ Duck, Poundmaker và Cree phải đối mặt với một lựa chọn quan trọng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Các chiến binh trong Cree muốn tham gia cùng Riel trong cuộc nổi loạn của anh ta. Poundmaker muốn tránh bị lôi kéo vào cuộc xung đột. Tham gia với các ban nhạc của Stonies, Poundmaker đã đưa ban nhạc của mình đến thị trấn Battleford trong nỗ lực đàm phán hòa bình tiếp tục và những lời hứa mới về khẩu phần và nguồn cung cấp. Nhưng Battleford đã bị những người định cư bỏ rơi. Bất chấp những nỗ lực của Poundmaker, thị trấn đã bị cướp phá và các ban nhạc kết hợp trở lại đặt chỗ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Vào sáng ngày 2 tháng 5 năm 1885, các lực lượng chính phủ dưới sự chỉ huy của Trung tá Otter đã tấn công trại Poundmaker, tin rằng Poundmaker sẽ nổi loạn. Sau một cuộc giao tranh sắc bén, Rái cá và người của anh ta buộc phải rút lui. Poundmaker đã can thiệp để ngăn các chiến binh Cree và Stony truy đuổi quân rút lui, do đó ngăn chặn đổ máu thêm. Poundmaker một lần nữa can thiệp khi ban nhạc của anh ta bắt được một cột vật tư dành cho lực lượng chính phủ, ngăn không cho các chiến binh giết người lái xe ngựa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Ngay sau đó, tin tức về thất bại của Louis Riel trong trận Batoche. Cuộc nổi dậy Tây Bắc đã kết thúc một cách hiệu quả. Poundmaker đã gửi thư cho một linh mục, Cha Louis Cochin, và một thông điệp gửi đến các lực lượng chính phủ cho thấy ông muốn đàm phán vì hòa bình. Vào ngày 26 tháng 5, Poundmaker và ban nhạc của anh ta đã trở lại Battleford với ý định đàm phán đầu hàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Chính phủ không có tâm trạng cho các cuộc đàm phán. Khi vào pháo đài, Poundmaker và những người theo ông đã bị bắt và bị buộc tội phản quốc chống lại chính phủ. Anh ta được chuyển đến Regina, và đưa ra một phiên tòa xét xử sau đó bồi thẩm đoàn đã cân nhắc trong nửa giờ trước khi trả lại bản án có tội. Bị kết án ba năm tù, anh ta được tạm tha sau một năm tại Tòa án Núi Stony. Năm ở tù đã hủy hoại anh ta, cả về thể xác lẫn tinh thần, và anh ta đã chết ngay sau khi bị xuất huyết phổi, trong khi đến thăm người cha nuôi Crowfoot, trong khu bảo tồn Blackfoot.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Danh tiếng lịch sử của Poundmaker đã nhanh chóng được khôi phục sau cái chết của ông. Cam kết của ông về một nền hòa bình lâu dài, giữa Cree và chính phủ được sinh ra từ tầm nhìn xa và phẩm giá. Trong suốt cuộc đời, ông đã phục vụ như một đặc vụ hòa bình cá nhân để chấm dứt chiến tranh giữa các quốc gia đầu tiên. Ông đã đàm phán với thiện chí và cố gắng tấn công một cách tiếp cận hòa giải với chính phủ Canada. Ông đã làm hết sức mình để ngăn chặn sự bất bình tuyệt vọng và bạo lực sắp xảy ra với chính phủ khỏi bị cuốn vào vòng xoáy của sự trừng phạt. Di sản này hiện được vinh danh giữa cả người Cree và người Canada ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Cree rất mạnh trong giai đoạn đầu game, trong khi tài năng thương mại của họ thúc đẩy những lợi thế ban đầu của họ trong tương lai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Chọn đơn vị quân đội nào để huấn luyện trước không phải là lựa chọn khó khăn cho Cree. Okihtcitaw bắt đầu trò chơi bằng một chương trình khuyến mãi miễn phí, mang lại cho họ lợi thế khám phá so với tất cả các nền văn minh khác. Kết hợp với sức mạnh chiến đấu mạnh mẽ hơn, việc xây dựng Chiến binh để bảo vệ các thành phố đầu tiên của bạn là điều không cần thiết. Nghiên cứu nhanh chóng công nghệ Đồ gốm cũng là một lựa chọn rõ ràng cho Cree, có được tuyến đường thương mại sớm để gửi đến một thành phố nước ngoài mà bạn chắc chắn tìm thấy với các đơn vị trinh sát độc đáo của mình và chiếm lấy lãnh thổ trên đường đi. Poundmaker là một thương nhân và nhà đàm phán vượt trội, thực hiện các giao dịch thuận lợi cho các thành phố với Trại và Đồng cỏ chỉ làm tăng số tiền của anh ta. Sử dụng các liên minh thân thiện để đạt được tầm nhìn trên thế giới là vô cùng quý giá trong trận đấu giữa và cuối, khi bạn cần xem đối thủ của mình đang làm gì.</Text>
		</Replace>
		
		<!-- Mapuche -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_LOCATION">
			<Text>Tây Nam Mỹ, ở các bang hiện đại của Chile, cũng như các phần của Argentina và khu vực Patagonia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_SIZE">
			<Text>Phân tán khắp diện tích ít nhất là 300.000 dặm vuông. Dặm (775.000 sq. Km)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_POPULATION">
			<Text>Est. 700-800k trong Thế kỷ 16, ~ 1,7 triệu con cháu hiện nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_CAPITAL">
			<Text>Không có thành phố thủ đô tập trung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được người Tây Ban Nha gọi là "Araucanos", một biệt danh được cho là bắt nguồn từ tên của họ cho khu vực (và được coi là xúc phạm ngày nay), theo ngôn ngữ bản địa "Mapuche" có nghĩa là "Người của Trái đất", và là người bản địa cư dân của miền trung Chile và một phần của Argentina, những người bản địa kiên cường này đã sống sót qua vô số cuộc xâm lược và khó khăn trong suốt lịch sử gần 2500 năm của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Là sự hợp tác lỏng lẻo của một số nhóm đa dạng về địa lý (bao gồm Bắc Picunche, Nam Huilliche và Moluche của miền trung Chile), Mapuche bị ràng buộc bởi các truyền thống và tập quán xã hội chung của họ, chỉ đến với nhau khi cần cho các mục đích thương mại hoặc đoàn kết chống lại các mối đe dọa bên ngoài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trước sự xuất hiện của những người chinh phạt Tây Ban Nha vào đầu thế kỷ 16, những mối đe dọa này chủ yếu đến từ Đế chế Inca ở phía bắc Chile. Mạnh mẽ và được tổ chức tốt, người Inca đã dành nhiều năm để thiết lập các khu định cư trên toàn lãnh thổ mới chiếm được ở Chile.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Những nỗ lực bành trướng của người Inca cuối cùng đã lên đến đỉnh điểm trong "Trận chiến Maule", gặp gỡ một đội quân gồm khoảng 20.000 chiến binh Mapuche tại sông Maule. Sau một trận chiến kéo dài nhiều ngày không để lại một bên nào có lợi thế rõ ràng, cuối cùng người Inca đã từ bỏ lực đẩy về phía nam với chiến thắng tuyên bố Mapuche trước quân xâm lược. Như lịch sử đã nói với chúng ta, sự bế tắc của họ ở đây đã đánh dấu một bước ngoặt, khi người Inca không tiến thêm vào lãnh thổ Mapuche sau trận chiến then chốt này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Khi không bị ràng buộc bởi chiến tranh, Mapuche sống hàng trăm năm trong các cộng đồng nông nghiệp khác nhau trên khắp Chile. Mặc dù có truyền thống và văn hóa chung, nhưng tại thời điểm này, Mapuche bao gồm rất nhiều ngôi làng độc lập, mỗi làng được cai trị bởi chính lãnh đạo địa phương của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Những khu định cư ban đầu này phụ thuộc rất nhiều vào các hoạt động nông nghiệp cơ bản, chủ yếu sử dụng các kỹ thuật chặt và đốt để dọn sạch các khu vực rừng cho cây trồng của họ (với khoai tây là cây chủ lực). Khi thời gian trôi qua và Mapuche dần dần mở rộng lãnh thổ của họ từ Chile sang Argentina, họ thích nghi với lối sống du mục hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Với sự xuất hiện của người Tây Ban Nha vào năm 1536, Mapuche không chỉ buộc phải nâng cao hiểu biết về chiến thuật và chiến lược quân sự, mà cả xã hội của họ đã thay đổi do kết quả của các cuộc chinh phạt đầu tiên của Tây Ban Nha. Đối mặt với sự tàn bạo của chiến tranh và di dời khỏi nhà của họ, Mapuche chuyển từ cơ cấu kinh tế và cơ cấu kinh tế dựa vào nông nghiệp để kết hợp sự phụ thuộc lớn hơn vào săn bắn và hái lượm khi họ phải chịu đựng dưới thời Conquistadors. Người Tây Ban Nha chịu trách nhiệm giới thiệu nhiều loại vật nuôi không bản địa trong thời kỳ này, bao gồm cả những con ngựa đầu tiên từng thấy trên lục địa. Mapuche không còn lựa chọn nào khác ngoài thích nghi, và họ đã làm như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trong suốt vô số cuộc giao tranh đã diễn ra trong suốt thập kỷ tiếp theo, người Tây Ban Nha do thống đốc Pedro De Valdivia dẫn đầu đã từ từ tiến vào chống lại Mapuche, chiếm giữ một phần lớn lãnh thổ của họ. Chính trong thời kỳ này, người đứng đầu chiến tranh nổi tiếng nhất của Mapuche, Lautaro, lần đầu tiên nổi lên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Bị bắt bởi người Tây Ban Nha và bị Valdivia bắt làm nô lệ, Lautaro đã học trực tiếp các phương pháp và chiến thuật của Người chinh phạt, đáng chú ý nhất là trở thành một kỵ sĩ lành nghề. Cuối cùng khi anh trốn thoát, Lautaro trở lại Mapuche với kiến ​​thức mới về người Tây Ban Nha này, và được nâng lên vị trí phó chỉ huy chiến tranh ngay sau khi trở về. Với việc người Tây Ban Nha tiếp tục phát triển vào các lãnh thổ Mapuche, họ không thấy có sự thay thế nào ngoài việc tập hợp lực lượng của họ cho chiến tranh toàn diện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Năm 1553, Lautaro và một Toqui khác được gọi là Caupolican đã tấn công pháo đài Tây Ban Nha ở thị trấn Tucapel cùng với 6.000 chiến binh Mapuche, vượt qua khu định cư và đánh sập nó trước khi Tây Ban Nha có thể củng cố vị trí của họ. Điều này đánh dấu sự khởi đầu của một cuộc xung đột với người Tây Ban Nha kéo dài gần 300 năm lịch sử, trước khi Chiến tranh Độc lập Chile cuối cùng đã giải phóng quốc gia Chile khỏi sự cai trị của Tây Ban Nha mãi mãi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Vào giữa thế kỷ 19, Mapuche không còn phải đối mặt với các mối đe dọa từ nước ngoài nhưng giờ đây có một mối quan tâm không kém vấn đề với việc xâm lấn các khu định cư Chile. Khi chính phủ Chile tìm cách xây dựng lại và mở rộng các ngành công nghiệp địa phương, đặc biệt là nông nghiệp, một lần nữa Mapuche tìm thấy lãnh thổ của họ dưới sự bao vây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Không giống như các cuộc chinh phạt của Tây Ban Nha, quốc gia Chile ban đầu tìm cách kết hợp các cộng đồng Mapuche "một cách hòa bình" bằng cách đơn giản sáp nhập các lãnh thổ của họ và buộc người dân địa phương bất cứ khi nào cần thiết. Điều này tất nhiên đã đẩy người dân địa phương vào cảnh nghèo đói và khiến họ không có nhiều sự lựa chọn ngoài việc nổi dậy chống lại sự tái định cư bắt buộc của họ. Một chiến dịch liên tục của các cuộc giao tranh đã làm giảm đáng kể dân số của Mapuche khi quân đội Chile cướp phá và cướp phá đất đai của họ, phá hủy mùa màng và chiếm giữ gia súc khi họ tiến bộ. Chiến tranh hoàn toàn tiếp diễn trong hơn một thập kỷ khi Chile dần củng cố quốc gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Theo một số tài khoản, tổng dân số của người Mapuche đã giảm hơn 50%, chỉ còn lại dưới 100.000 người vào buổi bình minh của thế kỷ 20. Có thể nói một cách chắc chắn rằng Mapuche đã phải chịu đựng rất nhiều do những nỗ lực của chính phủ, di dời hàng ngàn người khỏi tổ tiên của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Hiện tại, nhiều người trong số Mapuche tiếp tục đấu tranh cho sự bình đẳng và công nhận văn hóa và truyền thống của họ. Mặc dù có hơn 1.000.000 công dân tuyên bố tổ tiên của Mapuche, sự đại diện trong chính phủ Chile đã khiến cho Mapuche gặp khó khăn khi nói lên mối quan ngại của họ. Các cuộc biểu tình lẻ tẻ từ những năm 1990 thường dẫn đến bạo lực, với việc chính phủ tuyên bố nhiều nhà hoạt động bản địa là những kẻ khủng bố. Giống như nhiều nhóm người bản địa bị ép buộc từ vùng đất của họ trong thời kỳ phát triển trong và ngoài nước, Mapuche chủ yếu tìm cách đưa lãnh thổ của họ trở lại với họ dọc theo ranh giới lịch sử. Mặc dù nhận thức của công chúng về mối quan tâm của họ đã tăng lên trong những năm gần đây, cuộc đấu tranh của họ vẫn tiếp tục cho đến ngày nay.</Text>
		</Replace>
		
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_TITLE">
			<Text>Lautaro</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_SUBTITLE">
			<Text>Toqui of the Mapuche</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_QUOTE">
			<Text>Cùng với nhau hoặc chết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được người dân Chile tôn sùng là Toqui (chỉ huy chiến tranh hoặc người cầm rìu) đã thách thức Conquistador Pedro de Valdivia khét tiếng của Tây Ban Nha, Lautaro vẫn còn là một thiếu niên khi lần đầu tiên dẫn dắt các bộ lạc Mapuche thống nhất vào trận chiến chống lại những kẻ hành hạ thuộc địa của họ. Bị Tây Ban Nha giam giữ và buộc phải phục vụ Valdivia như một cậu bé ổn định trong gần ba năm trước đó, các tù nhân của Lautaro đã vô tình trao cho anh cơ hội chính để tìm hiểu những điểm yếu của Conquistadors, điểm yếu mà Lautaro sẽ khai thác ngay sau khi thoát khỏi sự nắm bắt của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Rất lâu trước khi anh gặp người Tây Ban Nha đầu tiên (người gặp khó khăn trong việc phát âm tiếng mẹ đẻ) Lautaro thực sự được biết đến với cái tên Leftraru, hay "Swift Hawk" trong ngôn ngữ Mapuche. Và là con trai của một thủ lĩnh Mapuche thời bình, bởi tất cả các tài khoản, ông đã sống một cuộc sống khá sớm yên tĩnh. Mãi cho đến khi ông bị bắt (đôi khi trong độ tuổi từ 15 đến 17), câu chuyện của Lautaro mới thực sự mở ra, đan xen với câu chuyện của thống đốc địa phương, Pedro de Valdivia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi lãnh đạo các nỗ lực thực dân của Tây Ban Nha ở Chile, Valdivia đã dành nhiều năm để thiết lập một chỗ đứng cho quốc gia của mình với chi phí của các bộ lạc bản địa. Đối với Lautaro và Mapuche, điều này có nghĩa là sự xuất hiện của các khu định cư và pháo đài Tây Ban Nha trên toàn lãnh thổ của họ ở miền nam Chile. Chính trong sự bảo vệ những khu định cư này từ người dân địa phương, Valdivia lần đầu tiên chiếm được Lautaro, một sự kiện được kể lại qua các ghi chép lịch sử hạn chế và truyền thuyết địa phương ở Chile.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Văn bản> Theo một số tài khoản, Lautaro cố ý cho phép mình bị bắt trong nỗ lực xâm nhập Tây Ban Nha và học theo cách của họ. Dù đó có phải là trường hợp hay không, điều có thể nói chắc chắn là Lautaro bị buộc phải phục vụ, và trong thời gian của ông với Valdivia, "Leftraru" lần đầu tiên trở thành "Felipe Lautaro" do các vấn đề phát âm nói trên của người Tây Ban Nha. </ Văn bản>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Chúng ta cũng biết rằng đến một lúc nào đó Lautaro trở thành chú rể, được giao nhiệm vụ chăm sóc những con ngựa của Người chinh phục. Bằng cách quan sát cách những người chinh phạt xử lý thú cưỡi của họ và cách họ điều động trong trận chiến, Lautaro đã hiểu được những hạn chế của kỵ binh Tây Ban Nha hùng mạnh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Nếu những câu chuyện nhiều màu sắc hơn được tin tưởng, Lautaro đã dành thời gian giữa những người Tây Ban Nha cho đến khi anh ta biết tất cả những gì cần biết về Conquistadors, chỉ lên kế hoạch trốn thoát khi anh ta chắc chắn rằng anh ta có thể thực sự dẫn dắt người dân của mình trong một cuộc nổi loạn thành công.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Khi cuối cùng anh trở về Mapuche, một hội đồng chiến tranh tuyên bố rằng Lautaro sẽ phục vụ như một phó Toqui cho một chiến binh mạnh mẽ được gọi là Caupolican. Cùng nhau, họ đã lãnh đạo một cuộc tấn công vào pháo đài Tây Ban Nha hiện nằm rải rác trên lãnh thổ của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Bắt các lực lượng Tây Ban Nha mất cảnh giác, Lautaro và Mapuche ban đầu đã gặp rất nhiều thành công. Về những gì có thể là chuyến đi chơi đầu tiên của mình với tư cách là một chỉ huy chiến tranh, Lautaro đã dẫn dắt 6.000 chiến binh Mapuche đến chiến thắng tại Trận chiến Túcapelel năm 1553 bằng cách chiếm giữ pháo đài Tây Ban Nha. Khi Pedro de Valdivia cố gắng chiếm lại khu định cư một thời gian ngắn sau đó, toàn bộ quân đội của anh ta đã bị tàn sát, và anh ta đã bị Mapuche bắt giữ và giết chết một cách kỳ lạ dưới sự lãnh đạo của nô lệ cũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Thật không may cho chiến dịch của Lautaro, truyền thống Mapuche đã ra lệnh rằng sau mỗi chiến thắng trong trận chiến, cần phải có một khoảng thời gian dài để ăn mừng. Những lễ kỷ niệm này đủ để trì hoãn tiến trình của Lautaro và cho phép người Tây Ban Nha từ bỏ một số khu định cư của họ trước khi Mapuche đến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Sau nhiều chiến thắng quyết định, Lautaro cuối cùng đã đặt mục tiêu của mình lên thủ đô Santiago của Tây Ban Nha. Mặc dù lực lượng của anh ta đang suy giảm do bệnh tật, hạn chế về nguồn cung và thiếu quân tiếp viện, Lautaro vẫn tiếp tục. Sau một số cuộc giao tranh ban đầu, lực lượng của Lautaro đã thiết lập một cuộc bao vây bên ngoài thành phố để chuẩn bị cho một cuộc tấn công lớn hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Khi câu chuyện xảy ra, Lautaro và quân đội của ông đã bị người dân địa phương phản bội phát hiện ra trại của ông và phản bội vị trí của nó với Francisco de Villagra, thống đốc thay thế Pedro de Valdivia. Với thông tin này trong tay, Villagra phục kích Lautaro vào sáng ngày 29 tháng 4 năm 1557, giết chết anh ta và khiến quân đội bản địa rơi vào tình trạng hỗn loạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Ngày nay, Lautaro là một trong những nhà lãnh đạo quân sự nổi tiếng nhất trong lịch sử Chile, được nhiều người coi là vị tướng thực sự đầu tiên của quốc gia trong chiến thuật của mình trên chiến trường. Các lực lượng áp đảo của Tây Ban Nha đã làm rất ít để làm chậm quyết tâm của Lautaro và những nỗ lực ngăn chặn sự tàn bạo của Tây Ban Nha chống lại người dân của ông đã thúc đẩy một thời kỳ kháng chiến kéo dài gần ba thế kỷ sau khi ông qua đời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Mapuche duy trì lòng trung thành mạnh mẽ trong con người của họ, và có thể là một kẻ thù đáng gờm trên chiến trường, cả tấn công lẫn phòng thủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Mapuche sẽ muốn có được một Thống đốc sớm, sử dụng cả hai để củng cố lòng trung thành trong thành phố của họ cũng như trao cho các đơn vị chiến đấu của họ khả năng thu thập kinh nghiệm nhanh hơn trên chiến trường. Khi có chiến tranh, Mapuche không cần phải sợ đối thủ được hưởng lợi từ Thời đại Vàng. Khi tiếp tục tấn công, hãy chiến đấu trong biên giới của đối thủ để làm suy yếu lòng trung thành trong thành phố của họ. Sử dụng điều này cho lợi thế của bạn để tạo ra tình trạng bất ổn để làm chậm sản xuất của họ hoặc khiến họ mất các thành phố đã không trung thành. Mapuche Malon Raider là một đơn vị tấn công mạnh mẽ, nhưng đừng bỏ qua việc huấn luyện chúng ngay cả với chiến lược phòng thủ, vì chúng rất xuất sắc trong việc bảo vệ biên giới khỏi bị tấn công. Một chiến thắng muộn về văn hóa cũng là một khả năng cho Mapuche với vị trí chiến lược cải tiến Chemamull của họ.</Text>
		</Replace>
		
		<!-- Netherlands -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_LOCATION">
			<Text>Tây Âu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_SIZE">
			<Text>16.040 dặm vuông</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_POPULATION">
			<Text>Ước tính 17.116.281 trong năm 2017</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_CAPITAL">
			<Text>Amsterdam</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hà Lan không bao giờ để kích thước nhỏ bé của họ cản trở tiến trình. Sự kiên trì và khéo léo của người Hà Lan đã dẫn đến một nền văn hóa khác biệt, không chỉ là giày gỗ, hoa tulip, cối xay gió và màu cam. Khi họ cần thêm đất, Hà Lan đã đẩy lùi thủy triều ở Biển Bắc và lấy lại đáy đại dương. Những con tàu đáng gờm của họ sẽ vươn xa khỏi bờ biển Hà Lan khi họ xây dựng một đế chế hoàn toàn dựa trên thương mại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đến thế kỷ thứ 1, các bộ lạc người Đức đã di cư đến những vùng đất bên kia sông Rhine. Những người định cư ở khu vực sẽ trở thành người sói Hà Lan hoàn toàn ấn tượng, vì vùng đất ngập nước rất khó canh tác (và có xu hướng hơi bốc mùi). Tuy nhiên, nhiều sông hồ làm cho vùng đất này không thể phòng thủ được. Người La Mã cũng nghĩ như vậy, sáng lập hai đồn quân sự (Nijmegen và Utrecht) ở rìa biên giới của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong một thời gian, các bộ lạc vẫn hài lòng với biên giới này. Những người ở gần những gì sẽ trở thành Amsterdam thường được giao dịch với người La Mã. Batavi đã chiến đấu bên cạnh người La Mã, nhưng cuối cùng đã nổi loạn trong những năm cuối cùng của Hoàng đế Nero. Mặc dù cuộc nổi loạn cuối cùng đã bị đánh bại, nhưng hành động thách thức là lần đầu tiên của nhiều người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sau sự suy tàn của Đế chế La Mã, một loạt những kẻ chinh phục (người Franks, người Frisia và người Viking, kể tên một vài người) sẽ xâm chiếm các quốc gia thấp. Franks cuối cùng đã quyết định ở lại và mọc lên nơi có cả Cơ đốc giáo và một cung điện ở Nijmegen. Điều này kéo dài đến năm 814, khi (sau cái chết của Charlemagne) Đế quốc Frankish chia lãnh thổ của họ thành một tập hợp các quốc gia nhỏ hơn. Còn lại với các thiết bị của riêng họ, Hà Lan sẽ thiết lập các tuyến thương mại đến tận châu Á. Thành phần đất xấu và mực nước biển dâng cao đã khiến người Hà Lan bắt đầu quá trình thoát nước dài của vùng đất ngập nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Đến năm 1433, Công tước xứ Burgundy đưa ra yêu sách đối với Hà Lan, làm tăng dòng chảy thương mại (tại thời điểm cần thiết và quan trọng đối với dân số ngày càng tăng), nhưng thuế do người Burgundy áp dụng đã kém đi. Người Hà Lan bản địa đặc biệt không hạnh phúc vào giữa những năm 1500 khi Phillip II của Đế quốc Tây Ban Nha kế thừa Hà Lan. Sau khi kế vị, người Hà Lan sẽ thấy mình bị đẩy vào 80 năm chiến tranh đẫm máu, tàn khốc. Nhà quý tộc Hà Lan William of Orange đã lãnh đạo cuộc nổi dậy chống lại Tây Ban Nha cho đến khi ông bị ám sát năm 1584. Tuy nhiên, cuộc đấu tranh giành độc lập sẽ không chết với ông. Người Hà Lan sẽ kháng cự cho đến năm 1648, khi họ ký Hiệp ước Munster, thành lập Hà Lan như một quốc gia độc lập quốc gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Không có quyền lực từ một cường quốc châu Âu và hy vọng tránh trở thành một thế lực khác, Hà Lan không ngừng mở rộng đế chế thương mại của họ. Công ty Đông Ấn Độ Hà Lan vươn tới bờ biển phía đông châu Mỹ và hòn đảo xa xôi của Nhật Bản (nơi họ thiết lập quyền kinh doanh độc quyền). Amsterdam trở thành trung tâm lớn cho thương mại và đóng tàu và là thành phố của cơ hội trong những thời điểm không chắc chắn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Các kho bạc sưng cho phép người Hà Lan đầu tư vào nghệ thuật và khoa học. Nghệ sĩ bậc thầy Rembrandt đã tạo ra những bức tranh đáng kinh ngạc trong thời đại này. Christiaan Huygens, một nhà toán học và nhà khoa học, đã phát hiện ra Titan Saturn mặt trăng Titan và thành lập lý thuyết sóng. Joan Blaeu, một người vẽ bản đồ người Hà Lan, là tác giả của tập bản đồ lớn nhất và đầy đủ nhất của Thế kỷ 17. (Bản đồ Mai Atlas Maior của ông chứa 594 bản đồ khác nhau được viết bằng tiếng Latin, tiếng Pháp, tiếng Đức, tiếng Tây Ban Nha và tất nhiên là tiếng Hà Lan.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sự gia tăng của gia tài Hà Lan, và đặc biệt là hạm đội ngày càng hùng mạnh của họ, đã gây bất ổn hơn một số nước láng giềng châu Âu. Anh đặc biệt đã cố gắng áp đặt các quy định thương mại ngăn chặn người Hà Lan đóng vai trò là người trung gian của Hồi giáo trong bất kỳ giao dịch nào liên quan đến tiếng Anh. Điều đó, và sự khăng khăng của người Anh về sự thống nhất của người Hồi giáo (có nghĩa là sự giải thể hiệu quả của Hà Lan sau khi giành được độc lập khó khăn), dẫn đến nhiều cuộc chiến tranh Anh-Hà Lan vào cuối thế kỷ 17. Cuối cùng, người Anh đã thành công trong việc làm giảm sự tăng trưởng theo cấp số nhân của sự giàu có, ảnh hưởng và sức mạnh hải quân của Hà Lan, nhưng khi bụi đã ổn định, Hà Lan vẫn độc lập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Thật không may cho người Hà Lan, Napoleon Bonaparte và Đế chế Pháp của ông đã có một chút đánh giá cao đối với các quốc gia độc lập giáp ranh với chính mình. Vào cuối thế kỷ 18, Napoléon đã chiếm các quốc gia thấp và bổ nhiệm anh trai Louis là vua Hà Lan. Vua Louis đã giành được một sự tôn trọng đáng kinh ngạc từ các đối tượng người Hà Lan của mình, nhưng một Napoleon thất vọng đã loại bỏ anh ta bốn năm sau đó trong cuộc tranh cãi cuối cùng về anh chị em. Người Hà Lan tiếp tục phục vụ Đế quốc Pháp, chiến đấu trong các cuộc chiến của họ và tuân theo các chính sách của Pháp, cho đến khi khôi phục lại nền độc lập (đáng ngạc nhiên) vào năm 1813. Vương quốc Hà Lan mới được đúc kết bao gồm Bỉ và Luxemburg. Bỉ đã nổi dậy và giành được độc lập vào năm 1830. Luxemburg đã rời đi vào gần cuối thế kỷ 19 do một sự khập khiễng của luật thừa kế (những chi tiết thậm chí còn ít thú vị hơn so với âm thanh của chúng).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Hà Lan đã thiết lập và duy trì lập trường trung lập, chính thức tập trung vào an ninh, tăng trưởng kinh tế và chính trị nội bộ của họ. Mặc dù điều này đã đưa họ qua Đại chiến tương đối bình yên, Hà Lan sẽ không thấy mình bên lề Thế chiến II. Gia đình hoàng gia và chính phủ Hà Lan đã trốn sang London để thoát khỏi cuộc xâm lược của Đức. Nữ hoàng Hà Lan Wilhelmina đã chủ động thách thức sự kiểm soát của Đức đối với đất nước của mình, củng cố tinh thần của người dân còn lại ở các quốc gia thấp (cũng như một cuộc kháng chiến rất tích cực của Hà Lan). Hà Lan chịu đựng bốn năm dài chiếm đóng, cuối cùng hỗ trợ giải phóng đất nước Đồng minh. Sau đó, người Hà Lan bắt đầu quá trình xây dựng lại đầy gian nan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Ngày nay, Hà Lan là một mỏ neo của Châu Âu thời hậu chiến. Không chỉ là ngôi nhà của các tòa án pháp lý quốc tế và là trung tâm thương mại quan trọng, quốc gia này còn nổi tiếng vì trao quyền tự do cá nhân đáng kể cho công dân, phản ánh lịch sử lâu dài của xã hội. Ngoài việc cung cấp một xuất khẩu thực phẩm ròng, Hà Lan đang đi đầu trong việc cải tạo và phát triển đất đai, với một số dự án kỹ thuật ấn tượng nhất của thời đại này đang được tiến hành. Khi các cực tan chảy và mực nước biển tăng lên, Hà Lan phải đối mặt với một tương lai không chắc chắn với sự quyết tâm, khéo léo và hài hước. Rốt cuộc, ai là người giữ biển tốt hơn những người đã làm như vậy trong nhiều thiên niên kỷ?</Text>
		</Replace>
		
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_TITLE">
			<Text>Wilhelmina</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_SUBTITLE">
			<Text>Nữ hoàng của Hà Lan</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_QUOTE">
			<Text>Cho dù thời kỳ đen tối và khó khăn có thể như thế nào, hãy tin tưởng vào chiến thắng cuối cùng của sự nghiệp của chúng ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Miễn là cô ấy có thể nói, Wilhelmina chỉ biết một cuộc sống nơi cô ấy (hoặc sẽ trở thành) Nữ hoàng của Hà Lan. Quốc vương Hà Lan trị vì lâu nhất đã dẫn dắt người dân của bà vượt qua thời kỳ hỗn loạn của buổi bình minh của Thế kỷ 20, sự sụp đổ kinh tế của những năm 1930 và cả Chiến tranh Thế giới. Cô ấy đã làm như vậy với nhân phẩm và sự bất thường, cam kết chắc chắn với các nguyên tắc của chủ quyền của Hà Lan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh năm 1880, vua Willem III và người vợ thứ hai, Emma của Waldeck và Pyrmont, một cô bé Wilhelmina bốn tuổi trở thành người thừa kế được cho là người Hà Lan sau cái chết của anh trai cùng cha khác mẹ và người chú tuyệt vời của cô. Willem qua đời ngay sau sinh nhật lần thứ mười của Wilhelmina. Emma phục vụ như một nhiếp chính cho nữ hoàng trẻ cho đến khi lên ngôi ở tuổi 18.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nữ hoàng Wilhelmina đã xử lý những thử thách đầu đời của mình bằng một ân sủng cứng đầu. Nữ hoàng trẻ chắc chắn để lại ấn tượng. Nữ hoàng Victoria của Vương quốc Anh mô tả cô gái trẻ Wilhelmina xinh đẹp, lịch sự và thông minh, nhưng Kaiser Wilhelm II của Đức có thể chứng thực sự thông minh sắc sảo của cô. Trong một cuộc họp trước Thế chiến I, Kaiser đã nhận xét rằng những người bảo vệ của anh ta cao 7 feet, trong khi Nữ hoàng Wilhelmina, chỉ cao ngang vai. Cô trả lời một cách tao nhã, thật tuyệt vời, thưa bệ hạ, lính canh của bạn cao bảy feet, nhưng khi chúng tôi mở đê, nước sâu mười feet! Hà Lan duy trì tính trung lập trong suốt Thế chiến I nhờ các cuộc đàm phán với Hoàng đế Đức, có lẽ ông nhớ đến mối đe dọa của cô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Bất chấp sự trung lập của Hà Lan, Wilhelmina ủng hộ chính sách phòng thủ mạnh mẽ trong suốt Đại chiến. Cô rất quan tâm đến quốc gia của mình, quân đội, và khăng khăng đòi một nghi thức cảnh giác ở biên giới đất nước của cô, ngay cả khi nó đến với chồng cô, Hoàng tử Henry, đi qua thăm gia đình Đức. Cô thường đi du lịch nước này để thăm quân đội và quyên góp cho các quỹ cứu trợ. Phần lớn là sự bất mãn của Wilhelmina, một cuộc chiến tranh thế giới thứ nhất đang diễn ra ở Hà Lan đã vướng vào Hà Lan theo những cách không ngờ tới. Việc phong tỏa Đồng minh cản trở thương mại của Hà Lan, một điểm nhức nhối cho một sức mạnh thương gia lớn. Vào lúc kết thúc chiến tranh, các lực lượng Đồng minh đã phản đối quyết định của Wilhelmina để cấp cho tị nạn chính trị Kaiser.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nữ hoàng Wilhelmina, kinh nghiệm trong Chiến tranh chấm dứt tất cả các cuộc chiến đã làm dịu triều đại của bà trước khi chiến tranh thế giới tiếp theo bắt đầu. Cô đặt chồng mình nghỉ ngơi, sau đó là mẹ cô và bảo đảm tương lai của dòng dõi hoàng gia bằng cách giúp cô con gái Công chúa Juliana tìm được một người chồng phù hợp. Trong tất cả những điều này, và xung quanh đống đổ nát của nền kinh tế thế giới, những khoản đầu tư khôn ngoan của cô sẽ thấy cô trở thành một trong những người giàu nhất thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Chiến tranh thế giới thứ hai đến Hà Lan vào ngày 10 tháng 5 năm 1940 dưới hình thức xâm lược của Đức. Nữ hoàng Wilhelmina đã tuyên bố một cuộc biểu tình rực lửa của người Viking trong các cuộc tấn công vào lãnh thổ của mình. Cô trốn khỏi Hà Lan, lánh nạn ở Anh và gửi gia đình đến Canada trong thời gian chiến tranh. Sự ra đi của cô là một sự tính toán thay vì hèn nhát di chuyển nếu cô ở lại, người của cô sẽ đảm nhận sự hợp tác. Wilhelmina, người ra đi tuyên bố kháng chiến. Chính phủ lưu vong của cô vẫn ở lại Luân Đôn cho đến khi kết thúc cuộc chiến, và cô khuyến khích các vùng lãnh thổ bị chiếm đóng vẫn mạnh mẽ trên Đài phát thanh Oranje. Được thúc đẩy bởi những lời của cô ấy, cuộc kháng chiến của Hà Lan đã chiến đấu cho đến khi cô ấy trở lại vào năm 1945.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Văn bản> Sau hai cuộc chiến tranh thế giới và năm mươi tám năm trị vì, Wilhelmina đã từ bỏ ngai vàng của mình cho con gái Juliana vào năm 1948. Trong thời gian trị vì, các quyết định của bà đã chứng kiến ​​quốc gia của mình vượt qua một trong những thời kỳ khó khăn nhất trong lịch sử hiện đại. Ngày nay, cô vẫn được người Hà Lan ưu ái nhớ đến. </ Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Đế chế Hà Lan của Wilhelmina ở nhà trên vùng đồng bằng nơi các con sông chảy ra biển, xây dựng các polders để thúc đẩy sự phát triển và các tuyến đường thương mại của họ để đi khắp toàn cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Người Hà Lan sẽ muốn do thám bờ biển gần vị trí bắt đầu của họ để tìm sông và vịnh tự nhiên để xây dựng đế chế của họ. Xây dựng một cảng ở mỗi thành phố ven biển để lấy thêm gạch cho bạn sử dụng và lên kế hoạch cẩn thận những viên gạch nước nào có thể được thu hồi bởi Polders của bạn. Sau đó xây dựng dọc theo bờ sông tuyệt vời của bạn để tối đa hóa[ICON_Science] Khoa học, [ICON_Culture] Văn hóa và [ICON_Production] Sản xuất. Các tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] dồi dào của bạn sau đó sẽ hoàn thành công việc bằng cách duy trì lòng trung thành trong các thành phố của bạn, bằng cách cung cấp [ICON_Culture] Văn hóa từ những vùng đất xa lạ, và bằng cách tích lũy đủ [ICON_Gold] Vàng để bạn giành chiến thắng bằng bất kỳ chiến thắng nào.</Text>
		</Replace>
		
		<!-- Georgia -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_LOCATION">
			<Text>Trung Á</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_SIZE">
			<Text>Ở đỉnh cao của nó, khoảng. 60.000 dặm vuông (160.000 km²)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_POPULATION">
			<Text>Est. 7 triệu (lúc cao điểm)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_CAPITAL">
			<Text>Kutaisi, Tbilisi</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vương quốc Georgia, từ lâu được coi là Thời kỳ hoàng kim của người Gruzia, tồn tại gần 500 năm tại ngã tư Trung Á. Một pháo đài của Kitô giáo, Georgia đã phát triển một nền văn hóa và nghệ thuật văn học đặc sắc, rực rỡ và bảng chữ cái độc đáo của họ vẫn còn được sử dụng cho đến ngày nay. Đó là một người chơi ngoại giao trong các vấn đề của Holy Lands và Rus, một đồng minh quan trọng của Đế quốc Byzantine, và người bảo vệ một phe đảng của các quốc gia chư hầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sự trỗi dậy của Vương quốc Georgia không thể tách rời khỏi sự trỗi dậy của vương triều Bagrationi, một trong những gia đình hoàng gia lâu đời nhất và lâu dài nhất của Christendom. Bagrationi tuyên bố dòng dõi từ vua David của Israel (huy hiệu của họ có cả dây đeo và đàn hạc), thông qua một hậu duệ tên là Bagrat. Tên gia đình của họ đã được liên kết với những người cai trị Caucian Iberia kể từ ít nhất là Thế kỷ thứ 6. Khi các đế chế Sassanid Ba Tư và Abbasid suy yếu quyền lực, Bagrationi đã giành được lãnh thổ cho đến khi họ thành lập vương quốc Tao-Klarjeti và Bagrat III có thể kết hợp Vương quốc Abkhazia vào thời kỳ nắm giữ của ông vào cuối thế kỷ thứ 9.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tiếp theo là một loạt các thống nhất chính trị và các chiến dịch quân sự chống lại Seljuk, được thực hiện bởi các vị vua Bagrationi, bao gồm David IV, Người xây dựng. Một cách khôn ngoan, người kế vị nhà vua thường sẽ phục vụ như một nhiếp chính trước khi lên ngôi, mang lại cho cả Demetrius I và Tamar kinh nghiệm thực tế trong vai trò quân chủ trước khi phải đảm nhận công việc toàn thời gian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng quốc vương không phải lúc nào cũng dễ dàng ngồi lên ngai vàng. Một tầng lớp quý tộc mạnh mẽ đôi khi sẽ nổ ra cuộc nổi dậy, hoặc âm mưu phá vỡ nhà cai trị, và mặc dù những điều này thường không thành công, các quý tộc có thể kiềm chế quyền lực của quốc vương, hoặc buộc quốc vương phải đáp ứng yêu cầu của họ. Một ví dụ điển hình là việc Tam Hoàng chấp nhận Hoàng tử Yuri là người chồng đầu tiên của cô, với sự khăng khăng của giới quý tộc (câu chuyện đó được nêu chi tiết ở nơi khác.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vương quốc đạt đến đỉnh cao trong triều đại của Tam, trở thành một đế chế Transca thực sự, với một vòng các đồng minh và chư hầu bao quanh nó. Georgia đạt được sự hưng thịnh về kiến ​​trúc, hội họa và thơ ca giống như những thành tựu của châu Âu trong thời trung cổ. Trong thời gian trị vì của cô, bài thơ sử thi Cao Hiệp sĩ trong bộ truyện tranh da hồng được viết, một bài thơ rất trung tâm với văn hóa Gruzia rằng các bản sao theo truyền thống là của hồi môn cho đến thế kỷ 20.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Quân đội Gruzia thường chống lại các nước láng giềng Seljuk của họ, với các tướng lãnh Gruzia (bao gồm cả Quốc vương) thêm lãnh thổ thông qua việc chinh phục. Đế chế Trebizond trên Biển Đen được thành lập từ lãnh thổ trước đây dưới sự kiểm soát của Byzantine. Được đặt dưới sự cai trị của các hoàng tử Byzantine, người cũng tình cờ là người thân của Triangle, Tre Treondond, đại diện cho Georgia khẳng định mình vào Trung Đông, đặc biệt là khi quân Thập tự chinh thua Saladin và Đế quốc Byzantine tiếp tục sụp đổ. Georgia cũng khẳng định các yêu sách đối với các tu viện ở Thánh địa (một số trong số đó vẫn còn được tổ chức cho đến ngày nay), bao gồm cả những người ở Jerusalem.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Nhưng sau cái chết của Tamar vào năm 1213, Georgia bắt đầu một thời kỳ suy giảm thiên thạch nhiều hơn so với khi nó đi lên. Cuộc thập tự chinh thứ tư dẫn đến việc sa thải Constantinople và cùng với đó, Georgia đã mất đi sức mạnh của đồng minh vĩ đại nhất. Cùng lúc đó, quân Mông Cổ đã xâm chiếm Georgia, áp đảo cả quốc gia và quốc vương George IV, con trai của Tam Đảo. Con gái của Triangle, Rusudan lên ngôi, nhưng không thể đẩy lùi quân Mông Cổ và buộc phải chạy trốn đến Tây Georgia, để lại phần phía Đông dưới sự kiểm soát của Mông Cổ. Các cuộc nổi dậy chống Mông Cổ đã định nghĩa một vài thế hệ tiếp theo, dẫn đến sự tàn phá rộng rãi của vùng nông thôn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Eventually the power of the Khans weakened, and Georgian monarchs were able to regain some of their old glory under the George V, the Brilliant. George V was able to reconquer Georgian territory, stopped the payment of tribute to the Mongols, and established diplomatic ties with Byzantium, Genoa, and Venice. But this flourishing was short-lived. Georgian soldiers returning from campaign brought the Black Death with them, killing millions in Georgia just as it had throughout the rest of Europe and the Middle East.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Weakened by conquest and plague, Georgia was essentially prostrate when Timur began his campaigns of conquest in 1386. Less than a century later, Georgia would dissolve on the death of George VIII into three smaller kingdoms, each led by a branch of Bagrationi dynasty. And each branch of that great house was now a rival of the other.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Nhưng di sản của vương quốc đó sẽ luôn là trung tâm của bản sắc văn hóa Gruzia. Georgia đã từng là một vương quốc Kitô giáo, thực sự là rìa cực xa của Christendom, và nó đã bị bao vây bởi những kẻ thù tôn giáo và các nền văn hóa đối nghịch. Về mặt chính trị, nó có ảnh hưởng trong các rạp chiếu phim quan trọng của thời đại. Quân đội của nó đã chinh phục được tên của người cai trị của họ. Georgia cũng là một phần của sự hưng thịnh về văn hóa của thời Trung cổ như bất kỳ vương quốc nào ở lục địa châu Âu, nhưng với quan điểm độc đáo của riêng mình về các vấn đề về tinh thần hiệp sĩ, tình yêu, sắc đẹp, nghệ thuật và tôn giáo. Các tu viện, bài thơ và tác phẩm nghệ thuật còn sót lại làm chứng cho vinh quang đó ngày hôm nay.</Text>
		</Replace>
		
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_TITLE">
			<Text>Tamar the Great</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_SUBTITLE">
			<Text>Quốc vương của Vương quốc Georgia</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_QUOTE">
			<Text>Cho phép không phải sự giàu có của quý tộc cũng như sự nghèo đói của quần chúng cản trở công việc của bạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quốc vương lý tưởng là khôn ngoan, ngoại giao, có chí cầu tiến, một người bảo trợ cho nghệ thuật và văn hóa, và mạnh mẽ trong việc bảo vệ vương quốc. Rất ít người sống theo tiêu chuẩn này. Tamar, người trị vì Georgia ở thời kỳ hoàng kim, phù hợp với tiêu chuẩn này, thậm chí bằng sự phán xét của kẻ thù của cô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tam sinh vào khoảng năm 1160 (ngày sinh của cô khác nhau), đến thời vua George III của Georgia, triều đại Bagrationi đáng kính (người đã tuyên bố dòng dõi của David, Vua của Kinh thánh Israel) và Burdukhan, con gái của Vua Alania. Ít được ghi lại về cuộc sống đầu đời của cô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dynastic kế là cảm động dưới tình huống tốt nhất. Là một người phụ nữ, Tamar phải đối mặt với sự phản đối mạnh mẽ từ các quý tộc của triều đình, người ưa thích em họ của cô, Hoàng tử Demna. Một cuộc nổi loạn của các quý tộc ủng hộ Demna nổ ra vào năm 1177 và bị nghiền nát, và vào năm 1178, Triangle được tuyên bố là người thừa kế và đồng cai trị của cha cô. Khi George III qua đời vào năm 1184, Tamar đã lên ngôi của một nước Georgia xa xôi thống nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Một loạt những mưu đồ chính trị phức tạp dẫn đến việc Triangle bị áp lực phải chấp nhận sự lựa chọn quý tộc của chồng đối với chồng mình: Hoàng tử Rus Yuri. Hai người đã kết hôn vào năm 1185. Yuri là một người lính đủ tử tế, và đã dẫn dắt lực lượng Gruzia chiến thắng trong trận chiến, nhưng anh ta là một người thô lỗ và khó chịu, và sự vướng mắc của anh ta trong chính trị của tòa án đã làm cho anh ta không thể tin được. Vì vậy, cô đệ đơn ly hôn với anh ta với lý do say xỉn và vô đạo đức, và nhận được đơn ly hôn từ chính quyền giáo hội. Thật khó để nói quá nhiều về vấn đề này lớn đến mức nào, rằng vị vua triều đại của một quốc gia Kitô giáo nhiệt thành sẽ có thể ly dị chồng và nhận được sự đi trước để kết hôn lại từ nhà thờ và các giám mục.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Bây giờ bắt đầu thời kỳ đánh dấu sự mở rộng lớn nhất của miền Georgia. Người Gruzia đã chiến đấu chống lại các giáo phái Hồi giáo láng giềng, được hỗ trợ bởi các tướng lĩnh đặc biệt (bao gồm cả vị vua mới, David Soslan) và chinh phục họ. Các vương quốc gần đó trở thành chư hầu và bảo vệ. Giới quý tộc Gruzia đã ngừng âm mưu lật đổ hoặc cắt giảm quyền lực của Tam Đảo và tập hợp lại các biểu ngữ của bà và chiếm lĩnh lĩnh vực này. Người Gruzia thậm chí còn thành lập Đế chế Trebizond, tự đưa mình vào thế lực của Trung Đông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Vị thế của một nữ hoàng đủ điều kiện với một vương quốc vững chắc đã khiến cô trở thành mục tiêu thường xuyên của những lời cầu hôn, và người ta có thể dễ dàng tưởng tượng rằng sau khi đối phó với Yuri, hầu hết những điều này sẽ trở nên không mong muốn. Một trong những câu chuyện nổi tiếng nhất của Tamar kể về việc Quốc vương Rum tuyên chiến với Georgia, nói rằng anh ta sẽ có Tam "như một cô dâu Hồi giáo hoặc một người vợ lẽ theo đạo Thiên chúa". Nhà ngoại giao được gửi để gửi thông điệp này đã bị một cận thần Gruzia đấm vào mặt (một giả định với sự đồng ý vương giả). Thông điệp rõ ràng đã được gửi đến Quốc vương Rum.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Tam, luôn luôn ngoan đạo, được cho là đã cầu nguyện tại thành phố hang động và tu viện Vardzia, sau đó giải quyết quân đội của mình từ các bước của nhà thờ. Lấy cảm hứng từ lòng mộ đạo của cô, người Gruzia đã nghiền nát những kẻ xâm lược và gửi Quốc vương Rum từ nơi anh đến, có lẽ để suy ngẫm về những điều cơ bản của ngoại giao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Tamar là một người bảo trợ mạnh mẽ của nghệ thuật và văn hóa. Cô ấy đã thúc đẩy thương mại và thương mại, và các đồng tiền đúc mang chữ đơn và danh hiệu của cô ấy. Luật pháp đã được luật hóa; nhà thờ và thánh đường được xây dựng. Văn hóa Gruzia phát triển như một sự pha trộn đồng bộ mạnh mẽ và sống động của Kitô giáo Byzantine và những ý tưởng lấy cảm hứng từ Ba Tư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Tam được cho là đã chết năm 1213, nhưng ngôi mộ của cô vẫn chưa được biết. Một số người nói rằng cô đã được bí mật chôn cất trong một tu viện, để ngăn chặn mạo phạm nghiêm trọng. Những người khác cho rằng hài cốt của cô đã được chôn cất tại Thánh địa, để chôn cất gần Holy Sepulcher.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Cô lên nắm quyền ở một vương quốc bị chia rẽ, và để nó lớn hơn, mạnh hơn và chắc chắn về bản sắc văn hóa của nó. Cô được phong thánh như một vị thánh trong đức tin Chính thống giáo phương Đông, và là một biểu tượng quốc gia cho người Gruzia ngay cả ngày nay. Không ai trong số hậu duệ của cô có thể phù hợp với hành động của Quốc vương vĩ đại nhất Georgia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Thông qua đức tin và tầm ảnh hưởng, Tamar là một người bảo vệ quyết liệt cả quê hương và các quốc gia nhỏ hơn dưới sự bảo vệ của cô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Đảm bảo một tôn giáo mạnh mẽ một cách nhanh chóng là điều bắt buộc đối với Georgia. Đạt được các đồng minh ở các quốc gia thành phố lân cận và truyền bá tôn giáo của mình, đó là một lợi thế quan trọng đối với Tamar trong cuộc chiến tranh giành quyền thống trị tôn giáo. Bảo vệ các đồng minh nhà nước thành phố của mình bằng cách sử dụng casus War bảo vệ chiến tranh tăng cường sức mạnh tôn giáo của mình, và lần lượt đảm bảo một ảnh hưởng mạnh mẽ ở đó. Niềm tự hào và thành tích sẽ ban phước cho Georgia của cô với một Thời đại Vàng tỏa sáng hơn bất kỳ nền văn minh nào khác. Sử dụng những khoảnh khắc quan trọng trong thời gian để bắn súng Georgia trước cuộc thi để giành chiến thắng cuối cùng.</Text>
		</Replace>
		
		<!-- Zulu -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_LOCATION">
			<Text>Nam Phi</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_SIZE">
			<Text>11.500 dặm vuông (30.000 km²)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_POPULATION">
			<Text>250.000 vào năm 1828</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_CAPITAL">
			<Text>Khác nhau, bao gồm Bulawayo, Pietermaritzburg và Ulundi</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Zulu nổi lên từ các dân tộc ở miền nam châu Phi, giành được quyền thống trị thông qua vũ lực và thực thi một quyền bá chủ làm thay đổi căn bản lịch sử châu Phi. Cuối cùng, mặc dù bị đánh bại bởi một thế lực thực dân công nghệ tiên tiến, họ đã hạ cánh bằng cách giáng một đòn mạnh vào một trong những lực lượng quân sự đáng gờm nhất thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào cuối thế kỷ 18, Zulu là những người Nguni bán du mục ở phía tây nam châu Phi, chăn thả gia súc và trồng trọt. Phụ nữ Zulu làm ruộng và quản lý các gia đình. Đàn ông đã chiến đấu, săn bắn và chăm sóc gia súc. Gia súc là một phần không thể thiếu trong văn hóa Zulu, một giáo phái của sự giàu có và địa vị, một phần quan trọng của nghi lễ và thực tế hơn là nguồn thực phẩm chính của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mỗi nhóm gia đình tự ràng buộc mình với người khác thông qua một mạng lưới nghĩa vụ xã hội, quan hệ gia đình và lòng trung thành. Trang web này đã đẩy nhanh việc tập hợp Zulu thành một quốc gia có tổ chức hơn, dẫn đầu là các thủ lĩnh có quyền lực đang phát triển vào đầu thế kỷ 19.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhập Shaka, và chuyển đổi hệ thống tuyển dụng ibutho và impi thành một đội quân tiêu chuẩn, đáng gờm (xem cả mục nhập của Shaka và mục Impi để biết thêm chi tiết). Shaka lên nắm quyền với ít hơn 2.000 Zulu dưới quyền chỉ huy của mình, kiểm soát một khu vực nhỏ hơn so với Monaco. Mười một năm sau, Impi có hơn 50.000 chiến binh và Zulu đã chinh phục và hạ gục tất cả các đối thủ trong khu vực của họ. Chiến tranh cũng vậy, đã thay đổi từ đột kích quy mô nhỏ và chinh phục sang chiến thuật thiêu đốt trên mặt đất. Nhưng Zulu là bậc thầy vô song của miền nam châu Phi, và tại thời điểm bị ám sát, Shaka đã chinh phục được quy mô của Alexander Đại đế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Cuộc chinh phục này có hiệu ứng gợn sâu sắc khắp châu Phi cận Sahara. Các cuộc chinh phạt của Shaka đã chạm đến một làn sóng di cư tị nạn và các cuộc chiến phụ trợ làm thay đổi miền trung và miền đông châu Phi. Sự kiện này, được gọi là Mfecane, vẫn còn được nghiên cứu và tranh luận ngày hôm nay, vì nó là một thời điểm xúc tác trong lịch sử châu Phi, và cuối cùng sẽ dẫn đến việc tạo ra các quốc gia châu Phi mới mà sau này chống lại chủ nghĩa thực dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dingane trở thành vua sau khi ám sát Shaka, để đáp trả sự tàn bạo ngày càng gia tăng của Shaka, và trong thời gian trị vì, Zulu bắt đầu xung đột với thực dân châu Âu ở Nam Phi, cụ thể là những Boer bắt đầu di chuyển vào lãnh thổ bị bỏ trống ở Mfecane.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mpande, vị vua Zulu trị vì lâu nhất, bắt đầu triều đại của mình bằng cách lật đổ Đinhane. Mpande giữ mối quan hệ tốt hơn với Boers (một số người đã giúp đỡ cuộc nổi loạn của anh ta), nhưng căng thẳng gia tăng do sự bành trướng của thực dân và chính trị khốc liệt của việc cai trị các quốc gia bị đối xử (và sự kế vị của chính anh ta) đã khiến triều đại của anh ta bị đánh giá . Mpande được thành công bởi người con trai cả Cetshwayo vào năm 1872, ngày chết chính xác của ông được giấu để xi măng Cetshwayo xông lên ngai vàng. Cetshwayo, một người ngưỡng mộ ông chú Shaka vĩ đại của ông, đã bắt đầu xây dựng lại impi và mở rộng hàng ngũ của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Bây giờ, các vấn đề với các cường quốc thực dân châu Âu đã đến đầu. Khiếu nại về quyền sở hữu đất đai của người Anh và Boers (gây bức xúc hơn với việc phát hiện ra kim cương trong khu vực) đã bị Zulu, người vẫn là quốc gia châu Phi hùng mạnh nhất trong khu vực tranh cãi. Người Anh đã thúc đẩy trước một kế hoạch liên minh Nam Phi, và khi làm như vậy đã đưa ra một loạt các yêu cầu kích động chống lại Cetshwayo. Rơm rạ cuối cùng là Cetshwayo giải tán quân đội của mình. Cetshwayo từ chối; Anh tuyên chiến năm 1879.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Quân đội Anh là một lực lượng quân sự hiện đại, tinh vi, công nghiệp, với các sĩ quan chuyên nghiệp và NCO, súng Gatling, súng trường lặp lại, một ý thức vượt trội về văn hóa và các lý thuyết văn hóa (cực kỳ phân biệt chủng tộc) mới nhất của thời đại, vì vậy đó là một cú sốc đáng kể khi nó thua Trận Islandlwana trước sự thúc đẩy của Cetshwayo, chịu tổn thất lớn hơn 70% trong quá trình này. Zulu đã cơ động, chiến đấu và đánh bại một trong những đội quân giỏi nhất thế giới trong một cuộc chiến thẳng trên chiến trường, và sau đó lặp lại quá trình hai lần nữa tại Intombe và Hlobane.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Cú đánh không thể tha thứ này vào niềm kiêu hãnh của người Anh đã dẫn đến việc nhiều viên ngọc trai ở nhà, nhiều cuốn hồi ký tự biện minh và một câu trả lời đầy thù hận. Các nạn nhân đã tỏ ra tốn kém cho quân đội Zulu, và người Anh tiếp tục cung cấp quân tiếp viện và tinh chỉnh chiến thuật cho đến khi cuối cùng, người Anh xâm chiếm Zululand, bao vây thủ đô tại Ulundi và chiếm được Cetshwayo. Anh ta bị đưa đến Luân Đôn và diễu hành như một tù nhân cho đến khi tình cảm của công chúng phán xét toàn bộ sự việc hả hê vô cùng (cách Cetshwayo trộm trong thời gian này được đánh giá là khắc kỷ, và nhân phẩm của anh ta phù hợp với một vị vua). Cetshwayo được trở về Zululand, nơi ông cai trị như một trong mười ba thủ lĩnh chư hầu của người Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Trái tim của họ bị chia cắt, Zulu sẽ phải chịu gần một thế kỷ cai trị thuộc địa khắc nghiệt và phân biệt chủng tộc ở Nam Phi. Một người di cư do bệnh gia súc và thiếu cơ hội kinh tế đã dẫn đến Zulu làm việc trong các mỏ và thành phố của Nam Phi, đôi khi tổ chức các công đoàn lao động của riêng họ. KwaZulu được thành lập như là một "vùng Baltustan" hoặc lãnh thổ dành riêng cho các nhóm dân tộc ở Nam Phi. Vào những năm 1970, một Cơ quan Lãnh thổ dành cho KwaZulu đã được thành lập, trao cho nó một số quyền tự trị bổ sung. Năm 1994, tỉnh KwaZulu-Natal được thành lập với quyền tự trị khu vực bổ sung và bao gồm một số vùng đất của Vương quốc Zulu cũ. Hai khu vực ở KwaZulu-Natal là Di sản Thế giới của UNESCO ngày nay: Công viên uKhahlamba-Draksenberg và Công viên đầm lầy iSimangaliso. Cả hai địa điểm đều có vẻ đẹp tự nhiên đáng kể, giá trị sinh thái và tầm quan trọng văn hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Người Zulu giữ niềm tự hào về di sản văn hóa và quân sự của họ, thực hành cả các điệu nhảy truyền thống và các hình thức mới hơn, như điệu nhảy gumboot. Vua Zulu phục vụ như một nguyên thủ quốc gia, một người bảo vệ văn hóa truyền thống và như một liên kết sống với cộng đồng người di cư và thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_TITLE">
			<Text>Shaka</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_SUBTITLE">
			<Text>Zulu Chief and King</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_QUOTE">
			<Text>Tấn công kẻ thù một lần và mãi mãi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bị sư tử hóa vì những cuộc chinh phạt của mình, bị trục xuất vì sự chuyên chế của mình, Shaka là một trong những nhà cai trị phức tạp và gây tranh cãi nhất trong lịch sử châu Phi. Không nghi ngờ gì là một trong những chỉ huy vĩ đại nhất trong lịch sử quân sự, những cải cách của ông đối với quân đội Zulu đã mang lại cho họ một hiệu quả, tổ chức và sát thương khiến cho Impi trở thành một trong những lực lượng đáng sợ nhất trên thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ông được sinh ra là con trai ngoài giá thú của tù trưởng Zulu Senzangakhona và Nandi, con gái của một thủ lĩnh Langeni. Mẹ anh đã đưa Shaka trẻ trở về giữa những người của chính mình để trải qua một tuổi thơ khó khăn, chịu sự khinh miệt và kỳ thị. Nandi và Shaka bị đuổi ra và vào một bộ lạc chư hầu của Đế chế Mthethwa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong thời gian này, Shaka ghi danh vào ibutho, một chương trình cán bộ quân sự truyền thống của khu vực. Những người đàn ông trẻ cùng tuổi sẽ được nhóm lại thành một đơn vị trong ibutho và đơn vị cuối cùng sẽ tan rã khi những người đàn ông đứng ngoài lớp chiến binh. Đơn vị Shaka Lần phục vụ dưới sự chỉ huy của tù trưởng Dingiswayo. Dingiswayo đã đặt nền móng cho hệ thống chỉ huy mà cuối cùng sẽ được đưa đến sự hoàn thiện cuối cùng dưới thời Shaka.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Khi cha ông qua đời vào năm 1816, Shaka, lúc bấy giờ là một chỉ huy nổi tiếng ở bên phải của ông, đã rời bỏ quân đội của ông Đinhiswayo và trở về để lãnh đạo Zulu, lúc này là người nhỏ nhất trong khu vực của tộc Bant Bantu. Nam Phi sẽ nhanh chóng học cách sợ Zulu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text> Shaka ngay lập tức tổ chức lại quân đội và huấn luyện. Hệ thống cấp độ tuổi của ibutho đã được tinh chỉnh và củng cố thành một tổ chức trung đoàn theo độ tuổi, với mỗi trung đoàn có một ngôi làng kiên cố (hoặc ikanda) riêng biệt, huy hiệu thống nhất trên khiên che giấu bò, trang trí cụ thể trong trang sức và mũ, và tuyên thệ trung thành với Shaka. Tổ chức của impi và chiến thuật của nó đã được chuẩn hóa. Shaka giới thiệu một đội quân sĩ quan, được thăng cấp trên cơ sở công đức và khả năng, từ tất cả các bộ lạc trực thuộc. So sánh với cải cách Thánh Mẫu của Quân đoàn La Mã là thích hợp; cả hai chỉ huy đều nắm quyền kiểm soát các lực lượng cơ bản có năng lực cơ bản và biến chúng thành những cỗ máy quân sự không thể ngăn cản. </ Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Shaka sau đó lấy impi của mình trên một cuộc chinh phạt. Một bộ lạc, một khi bị chinh phục, đã được đặt vào vương quốc Zulu, những chàng trai trẻ của nó đã được hợp nhất vào ibutho, và sau đó Zulu hành quân. Cuộc chinh phục đầu tiên của anh ta được cho là Langeni, người đã làm anh ta bẽ mặt khi còn là một cậu bé. Shaka cũng cung cấp cà rốt ngoại giao, với cây gậy của Impi từng có mặt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Khi cựu chỉ huy của mình, ông Đinhiswayo bị ám sát bởi thủ lĩnh Zulu, đối thủ của Zulu, Shaka đã thề báo thù và một cuộc nội chiến toàn diện của Zulu đã nổ ra. Z Worldwide đã được định tuyến một cách dứt khoát tại Trận chiến Gqokli Hill bằng một lực lượng bằng một nửa kích thước của mình dưới sự chỉ huy của Shaka. Z Worldwide chết một kẻ chạy trốn và tù nhân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Nhưng triều đại Shaka không phải là không thể kiểm chứng. Có sự phản đối đáng kể đối với các chính sách của ông trong vương quốc của chính mình. Nâng cao chiến tranh giữa các bộ lạc sắp bị hủy diệt là một sự thay đổi rõ rệt so với các kiểu chiến tranh trước đây. Căng thẳng càng trầm trọng hơn khi Shaka trao nhượng bộ thương nhân châu Âu. Nhưng đó là cái chết của mẹ anh vào năm 1827 dường như đã đánh dấu sự khởi đầu của sự kết thúc của Shaka - và phần đẫm máu nhất trong triều đại của anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Đau khổ, và có thể là điên rồ, Shaka đã ra lệnh rằng không trồng trọt, cũng không sử dụng sữa trong một năm (và sữa là chủ yếu của chế độ ăn kiêng Zulu). Phụ nữ được phát hiện mang thai sẽ bị giết với chồng của họ, như bất kỳ ai được tìm thấy là không đủ thương tiếc. Những con bò bị giết thịt để con bê biết được việc mất mẹ. Tài khoản số 7.000 đối tượng của Shaka đã bị giết trong đau buồn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Hai anh em cùng cha khác mẹ của anh ta đã tích cực âm mưu chống lại anh ta một thời gian. Vào năm 1828, trong khi Impi đang ở trong chiến dịch ở phía bắc, anh ta bị ám sát bởi anh em cùng cha khác mẹ của mình là Đinhane và Mhlangana, cùng với một kẻ đồng mưu thứ ba tên là Mbopa. Truyền thống nói rằng những lời nói sắp chết của Shaka đã là một lời cảnh báo về sức mạnh ngày càng tăng của người châu Âu ở Nam Phi và về sự nguy hiểm của sự mất đoàn kết của Zulu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Sự gia tăng nhanh chóng của Zulu dưới thời Shaka, vào thời điểm thực dân châu Âu gia tăng trong khu vực, đã tác động sâu sắc và phức tạp đến lịch sử và văn hóa của Nam Phi, những hệ lụy vẫn còn được tranh luận và xem xét. Di sản của Shaka sườn với tư cách là một người cai trị không đơn giản, ngay cả trong văn hóa Zulu ngày nay. Nhưng tác động của ông đối với lịch sử thế giới là không thể nghi ngờ, và tên ông vẫn là một trong những quyền lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Zulu là những kẻ chinh phục, đè bẹp đối thủ của họ dưới sức nặng của số lượng tuyệt đối.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Quân đoàn và quân đội của Shaka là sức mạnh thực sự của ông trong chiến tranh. Ngoài việc xây dựng một căn cứ quân sự mạnh mẽ, sự phát triển Văn hóa sớm ở các thành phố của ông sẽ rất quan trọng trong việc mở khóa các công dân Lính đánh thuê và Chủ nghĩa dân tộc, cho phép ông bắt đầu tạo ra các Quân đoàn và Quân đội vượt trội sớm hơn và nhanh hơn bất kỳ nền văn minh nào khác. Đào tạo đơn vị Impi đáng gờm cũng sẽ giúp trong nỗ lực này, thông qua chi phí sản xuất và bảo trì thấp của họ. Đạt được và duy trì lòng trung thành ở các thành phố bị chinh phục ít là vấn đề đối với Zulu, một kỹ năng rất cần thiết để kiểm soát đế chế mở rộng của họ.</Text>
		</Replace>
		<!-- Korea -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_LOCATION">
			<Text>Đông Á</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_SIZE">
			<Text>85.270 dặm vuông (khoảng. 219.000 km²)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_POPULATION">
			<Text>Khoảng 2.000.000 trong Thế kỷ thứ 8; 76.497.881 trong năm 2015</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_CAPITAL">
			<Text>Seoul</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Số phận bán đảo Triều Tiên từ lâu đã là một trong những cuộc đấu tranh. Vô số các triều đại tăng, giảm và tăng trở lại trên một vùng đất rộng gần bằng Vương quốc Anh. Ảnh hưởng của các đế chế nước ngoài, cả ủng hộ và hiếu chiến, cung cấp một sự không chắc chắn liên tục xuất hiện trên đường chân trời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhà nước Hàn Quốc được biết đến sớm nhất là Gojoseon, một vương quốc thịnh vượng giàu tài nguyên thiên nhiên và nền nông nghiệp bội thu. Gojoseon được thành lập bởi Dangun Wangeom (có khả năng tận thế) vào năm 2333 trước Công nguyên. Theo truyền thuyết, Dangun là con của thần Hwangung và là một cô gấu rất ngoan cường, người đã kiên trì chống lại tất cả các tỷ lệ cược trong một thử thách gian khổ và sinh tồn. Gojoseon cuối cùng sẽ sụp đổ thành một tập hợp các quốc gia tham chiến vào năm 108 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sự trỗi dậy của một bản sắc Hàn Quốc thực sự bắt đầu với Tam Quốc trong Thế kỷ thứ nhất trước Công nguyên. Lớn nhất là Goguryeo, đến miền núi phía bắc. Silla giữ các vùng đất phía đông nam giáp với bờ biển phía đông, trong khi Baekje tuyên bố vùng đất phía tây nam giáp với Hoàng Hải. Có những quốc gia nhỏ hơn khác, chẳng hạn như Buyeo hoặc Gaya, nhưng ba vương quốc là những quốc gia có thể củng cố quyền lực của họ. Vào thế kỷ thứ 6, Silla đã chinh phục nhiều quốc gia nhỏ hơn, Goguryeo đã phát triển danh tiếng võ thuật (ép kỵ binh nổi tiếng của mình chống lại các nước láng giềng biên giới), trong khi Baekje ưu tiên canh tác và quan hệ thương mại tốt với cả Trung Quốc và Nhật Bản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sự khao khát chinh phục Silla sườn cuối cùng đã lan sang các nước láng giềng. Mặc dù là vương quốc nhỏ nhất, các liên minh thay đổi của Silla, đã giúp họ tránh được số phận của một vương quốc như Gaya, chơi Goguryeo và Baekje chống lại nhau. Cuối cùng, Nữ hoàng Seondeok Liên minh với nhà Đường của Trung Quốc (chi tiết ở nơi khác) đã phong ấn số phận của Tam Quốc. Đến cuối thế kỷ thứ 7, Silla một mình cai trị bán đảo Triều Tiên, nhường lại vùng đất cực bắc cho nhà Đường. Mặc dù Nho giáo lan truyền dưới sự cai trị của Silla, Phật giáo thực sự phát triển mạnh mẽ, với nhiều ngôi đền và tu viện được xây dựng trong triều đại của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Thật không may cho Silla, hệ thống xếp hạng xương truyền thống của họ đã bị hạ gục. Tương tự như khái niệm về dòng máu hoàng gia của Hồi, cấp bậc xương xương là một hệ thống đẳng cấp xác định một cấp bậc xã hội của người dựa trên tình trạng của cha mẹ họ. Mặc dù một người không thể leo lên trên thứ hạng sinh của họ, họ có thể thấy mình bị hạ bệ, một sự thất vọng cuối cùng dẫn đến nội chiến và vương quốc Hồi giáo suy tàn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Vương quốc mới nổi Goryeo (nguồn gốc của cái tên Hàn Hàn) đã tận dụng lợi thế của dòng dõi Silla, cai trị Triều Tiên từ 818 CE đến 1392 CE. Công nghệ đã chứng kiến ​​sự gia tăng theo cấp số nhân trong thời gian của Goryeo. In kim loại di động đã tồn tại ở Hàn Quốc gần 200 năm trước khi in ấn Guttenberg, làm cho các văn bản in có thể truy cập được đối với người dân Hàn Quốc. Mặc dù có những tiến bộ nhanh chóng của Goryeo, nhưng đã có những biến động chính trị liên tục và tệ hơn nữa là cuộc xâm lăng của triều đại nhà Nguyên Mông Cổ trong thế kỷ 13. Trong suốt ba thập kỷ, người Hàn Quốc đã chịu đựng sáu cuộc xâm lược của Mông Cổ. Triều đại Goryeo cuối cùng đã làm hòa, nhưng khi làm như vậy đã trở thành một quốc gia thân chủ đối với Mongol Yuan Trung Quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Đến giữa thế kỷ 14, Đế quốc Mông Cổ rơi vào tình trạng hỗn loạn. Goryeo giành lại độc lập, chủ yếu, ngoại trừ lãnh thổ phía bắc do tàn quân của nhà Nguyên nắm giữ. Khi có tin vào năm 1388, nhà Minh Trung Quốc đã lên kế hoạch chiếm lấy vùng đất này, Tướng Goryeo Choi Young đã ra lệnh cho Tướng Yi Seong-gye chinh phục nó một cách phủ nhận, bất chấp sự phản đối của Yi. Tướng Yi nổi tiếng hành quân đến đảo Wihwa, sau đó nhanh chóng quay lại lật đổ Tướng Choi và nhà vua.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Yi Seong-gye tự đổi tên mình thành Taejo, tự xưng là vua và tạo ra triều đại Joseon vào năm 1392. Vận may chính trị của Hàn Quốc đã bị xóa sổ và suy yếu trong nhiều thế kỷ, nhưng những tiến bộ về mặt học thuật của nó vẫn không suy giảm (như là Hang Hangul, một bảng chữ cái ngữ âm của Hàn Quốc, và cải tiến theo loại di chuyển). Nho giáo đã thành công Phật giáo, mối đe dọa Manchu đã thành công mối đe dọa Jurchen, và cải cách giáo dục Silhak (Giáo dục thực tế) đã thành công trong phương pháp sư phạm ngày càng bí truyền của Neo-Nho giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Bất chấp thời kỳ bất ổn, đấu tranh quyền lực nội bộ và xâm lược nước ngoài, Hàn Quốc vẫn duy trì trạng thái ổn định tương đối cho đến cuối thế kỷ 19, khi Nhật Bản xâm chiếm lãnh thổ Triều Tiên để chiến đấu với Trung Quốc và Nga. Nhật Bản chiếm đóng tạm thời trở thành một nghề nghiệp mở rộng, và cuối cùng là một sự sáp nhập của bán đảo. Phần lớn Hàn Quốc mất tinh thần, họ vẫn là thuộc địa của Nhật Bản từ năm 1910 cho đến khi kết thúc Thế chiến II. Trong hậu quả của chiến tranh, đất nước đã tách ra thành Bắc (Cộng sản) và Hàn Quốc (tư bản chủ nghĩa) vào năm 1948. Hai nước mới thành lập đã chiến đấu trong một cuộc chiến năm 1950, chứng kiến ​​Trung Quốc và Nga liên minh với miền Bắc, và Liên minh Liên hiệp quốc với Miền Nam. Sau ba năm khủng khiếp, Bắc và Nam Triều Tiên đã đồng ý đình chiến (nhưng không hòa bình) vào năm 1953. Tính đến năm 2017, hai nước vẫn ở trong tình trạng trì hoãn chiến tranh trong hơn nửa thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_TITLE">
			<Text>Seondeok</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_SUBTITLE">
			<Text>Nữ hoàng Silla</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_QUOTE">
			<Text>Một bông hoa không có hương thơm thu hút sự chú ý, nhưng không quan tâm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không có gì dễ dàng để giành lấy ngai vàng, ngay cả trong thời kỳ hòa bình. Ở vương quốc Silla cổ đại của Hàn Quốc, người phụ nữ không nắm giữ vị trí quyền lực, nhưng Seondeok trở thành người phụ nữ đầu tiên cai trị vương quốc với tư cách là nữ hoàng. Triều đại mười lăm năm của cô đã nhìn thấy một chủ quyền rất thành đạt, rất thành đạt, người đã mở đường cho những người phụ nữ khác cai trị vương quốc, trong đó có anh họ của cô, Chindok.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cha của Seondeok, vua Jinpyeong, không có người thừa kế nam. Trong số những cô con gái của mình, Jinpyeong đã chọn Seondeok làm người kế vị do bản tính trực giác của cô ấy, cô bé đã thể hiện từ khi còn nhỏ. Khi câu chuyện về ngày tận thế diễn ra, Jinpyeong đã nhận được một món quà là hạt giống hoa mẫu đơn từ Trung Quốc. Chiếc hộp chứa những hạt giống mang một bức tranh của những bông hoa đang nở rộ. Một Seondeok rất trẻ nhận thấy và nhận xét rằng những bông hoa rất đẹp, nhưng thật tệ khi chúng không có mùi. Khi Jinpyeong hỏi tại sao cô ấy nghĩ vậy, Seondeok giải thích rằng nếu những bông hoa có mùi ngọt ngào, bức tranh cũng sẽ có bướm và ong. Khi nó xảy ra, những bông hoa nở thiếu mùi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cái chết của Jinpyeong đã dẫn đến sự đăng quang của Seondeok vào năm 632. Mặc dù một số quý tộc Silla, đã không hài lòng khi theo dõi một nữ hoàng thay vì một vị vua, sự thông minh đã được chứng minh của cô và sự lựa chọn rõ ràng khi người thừa kế giúp họ dập tắt sự càu nhàu của họ. Ngoài ra, hệ thống xếp hạng xương (tương tự như khái niệm về dòng máu hoàng gia Hồi giáo) đã ra lệnh rằng họ từ chối sự đăng quang của cô, họ sẽ phải ủng hộ toàn bộ tầng lớp quý tộc Sillan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Seondeok sườn ưu tiên ngay lập tức với tư cách là nữ hoàng đã cải thiện cuộc sống của người Sillan bằng cách thiết lập các chính sách phúc lợi hiệu quả cho những công dân nghèo khó nhất của mình. Đầu tư lớn vào các trường học đã chứng kiến ​​vương quốc đào tạo kiến ​​thức về nghệ thuật và khoa học. Cô thành lập Cheomseongdae, một đài quan sát thiên văn, ở thủ đô Silla. Phật giáo đã là tôn giáo nhà nước Silla, nhưng sự cai trị của Seondeok sườn đã thấy Phật giáo hòa nhập hơn nữa vào toàn bộ chính phủ và xã hội. Vô số ngôi chùa Phật giáo đã được phục hồi, và Silla đã khởi công trên nhiều ngôi chùa mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Mặc dù có nhiều tiến bộ nội bộ, quyền cai trị của Nữ hoàng Seondeok Hay không phải là một hòa bình. Những cuộc nổi loạn nội bộ liên tục và những cuộc đấu tranh gay gắt với các vương quốc láng giềng của Goguryeo và Baekje đã đe dọa triều đại của cô. Bằng cách cẩn thận chơi chính trị, cô đã có thể điều hướng bối cảnh chính trị luôn thay đổi, hung hăng và thường xuyên bạo lực của các vương quốc Hàn Quốc. Nữ hoàng Seondeok đã liên minh khi cần thiết, thay đổi họ khi tình hình kêu gọi. Khi Baekje trở thành một vấn đề vào năm 641 CE, cô đã tìm kiếm sự giúp đỡ của Goguryeo. Khi các cuộc đàm phán thất bại, Seondeok đã gửi một đội quân 10.000 người để phục hồi nhà ngoại giao bị cầm tù của cô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Khả năng cân bằng đàm phán của Seondeok sườn với mối đe dọa vũ lực đã giúp cô có được liên minh với nhà Đường Trung Quốc khi Goguryeo và Baekje hợp nhất tấn công Silla. Liên minh của cô với nhà Đường là một trong những chiến công chính trị lớn nhất của cô. Seondeok không chỉ thuyết phục được nhà Đường để giúp đỡ quân đội Silla, mà cô còn từ chối yêu cầu của họ rằng cô đứng lên làm hoàng hậu và cho phép một hoàng tử nhà Đường cai trị thay cho cô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Cho đến khi bà qua đời vào năm 647, Nữ hoàng Seondeok đã phục vụ vương quốc Silla như một nữ hoàng thích nghi, có trí tuệ bảo vệ người dân của bà trong thời gian chinh phục khó khăn. Bằng cách chơi kẻ thù của mình chống lại nhau, cô đảm bảo vương quốc của mình sẽ tồn tại và phát triển. Mặc dù cô sẽ không sống để nhìn thấy một bán đảo thống nhất của Hàn Quốc, nhưng chiếc dù khéo léo của Seondeok Hay đã gieo hạt giống cho sự thất bại của lực lượng Baekje và Goguryeo vào năm 668.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Đối với Hàn Quốc, việc theo đuổi Khoa học [ICON_Science] có rất nhiều lợi ích, ngoài việc là nền văn minh công nghệ tiên tiến nhất trên thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Khu khoa học độc đáo của Hàn Quốc, Seowon, sẽ là tài sản mạnh nhất của bạn, vì vậy việc hoàn thành công nghệ Viết sớm là điều cần thiết để vượt lên trước đối thủ. Lập kế hoạch vị trí của nó một cách cẩn thận để tận dụng lợi ích của nó. Cô lập Seowon khỏi các quận khác để tối đa hóa [ICON_Science] Tăng cường khoa học và nhận thêm [ICON_Food] Thực phẩm và [ICON_Science] Khoa học mang lại lợi nhuận bằng cách đặt Nông trại và Mỏ bên cạnh quận này. Kết hợp hai lợi ích này một cách chiến lược sẽ cải thiện đáng kể sản lượng thành phố của bạn. Đừng bỏ qua sự tiến bộ về Văn hóa, vì việc giành được các Thống đốc tại các thành phố của bạn sẽ mang lại sự tăng cường năng suất bổ sung cho đế chế của bạn. Bạn rất có thể muốn bổ nhiệm một Thống đốc cho mỗi thành phố chính của bạn.</Text>
		</Replace>
		<!-- India Alternate Leader -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_TITLE">
			<Text>Chandragupta</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_SUBTITLE">
			<Text>Hoàng đế Mauryan</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_QUOTE">
			<Text>Nó không đủ để lãnh đạo người của bạn. Thay vào đó, bạn phải lãnh đạo như thể bạn là người của bạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hiếm có kẻ chinh phục nào có tên kéo dài hàng thiên niên kỷ. Rarer vẫn là chiến lược gia có khả năng tương đương trên chiến trường và chính trường. Rinois là người cai trị, người sẵn sàng cho đi một đế chế. Trong cả ba, chỉ có Chandragupta Maurya.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh ra vào khoảng thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên ở vùng Magadha của Ấn Độ, Chandragupta hồi đầu đời vẫn còn là một bí ẩn. Mặc dù một số tài khoản nói về mối liên hệ của anh ta với một gia đình có truyền thống chiến binh cao quý, nhưng các tài khoản Hy Lạp mâu thuẫn cho rằng anh ta sinh ra là một thường dân. Bất chấp sự nhầm lẫn này, Chandragupta nhanh chóng nổi tiếng là một người đàn ông thông minh và lôi cuốn, đến nỗi Chanakya vĩ đại đã quyết định cố vấn cho anh ta. Với sự hỗ trợ và lời khuyên của chính trị gia và triết gia huyền thoại, Chandragupta đã nhận được một khóa học sụp đổ về chính trị, nghệ thuật và chiến thuật quân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Giáo dục Chanakya sườn là tất cả cho một mục đích duy nhất: ông hy vọng học trò của mình có thể thách thức triều đại Nanda, một chính phủ được nhiều người coi là tham nhũng. Chandragupta tỏ ra xứng đáng với sự tự tin của gia sư của mình, vì ông đã sớm nuôi một đội quân. Đến năm 322 trước Công nguyên, ông đã lật đổ Nanda, tự đặt mình làm người cai trị vương quốc Magadha và thành lập vương triều Mauryan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Chandragupta không bao giờ là một người để giải quyết. Mắt anh nhanh chóng hướng về những vùng đất có vẻ như được nắm giữ bởi các quốc gia kế vị hùng mạnh của Macedonia. Mặc dù Alexander Đại đế đã diệt vong trước khi Chandragupta Lần lên ngôi, cuộc chinh phạt của ông tại thung lũng Indus dường như đã rời bỏ các vệ tinh địa phương dưới sự kiểm soát của Paraon. Dường như Chandragupta có vấn đề với điều này, vì anh ta đã khôi phục lại những vùng đất bị chinh phục dưới ngọn cờ của mình, sáp nhập bang Punjab và tiếp tục đi đến khi anh ta chống lại biên giới của Ba Tư và vào sườn phía đông của Seleucus I Nicator, basileus của Seleucid mới thành lập Đế chế, và đồng hành với chính Alexander.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Chiến tranh Seleucid-Mauryan, kéo dài từ năm 305 đến năm 30 trước Công nguyên, sẽ kết thúc bằng việc Seleucus nhường lại các đồng tiền Ấn Độ của người Hồi giáo cho nhà vua Mauryan. Để cho thấy không có cảm giác khó khăn nào, và khi biết Seleucus quan tâm nhiều hơn về các đối thủ nhà nước kế vị của mình ở phía tây và nam, Chandragupta đã tặng 500 con voi chiến cho basileus một món quà hoàn hảo cho gần như bất kỳ dịp nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Tất cả đã nói, đế chế Chandragupta xông dài từ Afghanistan hiện đại đến miền nam Ấn Độ. Tuy nhiên, cuộc chinh phục không chỉ là sức mạnh của Chandragupta. Trong suốt triều đại của mình, Chandragupta đã chứng tỏ mình là một người cai trị canny, người luôn quan tâm sâu sắc đến người dân của mình, hoặc ít nhất, có thể đủ để ám chỉ sự quan tâm đó thông qua các hành động. Ông đã xây dựng các con đường, hệ thống thủy lợi và mở rộng các tuyến giao thương để cải thiện cuộc sống của người dân. Anh ta cũng đủ thông minh để đảm bảo lòng trung thành của những người lính của mình bằng cách cung cấp cho họ tài chính và người hầu trong quân đội của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Chandragupta đã gặp nhà hiền triết Bhadrabahu gần cuối đời, người đã dạy cho ông giới luật của đạo Jain, một tôn giáo thúc đẩy sự giác ngộ tâm linh và bất bạo động thông qua cuộc sống khổ hạnh. Theo mã mới này, Chandragupta thoái vị ngai vàng của mình cho con trai, Bindusara. Anh ta tìm kiếm sự giác ngộ, đi hành hương đến một hang động ở miền nam Ấn Độ. Ở đó, ông ngồi thiền cho đến khi chết, hoàn thành mục tiêu tinh khiết tối thượng của mình bằng cách từ bỏ mọi thứ theo nghĩa đen, ngai vàng, vương quốc, giàu có và thậm chí cả thực phẩm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Tuy nhiên, cái chết của Chandragupta Viking không phải là sự kết thúc của triều đại của ông. Đế chế Mauryan sẽ kéo dài một thế kỷ khác. Lấy cảm hứng từ hành động của mình, Chandragupta, người kế vị, đặc biệt là cháu trai của ông, Ashoka, đã làm theo những ví dụ kết hợp của ông về sự bành trướng và giác ngộ tâm linh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Chandragupta đại diện cho một bên kém hòa bình của Ấn Độ, không ngại vi phạm, mở rộng biên giới sang các vùng đất nước ngoài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Truy cập sớm vào casus belli mở rộng lãnh thổ là lợi thế chính của Chandragupta, vì vậy hoàn thành công dân Huấn luyện quân sự là điều cần thiết trước khi tiến hành các cuộc tấn công chống lại hàng xóm nước ngoài của bạn. Sự chuẩn bị là chìa khóa để thực sự tận dụng khả năng Arthashastra của anh ta, nghiền nát kẻ thù của bạn nhanh chóng với sức mạnh vượt trội và chuyển động nhanh hơn. Không nên bỏ qua các thế mạnh tôn giáo của Ấn Độ, vì việc chinh phục các thành phố với các tôn giáo thống trị khác giúp cho việc truyền bá các tôn giáo đó trên khắp đế chế của mình dễ dàng hơn và tận dụng niềm tin của người theo họ.</Text>
		</Replace>
		<!-- MONGOLIA -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_LOCATION">
			<Text>Trung Á</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_SIZE">
			<Text>9.270.000 dặm vuông (24 triệu km²)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_POPULATION">
			<Text>Khoảng 100 triệu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_CAPITAL">
			<Text>Khanbaliq, Karakorum, Avarga</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ở đỉnh cao của đế chế của họ, cơn thịnh nộ của người Mông Cổ sẽ được cảm nhận từ Đông Á đến Tây Âu, một triều đại sẽ sống tốt trong Thế kỷ XX. Một biên niên sử thực sự trong lịch sử của họ phải dung hòa sự khủng khiếp của cuộc chinh phạt với kỹ năng của họ trong việc hợp nhất các phần khác nhau của đế chế từ công nghệ đến văn hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những gì chúng ta bây giờ coi người Mông Cổ là một tập hợp các bộ lạc nổi lên từ các bộ lạc khác nhau của thảo nguyên Trung Á như Xiongu (bắt đầu từ năm 209 trước Công nguyên) và Khitai (làm cho sự hiện diện của họ được biết đến trong Thế kỷ thứ tư CE).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những bộ lạc du mục, hiếu chiến này sẽ phát triển một kỹ thuật bắn mục tiêu trong khi cưỡi trên lưng ngựa, điều này sẽ khiến họ trở thành kẻ thù ghê gớm đối với các khu định cư và vương quốc trong khu vực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Những người được gọi là đám người man rợ này đôi khi sẽ hợp nhất thành một lực lượng chiến đấu đáng sợ hơn, chỉ để bị đẩy lùi (và trong trường hợp Xiongu chống lại nhà Hán) gần như đối mặt với sự tuyệt chủng. Và vào thế kỷ thứ hai trước Công nguyên, cùng với người Tartar, người Mông Cổ sẽ tỏ ra là một người khó chịu với người Trung Quốc, hoàng đế Hán sẽ ra lệnh hủy diệt cũng như xây dựng Vạn Lý Trường Thành.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Những gì chúng ta biết là Đế chế Mông Cổ 'thực sự' sẽ bắt đầu với Temujin, được sinh ra trên thảo nguyên vào năm 1162. Ông là con trai của một thủ lĩnh Borjigin, người sẽ chiến đấu với các đối thủ trong khu vực của mình và nhanh chóng đánh bại chúng thông qua nghề gián điệp và xây dựng một quân đội dựa trên công đức và kỹ năng hơn là quan hệ huyết thống. Đến năm 1206, lực lượng chiến đấu của anh ta sẽ khuất phục và hấp thụ bộ lạc Naiman phía tây, Merkits ở phía bắc và Tanguts ở phía nam, và năm đó, Temujin sẽ tuyên bố mình là 'Thành Cát Tư Hãn', như mọi người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Điều đầu tiên mà nhà lãnh đạo toàn cầu của người Mông Cổ sẽ làm là thiết lập một bộ luật thống nhất, hoặc Yassa. Yassa cung cấp cấu trúc dân sự cho Đế chế mới được xây dựng, giữ vua và thường dân để tính toán và tập trung vào việc phân phát tài sản, cô dâu và yêu cầu các dịch vụ dân sự hoặc quân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dưới thời Yassa của Genghis, tất cả công dân đều được trao tự do tôn giáo, miễn là họ duy trì lòng trung thành nghiêm ngặt với Thành Cát Tư. Các nhà lãnh đạo tôn giáo được miễn thuế cả thuế và cả nghĩa vụ dân sự và quân sự cho Đế quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dưới con trai thứ ba của Genghis, Ogedei, người Khans sẽ trở thành khách quen của những ngôi nhà của đền thờ và nhà thờ cho Đạo giáo, Kitô hữu, Phật giáo và Hồi giáo Karakorum. Sau đó, Đế quốc sẽ tài trợ cho các nhà thờ Thiên chúa giáo ở Trung Quốc, các đền thờ Phật giáo ở Ba Tư và các trường Hồi giáo ở Nga. Đó là một phương pháp hữu ích để tôn trọng truyền thống địa phương trong khi làm cho nó phụ thuộc vào luật pháp của Đế chế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Vào thời của cháu trai của Genghis mở rộng vào Balkan vào những năm 1240, Đế chế sẽ được biết đến như là Khanate của Golden Horde. Batu sẽ thành lập thủ đô của mình tại thành phố Sarai trên sông Akhtuba gần Slitrennoye hiện đại ở Nga. Vào thế kỷ 14, họ sẽ là đế chế đất tiếp giáp lớn nhất trong lịch sử, bao gồm từ 11 đến 12 triệu dặm vuông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Trong chế độ chinh phục, máy bay chiến đấu Mông Cổ cưỡi trên ánh sáng, di chuyển nhanh và thu thập những gì họ cần trên đường để chế tạo thang, cầu và động cơ bao vây. Mỗi người sẽ chịu trách nhiệm bảo vệ hoặc tự làm cung tên của mình để chiến đấu. Thay vì định cư ở các làng hoặc thành phố, họ sẽ cắm trại dưới những mái ấm được gia cố bằng nỉ, được gia cố bằng liễu gai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Sau đó, họ sẽ bao vây ngay cả những thành phố kiên cố nhất bằng cách sử dụng vũ khí thu thập từ các nền văn hóa trên toàn đế chế, sử dụng cả công nghệ và lực lượng tuyệt đối của danh tiếng của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Và mặc dù không chịu trách nhiệm nhiều về cách nghệ thuật trong văn hóa, cách mà đế chế của họ được xây dựng cho phép nghệ thuật, văn hóa và công nghệ từ các góc khác nhau lan rộng từ đầu này sang đầu khác. Ví dụ, khi Hulegu Khan bắt đầu chiến dịch chống lại Baghdad vào những năm 1250, anh ta sẽ đưa 1.000 kỹ sư máy phóng Trung Quốc (và toàn bộ hộ gia đình của họ), sử dụng bí quyết của những người đàn ông này chống lại các bức tường của Baghdad. Sau đó, người Syria quen thuộc với máy phóng đối trọng từ Khan Khan của Iran sẽ tới Trung Quốc để hỗ trợ nhà Nguyên chống lại người Sung ở phía nam.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Người Mông Cổ ghê gớm, họ sợ hãi và kẻ thù duy nhất có thể phá vỡ Đế chế sẽ là chính Đế chế. Cơ thể chính của Đế quốc sẽ gãy xương với cái chết của Mongke Khan vào năm 1259. Mongke không có người kế vị được chọn, vì vậy, mỗi người con trai và người thân của ông quyết định điền vào vị trí của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Đến năm 1271, nội chiến sẽ phá vỡ Đế chế, chia thành bốn Khanans: Golden Horde, hậu duệ từ Batu, sẽ thống trị Nga và thảo nguyên phương Tây. Ở Tây Turkestan, Hồi giáo Chagatai Khanate (hậu duệ của con trai thứ ba của Genghis, Ogedei) sẽ uốn cong sức mạnh của mình trong 5 thế kỷ trên khắp Trung Á, cùng với các phần của Nga, Trung Quốc và Afghanistan hiện đại. Ilkhanate sẽ trải dài từ Iran đến những vùng rộng lớn ở Trung Á trong khi cháu trai của Thành Cát Tư, Kublai Khan, sẽ phá hủy nhà Tống ở Trung Quốc và cài đặt triều đại Yuan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Đế quốc sẽ có một cơn gió thứ hai dưới thời Tamerlane, từ năm 1380 đến 1400, sẽ chinh phục khu vực giữa Iran, Khorasan, Harat, Baghdad, Ấn Độ, Azerbaijan và Anatolia, thống nhất một cách hiệu quả các Khanans khác nhau (trong một thời gian).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Ngày nay, Đế quốc có thể không còn nữa, nhưng người Mông Cổ vẫn chịu đựng, với hậu duệ cầm quyền cuối cùng của Genghis, Alim Khan, sống tốt trong Thế kỷ 20 và cai trị Uzbekistan, và những người còn lại sống sót sau cuộc thanh trừng của Liên Xô, sống với chính họ (tranh chấp) quốc gia độc lập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_TITLE">
			<Text>Thành Cát Tư Hãn</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_SUBTITLE">
			<Text>Lãnh đạo toàn cầu của người Mông Cổ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_QUOTE">
			<Text>Thật dễ dàng để chinh phục thế giới trên lưng ngựa. Nhưng để tháo gỡ và cai trị? Đó là nhiệm vụ khó khăn nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thành Cát Tư Hãn từng yêu cầu hai biểu ngữ: một con ngựa trắng ẩn náu cho thời kỳ hòa bình và con ngựa đen ẩn náu cho tất cả những lần khác. Sau khi chết, linh hồn của anh ta được cho là sống trong Biểu ngữ Thần đen. Một số người sẽ gọi đây là di sản phù hợp cho người đàn ông có quân đội khủng bố thảo nguyên và tên của họ đã trở thành đồng nghĩa với từ 'man rợ'.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khi sinh năm 1162 CE gần Burkhan Khaldun ở Trung Á, anh được cha mình là Yesugei, một thủ lĩnh người Mông Cổ, một hành động trả thù kẻ thù Tartar bị bắt. Mẹ của anh, Hoelun, đã bị Yesugei đánh cắp và sẽ nuôi Temujin và anh chị em của anh ta lưu vong sau khi cha của họ bị Tartar đầu độc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất nhiên, Temujin sẽ trả thù anh ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vào năm 10, cậu bé sẽ bị bộ lạc của cha mình tẩy chay, và vào năm 16, cậu sẽ giết anh em cùng cha khác mẹ và kết hôn với Borte của bộ tộc Konkirat. Trong suốt thời gian đó, Hoelun sẽ huấn luyện con trai mình trong các bức tượng, trong việc gây ảnh hưởng đến các đồng minh và kiểm soát kẻ thù.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Điều này sẽ có ích trong độ tuổi 20 của anh ấy sau khi anh ấy bị nô lệ bởi các đồng minh cũ, Taichi'uts. Anh ta nhanh chóng trốn thoát và cùng với các anh em của mình thành lập một đơn vị chiến đấu, bắt đầu các cuộc tấn công của chính mình, dần dần tích lũy một đội quân của riêng mình. Anh ta phá vỡ truyền thống của người Mông Cổ và các chiến binh nhóm theo kỹ năng chứ không phải mối quan hệ huyết thống với nhau và Temujin biết cách tìm ra những chiến binh lành nghề.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Với một đội quân 20.000 người, anh ta đánh bại người Tartar và thể hiện sự tàn bạo mà anh ta sẽ được biết đến khi trả thù cho cha mình, ra lệnh giết chết mọi người đàn ông Tartar cao trên ba feet. Sau đó, anh ta sẽ đánh bại Taichi'ut làm nô lệ cho anh ta, khiến tất cả bọn họ sôi sục. Ông cũng sẽ tranh thủ các con trai của mình trong chiến tranh, gửi người lớn nhất, Jochi đến chinh phục Siberia vào năm 1207.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Đến năm 1206, khả năng tiêu diệt kẻ thù hoàn toàn của anh ta sẽ cho phép anh ta hợp nhất các bộ lạc của thảo nguyên. Năm đó, anh ta sẽ được trao danh hiệu 'Thành Cát Tư Hãn (hay Chính Pháp) Khan' hoặc 'lãnh đạo toàn cầu' và ban hành Yass, một tập hợp các luật lệ thiêng liêng điều chỉnh mọi thứ từ tài sản đến hôn nhân cho đến việc thi hành án cho con trai thứ hai của anh ta, Chagatai .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Yassa sẽ loại bỏ các nguyên nhân phổ biến của chiến tranh bộ lạc, cấm bắt cóc vợ và làm mất các danh hiệu được thừa kế. Ông có một đế chế để kiểm soát và không thích cho phép các đối thủ nội bộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Ông cũng sẽ ban cho sự khoan dung tôn giáo cho những người theo ông (miễn là họ công nhận Thành Cát Tư Hãn là người có thẩm quyền cuối cùng). Bằng cách này, anh ta sẽ khẳng định quyền lực của mình, tuyên bố rằng anh ta đã được trao trực tiếp từ Thiên Chúa, và vượt qua Thành Cát Tư sẽ tệ như vượt qua Thiên Chúa. Hỏi người dân thành phố Bukhara của Ba Tư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Vào năm 1220, người Mông Cổ sẽ bắt đầu cuộc bao vây 15 ngày tới thành phố sau khi Shah Ala ad-Din Muhammed giết chết một phái đoàn đại sứ và thương nhân của Thành Cát Tư Hãn. Những kẻ mà anh ta không tàn sát Genghis sẽ làm nô lệ, nói với họ rằng anh ta là con chim của Chúa, được phái đến để trừng phạt họ trước khi họ bị xử tử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Những cách hiếu chiến của anh ấy sẽ giúp anh ấy giỏi nhất trong thập niên 60. Anh ta ngã từ một con ngựa trong chiến dịch thành công chống lại Xi Xia, và không bao giờ hồi phục hoàn toàn sau chấn thương. Trước khi chết, ông sẽ truyền lại quyền lãnh đạo cho con trai thứ ba của mình là Ogedei và Khans sẽ cai trị một đế chế kéo dài từ Đông Á đến Balkan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Thảo nguyên rộng mở là một vùng đất rộng lớn, gần như đủ rộng để chứa đội quân kỵ binh hùng mạnh của Thành Cát Tư Hãn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Genghis muốn bắt đầu hai nỗ lực sớm: giao dịch với hàng xóm của họ và giải quyết [ICON_RESOURCE_HORSES] Tài nguyên ngựa. Các bài đăng giao dịch của bạn sẽ nhanh chóng tiết lộ bí mật về những người hàng xóm đó, tìm ra những người bạn nên kết bạn và ai nên được nhắm mục tiêu để loại bỏ. Xây dựng đội quân gồm các đơn vị được gắn kết từ Encampments với chuồng Ordu của bạn để tối đa hóa tốc độ bạn có thể tấn công. Sau đó làm việc để tập hợp các đơn vị kỵ binh từ tất cả các đối thủ có thể, biến đám đông của bạn thành một lực lượng không thể ngăn cản, có thể càn quét khắp các lục địa.</Text>
		</Replace>
		<!-- SCOTLAND -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_LOCATION">
			<Text>Tây Bắc Âu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_SIZE">
			<Text>30.090 dặm vuông (77.933 km vuông)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_POPULATION">
			<Text>Est. 5,4 triệu trong thời đại ngày nay. (300.000 trong Thế kỷ 12)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_CAPITAL">
			<Text>Edinburgh</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiếm vùng cực bắc của đảo Anh, lịch sử Scotland từ lâu đã đan xen với người hàng xóm đáng gờm của nó ở phía nam. Đã nhiều lần chiến đấu để giành độc lập trong suốt lịch sử của mình, quốc gia Scotland thường thấy mình là đối tượng của khát khao xâm chiếm các thế lực từ khắp nơi trên thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một số lịch sử được ghi lại sớm nhất của Scotland đến từ các cuộc chinh phạt và du hành của Đế chế La Mã, những người đã chiếm giữ các phần lớn của Anh và Scotland vào đầu Thế kỷ 1. Vào thời điểm đó, Scotland là nơi sinh sống của nhiều bộ lạc bản địa khác nhau được người La Mã gọi là người Caledonian. Các cuộc giao tranh thường xuyên giữa người La Mã và các bộ lạc địa phương này được cho là đã truyền cảm hứng cho việc xây dựng bức tường nổi tiếng Hadrian, để cách ly người bản địa khỏi đế chế đang phát triển (với hiệu quả gây tranh cãi).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Đến giữa thế kỷ thứ 4, người La Mã đã từ bỏ mọi nỗ lực để kiểm soát Quần đảo Anh, và trong hàng thiên niên kỷ tiếp theo, các vương quốc địa phương đã phát triển về sức mạnh và sự phối hợp. Trong số đó có người Gaels và vương quốc Dal Riata của họ ở phía tây, và người Picts và vương quốc của họ ở phía đông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Mặc dù ngôn ngữ Gaelic (và phần lớn văn hóa của họ) chiếm ưu thế so với người Picts, nhưng theo hầu hết các tài khoản, đó là những người Ga-na bị hấp thụ chậm khi chính vương quốc tượng hình phát triển thành Vương quốc Alba. Trong ngôn ngữ Gaelic, Vương quốc Alba dịch là Vương quốc Scotland, và theo thời gian, tất cả những người sinh sống trên vùng đất của họ đều được gọi là người Scotland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sự xuất hiện của những người Viking đầu tiên từ Đan Mạch và Na Uy đến bờ biển Scotland vào đầu thế kỷ thứ 9 đã mang đến một mối đe dọa mới cho vương quốc non trẻ này. Tuy nhiên, trong khi các khu định cư ven biển trên khắp miền tây Scotland phải chịu một số cuộc tấn công của những người Norsemen này, thì chính nước Anh đã phải chịu phần lớn cơn thịnh nộ của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Năm 1124, Vua David I lên ngôi Vua Scots, mở ra kỷ nguyên của những thay đổi sâu rộng đến nỗi các nhà sử học đã gọi thời kỳ này là "Cách mạng David". Sự trỗi dậy của chế độ phong kiến ​​đã thay đổi cách tiếp cận của người Scotland đối với quyền sở hữu đất đai, quản trị địa phương và cấu trúc quân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Chính dưới thời vua David, Scotland đã xây dựng những thị trấn đầu tiên theo hiến chương hoàng gia. Được biết đến như những người chăn nuôi, những khu định cư bị trừng phạt chính thức này đã cung cấp một nguồn thu nhập quan trọng cho các quốc vương Scotland trong nhiều thế kỷ tới. Thương mại (và doanh thu thuế tiếp theo) được tạo ra trong các vụ khủng bố đã chứng tỏ là một yếu tố quan trọng trong sự phát triển không ngừng của Scotland trong suốt thời trung cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Khoảng 200 năm sau triều đại của David, Scotland phải đối mặt với sự thống trị ngày càng tăng của sự cai trị của người Anh đối với vùng đất và con người. Cái được gọi là Cuộc chiến tranh giành độc lập đầu tiên của Scotland bắt đầu từ thời vua Anh khét tiếng Edward "Longshanks", người có chiến thuật tàn bạo và coi thường người Scotland đã gây ra một cuộc xung đột kéo dài hơn 20 năm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Chính trong cuộc cách mạng này, hai anh hùng nổi tiếng nhất của Scotland, Sir William Wallace và Robert the Bruce, lần đầu tiên nổi lên. Cả hai sẽ dẫn dắt quân đội của Scotland vào trận chiến chống lại các vị vua Anh, Longshanks đầu tiên và sau đó là con trai của ông Edward II.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dưới sự cai trị của Robert, Tuyên ngôn Arbroath đã được ký vào năm 1320 và được giao cho giáo hoàng. Được nhiều người coi là tuyên bố độc lập đầu tiên của thế giới và là nguồn cảm hứng sau đó cho Tuyên ngôn độc lập của Hoa Kỳ, tài liệu này khẳng định vị thế của Scotland là một quốc gia có chủ quyền. Và trong một thời gian, nó đúng</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Robert the Bruce được thành công bởi con trai của ông, David II, người lần lượt qua đời không có con vào năm 1371. Điều này dẫn đến ngai vàng truyền lại cho Robert II, cháu trai của Robert the Bruce (thông qua con gái Marjorie) và quản gia cao cấp của Scotland, Walter Stewart.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Là vị vua đầu tiên của hoàng gia Stewart, triều đại của Robert đánh dấu sự khởi đầu của triều đại Stewart (sau đổi thành Stuart), một dòng người cai trị liên tục lãnh đạo Scotland cho đến đầu thế kỷ 17. Trong số các vị vua của Stuart có Mary, Nữ hoàng Scots nổi tiếng, người bị cầm tù đáng chú ý và sau đó bị chặt đầu sau khi bị kết án lên kế hoạch ám sát Nữ hoàng Elizabeth của Anh trong nỗ lực chiếm đoạt ngai vàng của bà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Năm 1706, Scotland và Anh tham gia đàm phán để hợp nhất hai vương quốc trong nỗ lực tránh khả năng xảy ra xung đột kéo dài khác, và để cải thiện an ninh tài chính và các thỏa thuận thương mại của cả hai bên. Hiệp ước Liên minh đã được thống nhất dẫn đến Đạo luật Liên minh chính thức đưa cả hai quốc gia trở thành Vương quốc Liên hiệp Anh vào ngày 1 tháng 5 năm 1707.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Trùng hợp với cuộc cách mạng công nghiệp, thế kỷ 18 đánh dấu buổi bình minh của thời kỳ được gọi là "Khai sáng Scotland" khi văn hóa Scotland phát triển mạnh mẽ. Những tiến bộ trong kiến ​​trúc và kỹ thuật, văn học, âm nhạc và y học đều mang lại cho Scotland sự quý trọng và ảnh hưởng trên toàn thế giới. Chính trong thời gian này, Scotland trở nên nổi tiếng với những con tàu đắm, người đã góp phần rất lớn vào việc chuyển đổi từ những chiếc thuyền buồm bằng gỗ sang tàu hơi nước làm bằng sắt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Trong thời hiện đại, Scotland đã rời xa quá khứ công nghiệp với sự phụ thuộc lớn hơn vào các dịch vụ tài chính và ngành ngân hàng để dẫn đầu tăng trưởng kinh tế. Scotland vẫn phụ thuộc vào nhiều loại hàng hóa sản xuất, với rượu whisky Scotch (đừng nhầm với rượu whisky Ailen) là một trong những mặt hàng xuất khẩu nổi tiếng nhất của quốc gia. Tuy nhiên, có thể nói rằng những đóng góp liên tục của Scotland cho các hoạt động khoa học và văn hóa của thế giới là món quà lớn nhất của nó cho thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_TITLE">
			<Text>Robert the Bruce</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_SUBTITLE">
			<Text>Vua xứ Scotland, người bảo vệ Scotland</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_QUOTE">
			<Text>Không một người đàn ông nào giữ máu thịt của chính mình trong sự thù hận, và tôi cũng không ngoại lệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sinh ra trong giới quý tộc Scotland, Robert the Bruce được nhớ đến nhiều nhất với vai trò lãnh đạo kiên định của Scotland trong cuộc chiến tranh giành độc lập với quốc gia Anh vào cuối thế kỷ 13. Mặc dù có rất nhiều trở ngại cản trở sự lên ngôi của mình, Robert đã tuyên bố thành công ngai vàng của Scotland và dẫn dắt người dân của mình giành chiến thắng trước sự cai trị áp bức của người Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù các chi tiết về cuộc sống ban đầu của ông là không chắc chắn, vì là con trai của Robert VI de Brus, một vị chúa tể người Scotland, Robert được sinh ra trong một dòng dõi quý tộc Scotland mà không nghi ngờ gì đã cho ông một nền giáo dục và giáo dục vượt xa những người đồng hương điển hình của ông. Khi anh 18 tuổi, Robert đã vướng vào mạng lưới chính trị phức tạp xung quanh sự cai trị của Scotland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau cái chết của nữ hoàng vào năm 1290, Scotland bước vào một khoảng thời gian hoặc khoảng cách trong quản trị. Edward I, Quốc vương Anh (được biết đến với cái tên Longshanks), được yêu cầu lựa chọn giữa những người yêu sách khác nhau cạnh tranh cho ngai vàng còn trống. Khi Edward chọn John Balliol làm người thừa kế hợp pháp vào năm 1292 (qua ông nội của Robert Bruce Bruce), cả Robert và cha anh đều từ chối nhận vị vua mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Khi nước Anh chuyển sang gây ảnh hưởng hơn nữa đối với Scotland, Bruces đứng về phía Longshanks thay vì ủng hộ sự kìm kẹp của Vua John mới đăng quang. Sự lựa chọn này sẽ khiến gia đình Bruce bất hòa với nhiều người đồng hương, khiến họ liên minh với Anh trong một cuộc xung đột ngày càng tăng chống lại chính quốc gia của họ (lúc đó đã liên minh với Pháp).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nghe tin về liên minh mới này, năm 1296, Anh đã phát động một cuộc xâm lược hoàn toàn vào Scotland và Vua John đã nhanh chóng bị truất ngôi bởi Longshanks. Mặc dù Scotland một lần nữa bị bỏ lại mà không có một vị vua thực sự, cuối cùng Robert đã thoát khỏi mong muốn của cha mình và tìm cách liên minh với những người tìm cách nổi dậy. Tuy nhiên, mãi đến năm 1298 sau khi một lần nữa đứng về phía Longshanks trong Trận chiến Falkirk, Robert mới thực sự chia tay nhà vua Anh. Sau khi chứng kiến ​​những người đồng hương của mình bị đánh bại, bao gồm cả Ngài William Wallace đáng chú ý, đã đến lúc thay đổi. Khi Wallace nhượng lại danh hiệu Người bảo vệ Scotland, Robert được đặt tên là người kế vị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sau một loạt các thỏa thuận có mục đích và những lời hứa bị phá vỡ trong tương lai của ngai vàng Scotland, năm 1306, Robert đã gặp John Comyn, cháu trai của vua John trước. Comyn là một người yêu sách mạnh mẽ khác với ngai vàng và là đối thủ tiềm năng của Robert. Các chi tiết về cuộc họp của họ vẫn còn được tranh luận cho đến ngày nay, nhưng điều được biết chắc chắn là đến một lúc nào đó, hai người đã ra đòn và Comyn đã bị giết bởi Robert. Chưa đầy hai tháng sau, Robert được các quý tộc của mình phong là Vua của người Scotland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Với tư cách là Vua, Robert đã lãnh đạo Scotland trong một cuộc xung đột kéo dài chống lại nước Anh, người không chỉ tồn tại qua triều đại của Edward Longshanks mà còn của con trai ông, Edward II. Trong gần tám năm, Scotland và Anh đã giành quyền kiểm soát quốc gia, đỉnh cao là Trận Bannockburn năm 1314. Bằng một số tài khoản, lực lượng của Robert đã vượt trội so với ba, nhưng nhờ chiến thuật thông minh, người Scotland đã chiến thắng. Chịu đựng hàng ngàn thương vong, trận chiến là một sự sỉ nhục hoàn toàn cho Anh và Vua Edward. Với động lực từ phía mình, Robert giờ đã đẩy lùi người Anh trên vùng đất của họ cũng như lãnh thổ của họ ở Ireland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Khi Giáo hoàng cuối cùng đã công nhận Robert là vị vua thực sự và là người cai trị duy nhất của Scotland vào năm 1324, các yêu sách của Anh đối với đất nước này đã chấm dứt. Đến năm 1327, Hiệp ước Edinburgh-Northampton chính thức đánh dấu sự kết thúc của cái cuối cùng được gọi là Chiến tranh Độc lập đầu tiên của Scotland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Mặc dù ông sống để thấy quê hương không có sự cai trị của Anh, vào ngày 7 tháng 6 năm 1329, Robert đã qua đời ở tuổi 54 mà không rõ nguyên nhân. Bất chấp những xung đột chính trị đã làm khổ gia đình Bruce trong những năm hình thành của mình, Robert đã đứng lên kêu gọi người dân của mình, cuối cùng rũ bỏ mối đe dọa của nước Anh sau hơn một thập kỷ hỗn loạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Các phát minh nên chảy không ngừng từ Scotland của Bruce, đặc biệt là khi hàng xóm của họ cho phép họ tự do.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Scotland là một công dân mạnh mẽ trong các lĩnh vực khoa học và kỹ thuật và muốn giữ cho người dân của họ hạnh phúc nhất có thể để thúc đẩy những tiến bộ của họ. Lên kế hoạch cho các thành phố của bạn một cách cẩn thận để bạn có thể cố gắng có được một Sân Gôn bên cạnh mọi trung tâm thành phố (và liền kề với Khu liên hợp giải trí nếu có thể). Bạn là một người hàng xóm tuyệt vời bởi vì bạn sẽ thường xuyên tham chiến để khôi phục lãnh thổ bị mất bởi các công dân láng giềng của bạn - thật đáng để tham gia vào các cuộc chiến đó để tăng cường trong Phong trào [ICON_Movement] và [ICON_Production]. The Highlander sẽ cho phép bạn bảo đảm lợi nhuận của mình giống như khi bạn bước vào Thế kỷ 20 và bắt đầu đưa Scotland tới chiến thắng, có lẽ là trong cuộc đua vào vũ trụ.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
