<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_NAME">
			<Text>Đền Thờ Lớn Aztec</Text>
			<Gender>Masculine:no_article</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_Amenities] Tiện nghi từ giải trí cho mỗi Hồ liền kề Đền thờ lớn Aztec. +1 [ICON_Food] Thực phẩm và +1 [ICON_Production] Sản phẩm cho mỗi Hồ trong đế chế. Phải xây trên Hồ cạnh đất liền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong Đế chế Aztec, teocalli là một kim tự tháp bậc thang, được bao bọc bởi một ngôi đền trên đỉnh, nơi có tất cả các nghi lễ tôn giáo quan trọng trong thị trấn. Vị vĩ đại nhất nằm ở trung tâm của Tenochtitlan, Huey Teocalli (hoặc, theo người Tây Ban Nha, Thị trưởng Templo) dành riêng cho một cặp thần: Huitzilopochtli, thần chiến tranh và Tlatoc, thần nông nghiệp (một chỉ dẫn của những gì quan trọng trong văn hóa Aztec). Mỗi vị thần có một ngôi đền riêng, đến bằng cầu thang riêng. Kim tự tháp Mesoamerican có xu hướng được xây dựng lại, sử dụng cấu trúc trước làm cơ sở cho phiên bản mới, mở rộng. Do đó, Huey Teocalli đã được xây dựng lại sáu lần sau khi lần đầu tiên được hoàn thành vào khoảng năm 1325 sau Công nguyên. Người thứ bảy, và cuối cùng, là người bị Cortes và những kẻ chinh phục của anh ta cướp phá và tiêu diệt. Có khả năng họ đã có một cái nhìn mờ nhạt về nơi này, vì nó đã được trao cho các lễ kỷ niệm tò mò như lễ hội Panquetzaliztli để tôn vinh Huitzilopochtli, khi một hình nộm của vị thần được làm từ hạt rau dền, xương, mật ong và máu người qua dân chúng để được ăn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_QUOTE">
			<Text>“Nhưng cơn thịnh nộ của Đền Thờ Lớn Aztec thật là tuyệt vời, và là sự cúng tế thông qua một trong bốn không gian dành riêng cho thần mặt trời, mặt trời biến mất hoặc xuất hiện trở lại trên bầu trời.”[NEWLINE]– Fray Diego Durán</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>