<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Mỗi nền văn minh có một nhà lãnh đạo. Một vài nền văn minh theo chủ nghĩa cha truyền con nối, trong khi một số khác có nhiều nhà lãnh đạo để từ đó lựa chọn. Giống với nền văn minh, mỗi nhà lãnh đạo lại có 1 đặc điểm độc đáo. Những đặc điểm này không đồng nghĩa với đặc điểm của nền văn minh đó mà là đặc trưng riêng của từng nhà lãnh đạo. Mỗi nhà lãnh đạo đều có chương trình nghị sự riêng dựa trên tính cách của bản thân họ một cách ngẫu nhiên.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_TITLE">
			<Text>Frederick Barbarossa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_SUBTITLE">
			<Text>Công tước của Swabia, Vua của Burgundy, Vua của Đức, Vua của Romans. Vua của nước Ý, Hoàng đế của La Mã.</Text>
		</Replace>			
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_QUOTE">
			<Text>Nước Đức hùng mạnh vĩnh cửu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Frederick (sau này được trao cho sobriquet Hồi Barbarossa bởi những người Ý ngang bướng mà anh ta cố gắng cai trị) đã thu thập các danh hiệu như anh ta tập hợp kẻ thù. Khi ông qua đời vào tháng 6 năm 1190 sau Công nguyên, ông có khá nhiều người. Khi xong việc, anh ấy đã đánh bại tất cả những người thách đấu ... cứu một dòng sông chảy xiết. Các nhà sử học coi ông là một trong những người vĩ đại nhất - nếu không phải là vĩ đại nhất - Hoàng đế La Mã thời trung cổ (tốt, ông là người đầu tiên). So với các bạn cùng lứa, Frederick Barbarossa, tuổi thọ, tham vọng, khả năng tổ chức, năng lực chiến trường, sự nhạy bén chính trị và sự tàn nhẫn tập trung khiến anh ta có vẻ siêu phàm trong một nền văn minh thời đại được gọi là bóng tối.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh năm 1122 trong một gia đình tuyên bố là hậu duệ của Charlemagne, Frederick là người thừa kế của Công tước Swabia - một trong số 1600 công tước nhỏ và các quốc gia thành lập nên Đức Đức - mà ông đã nắm quyền cai trị năm 1147. Là người không ngừng nghỉ sắp xếp, ngay sau đó, công tước mới đi cùng với chú của mình, ông vua III, Quốc vương Đức, trong cuộc Thập tự chinh thứ hai xấu số. Trong khi người Pháp quyết định sẽ an toàn hơn nếu tuyến đường dài hơn đến Thánh địa, thì Conrad đã hành quân thẳng qua Anatolia, nơi lực lượng của anh ta bị tàn sát dưới bàn tay của Seljuk Turks trong Trận Dorylaeum và sau đó rút lui vào bờ biển, nơi hầu hết Những người sống sót bỏ hoang để tự đi về nhà. Nhưng, Frederick kiên định đã phân biệt chính mình và thể hiện năng khiếu về sự đổ máu. Do đó, khi Conrad mất năm 1152, ông đã xức dầu cho Frederick, người kế vị của mình chứ không phải là con trai của ông (rốt cuộc, chỉ mới sáu tuổi).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào ngày 4 tháng 3, Frederick đã lên ngôi vua được bầu chọn là Vua của Đức tại Frankfurt; Năm ngày sau, ông lên ngôi Vua của người La Mã ở Aachen (không phải người La Mã đặc biệt muốn ông, do đó đăng quang tại một thành phố của Đức). Vào thời điểm đó, nước Đức đang chắp vá các hoàng tử, công tước và các hoàng gia tài năng khác, đòi hỏi các khoản nắm giữ từ các vùng rộng lớn như Bavaria đến một số quá nhỏ để xác định trên bản đồ (nếu có bất kỳ bản đồ tử tế nào). Frederick nhận ra rằng cách duy nhất để khôi phục trật tự là cung cấp cho họ một mục tiêu chung ... thực thi quyền của đế quốc Đức ở Ý. Và, thay vì kiềm chế chế độ phong kiến ​​như đang xảy ra ở các vương quốc khác, ông đã tìm cách khôi phục nó hoàn toàn và do đó mua chuộc các lãnh chúa Đức với những nhượng bộ xa hoa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tuy nhiên, nếu Frederick muốn khôi phục người Đức về vinh quang mà họ đã được hưởng dưới thời Charlemagne và Otto Đại đế bằng cách điều hành thô bạo đối với người Ý, tuy nhiên, anh ta cần phải nuông chiều giáo hoàng. Bên cạnh đó, Frederick muốn hủy bỏ cuộc hôn nhân không tình yêu, và quan trọng hơn là không có con, với Adelheid của Vohberg nhỏ bé. Vào tháng 3 năm 1153, ông đã ký kết Hiệp ước Hiến pháp với Giáo hoàng Eugene III, theo đó Frederick cam kết bảo vệ giáo hoàng, không hòa bình với người Sicilia hoặc kẻ thù khác của nhà thờ thực sự, và chiếm lại Rome từ những người cộng hòa thiếu văn minh. Và anh đã thoát khỏi Adelheid.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Bây giờ với một cái cớ và sự ban phước của Đức Thánh Cha, Frederick đã hành quân về phía nam vào tháng 10 năm 1154. Đầu tiên, ông đánh bại Milan để phục tùng, sau đó sa thải và đánh bại Tortona bướng bỉnh. Frederick đã nhận được vương miện sắt, và do đó được phong làm vua nước Ý. Pavia, Bologna, Tuscany, chẳng mấy chốc anh đã tiếp cận Rome. Ở đó, ông đã gặp giáo hoàng mới, Adrian IV, tại Vatican. Ngày hôm sau, 18 tháng 6 năm 1155, Adrian trao vương miện cho Frederick I với tư cách là Hoàng đế La Mã thần thánh tại St. Peter Basil Basilica giữa sự cổ vũ của quân đội Đức và sự im lặng của người La Mã. Những người dân địa phương vô ơn đã sớm bắt đầu náo loạn, và Frederick đã dành ngày đăng quang của mình để mang lại hòa bình cho thành phố, với cái giá của một ngàn người La Mã đã chết. Có một chuyến đi Ý đầu tiên tốt đẹp, Frederick quay trở lại Đức với giáo hoàng theo sau, tấn công Spoleto và gặp một đại sứ quán từ Hoàng đế Byzantine trên đường đi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Khi trở về, Kaiser Rotbart (như người Đức gọi anh ta) đã tìm thấy các quý tộc tham gia vào các shenanigans di truyền của họ. Anh ta giải quyết tình trạng bất ổn bằng sự tế nhị thông thường của mình - bằng cách chuyển đổi các tiêu đề và nắm giữ xung quanh để các hoàng tử và công tước sẽ thiếu sự hỗ trợ của các đối tượng mới của họ. Do đó, chẳng hạn, Frederick đã chuyển Công tước xứ Bavaria cho anh em họ của mình, người là Công tước xứ Sachsen vào thời điểm đó, và biến cựu Công tước xứ Bavaria thành Công tước mới của Áo. Và kể từ đó trở đi. Trên đường đi, ông kết hôn với Beatrice of Burgundy vào năm 1156, do đó biến ông thành Vua Burgundy năm 1178.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Không có phần còn lại cho kẻ ác, như họ nói. Hoàng đế Frederick Barbarossa đã lãnh đạo thêm bốn cuộc xâm lược vào Ý (năm 1158, năm 1163, năm 1166 và năm 1174), chủ yếu là sắp xếp - lặp đi lặp lại - người nên ngồi trên ghế của Peter. Anh ta cũng có ý định ... nhiều lần ... để giải quyết vấn đề của Norman Sicily, nhưng bị phân tâm bởi các cuộc nổi dậy ở miền bắc nước Ý và tình trạng bất ổn ở Xứ Wales. Trong cuộc thám hiểm thứ năm tới Ý, nơi ông bị Liên minh Lombard phản đối, bao gồm không chỉ các thành phố khác nhau của Ý mà cả Sicily và Constantinople, Frederick giờ đã già nhưng vẫn đáng gờm đã bị đánh bại trong Trận Alessandria năm 1175. Châu Âu bị sốc . Khi công tước Đức từ chối giúp đỡ, Frederick đã bị đánh một cách dứt khoát tại Legnano gần Milan vào tháng 5 năm 1176. Hoàng đế La Mã thần thánh không còn lựa chọn nào khác ngoài việc đồng ý với Hòa bình Anagni, qua đó ông công nhận Alexander III là giáo hoàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Frederick đã dành thập kỷ tiếp theo một cách hòa bình, ... trả thù các công tước Đức (bao gồm cả anh em họ của ông), người đã không ủng hộ liên doanh của mình vào Ý, và đưa người Ý vào vị trí của họ một lần nữa bằng cách gia nhập lực lượng với giới quý tộc nông thôn địa phương để giảm bớt một số thành phố Tuscan kiêu ngạo. Nhưng có vẻ như con ngựa chiến cũ đã bồn chồn. Anh ấy chắc chắn đã rất mềm. Năm 1189 sau Công nguyên, ông tham gia cuộc Thập tự chinh thứ ba, cùng với Pháp Vua Philip II và Vua Hồi giáo Anh Richard I, trong sự vẫy gọi của giáo hoàng mới. Nhưng anh ta không bao giờ làm điều đó để đối mặt với Saladin, vì anh ta bị chết đuối vào tháng 6 năm 1190 khi cố gắng vượt sông Saleph trên con ngựa của mình chứ không phải sử dụng một cây cầu đông đúc. Theo một cách nào đó, một kết thúc phù hợp với Barbarossa (mặc dù quá tệ về con ngựa).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Theo lịch sử, nước Đức dưới sự lãnh đạo của Frederick Barbarossa rất hùng mạnh có thể đe dọa đến ngẹt thở kẻ thù bằng sức mạnh quân sự và kinh tế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Các thành phố của Đức có thể sản xuất rất nhanh, các khu vực mới mọc ra trước kẻ thù sớm hơn rất nhiều. Các thành phố lân cận dễ dàng bị quy phục dưới Frederick "Hoàng đế La Mã". Ông ta muốn tấn công những vùng đất trù phú nhiều tài nguyên hơn là mất thời gian với các biện pháp ngoại giao. Trong thời kì hiện đại, Quân đội Đức được bổ sung Tàu ngầm U-Boat, một đơn vị đặc biệt để phá hoại kinh tế kẻ thù. Với 1 nền công nghiệp nặng phát triển, nước Đức có thể giành lấy chiến thắng trước mỗi mục tiêu họ muốn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_TITLE">
			<Text>Catherine de Medici</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_SUBTITLE">
			<Text>Nữ công tước của liên hiệp Brittany, Nữ hoàng của liên hiệp Pháp.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_QUOTE">
			<Text>Sau khi bạn đốn cây, hãy gieo hạt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Catherine de Medici (Gallicized từ Ý Cat Catrina) đã nhận được một bản rap tệ từ các nhà sử học, một phần là do mối quan hệ gia đình de Medici của cô và một phần từ sự tàn nhẫn của chính cô trong việc giữ Valois (một nhánh của dòng máu Capetian) ngai vàng bằng mọi giá. Mặc dù có thể nói gì về cô ấy, tuy nhiên, nếu không có Catherine, chắc chắn Nhà Valois sẽ không vượt qua được những thách thức của mình, Pháp cũng không vượt qua được những thử thách và đau khổ của thời đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Catherine được sinh ra trong một gia đình de Medici giàu có và quyền lực không thể tin nổi, những người cai trị thực tế của Florence, chủ ngân hàng cho các vị vua và các nhà sản xuất giáo hoàng (người chú tuyệt vời của bà lúc đó là Giáo hoàng Leo X). Bằng tất cả các tài khoản, cha của cô, Lorenzo, được Leo làm Công tước Urbino, đã hài lòng như thể đó là một cậu bé khi sinh ra. Bên cạnh việc trở nên tươi sáng và có năng khiếu (dành cho một cô gái), công tước có nghĩa là cô ấy có thể yêu cầu sự sinh nở cao quý, mở ra tất cả các cơ hội cho cô ấy. Không phải là ít nhất một số người cầu hôn hoàng gia; đã từ chối James V của Scotland và những người khác, vào tháng 10 năm 1533 sau công nguyên - ở tuổi 14 - cô kết hôn với con trai thứ hai của nhà vua Pháp trong một cuộc hôn nhân sắp đặt được thiết kế bởi giáo hoàng de Medici Clement VII.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cô dâu trẻ nhìn thấy chồng mình, Hoàng tử Henri, khi anh đang bận rộn với nhiều nhân tình. Nhưng vào năm 1536, anh trai của Hen-ri-a, Phanxicô đã bị ớn lạnh và qua đời, biến Henri thành Dauphin ... và Catherine trở thành Dauphine của Pháp. Không chỉ vậy, nhưng đột nhiên Catherine tỏ ra vô cùng phì nhiêu - và kiên cường. Sau tám năm không có con dù đã cố gắng rất nhiều, cô đã sinh con trai vào năm 1544. Theo lời khuyên của bác sĩ nổi tiếng Jean Fernel, người đã nhận thấy một số bất thường về giải phẫu trong cặp vợ chồng, năm sau cô sinh con gái cho Hen-ri . Bất kể lời khuyên nào của Fernel, nó chắc chắn có hiệu quả, vì Catherine đã cho Hen thêm tám đứa con nữa (một kỳ tích đáng kinh ngạc với tỷ lệ tử vong khi sinh con vào thời điểm đó).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Khi cha của Hen-ri mất vào tháng 3 năm 1547, Catherine trở thành Nữ hoàng Pháp. Mặc dù Henri, rất say mê tình nhân của mình, Diane de Poitiers, đối xử với Catherine với sự tôn trọng cứng rắn, anh ta cho phép cô không có ảnh hưởng chính trị - thậm chí còn đưa ra một château mà cô vô cùng muốn cho Diane. Năm 1556, Catherine suýt chết khi sinh ra cặp song sinh; cô đã chịu đựng không mang thai nữa. Cô ấy đã hết lòng vì mình, và sử dụng sự giàu có của gia đình cũng như địa vị của mình với tư cách là Nữ hoàng Liên minh để đảm bảo rằng họ có nền giáo dục tốt nhất, không muốn gì, và được che chở từ cha mình, người ít quan tâm đến con cái, cứu con trai cả của mình. Catherine, người có tiếng tăm với tư cách là một người say mê nghệ thuật da đen của chính mình, thậm chí đã gửi cho Nostradamus nổi tiếng vào tháng 8 năm 1556 để ra tòa và đưa ra lá số tử vi cho bảy đứa con của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vào tháng 6 năm 1559, như một phần của đám cưới ủy quyền của cô con gái 13 tuổi Elizabeth của ông với vua Philip II của Tây Ban Nha, ông đã khăng khăng tham gia giải đấu jousting. Không phải là quyết định tốt nhất, vì anh ta bị thương nặng và chết một hai tuần sau đó. Đức Phanxicô II, đã trở thành vua Scotland khi kết hôn với Mary (Nữ hoàng xứ Scotland), trở thành vua Pháp khi mới 15 tuổi. Trong một cuộc đảo chính, anh em nhà Guise và Hồng y Lorraine đã chuyển đến Cung điện Louvre và thực sự hiệu quả Quyền lực bị tịch thu. Catherine, sử dụng tất cả sự nhạy bén chính trị và guile mà cô được thừa kế như một de Medici, được bầu để làm việc với phe Guise.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Là nhiếp chính trên thực tế, mặc dù Catherine không có yêu cầu gì với vị trí đó, cô đã quyết định củng cố quyền lực và ảnh hưởng của chính mình. Sử dụng quyền lực mới được tìm thấy của cô ấy, cô ấy đã buộc Diane de Poitiers trả lại những viên ngọc quý (mà bao vây mà Henri đã trao cho cô ấy) cùng với lâu đài mà Catherine từng mong muốn; Catherine đưa người tình cũ ra khỏi đồng cỏ một cách hiệu quả. Mẹ Nữ hoàng đã xoay sở để tránh cho mình khỏi cuộc đàn áp đẫm máu của người Tin lành Guise, cũng như âm mưu thất bại nhằm lật đổ họ bởi Bourbons. Cô cũng có lý do chung với thủ tướng mới Michel de l KhănHopital trong việc bảo vệ luật pháp chống lại những nỗ lực lách luật của Guise, đặc biệt là liên quan đến việc sửa chữa Tin lành đã chết của họ. Nhưng bà cũng có thể tàn nhẫn trong việc bảo vệ vị trí con trai của mình là vua; Khi Hoàng tử Condé nuôi một đội quân và tấn công các thị trấn Công giáo, cô đã ra lệnh cho anh ta ra tòa và sau đó bỏ tù anh ta ngay khi anh ta đến. Anh ta chỉ được cứu khỏi sự hành quyết bởi cái chết bất ngờ của Francis.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Nhưng đó không phải là tất cả niềm vui và trò chơi dành cho Catherine; cô cũng tổ chức các lễ hội ở tòa án xa hoa - cái gọi là sự tráng lệ của joyeuse - với sự khiêu khích nhỏ nhất: đám cưới, ngày kỷ niệm, lễ rửa tội, ngày lễ, và bất kỳ dịp nào khác có thể tưởng tượng được. Chính tại thời điểm đó, Catherine, một người nổi tiếng là LợnEscadron Volant (Biệt đội Bay bay) đã vất vả với những người phụ nữ của họ, như Lady Isabelle de la Tour và Baroness Charlotte de Beaune Semblancay. Đội hình của nhóm Hồi giáo là một nhóm các nữ quý tộc trẻ tuổi mà Catherine sử dụng cho mục đích thiết lập mối quan hệ với những người đàn ông quyền lực của triều đình, từ đó trích xuất thông tin của Insider Insider sử dụng cho Catherine trong các âm mưu của cô. Cùng với các vụ ám sát và tống tiền, những hiểu biết như vậy đã giúp cô chống lại các mối đe dọa đối với cả Pháp và vị trí của mình trong đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Catherine hầu như không bỏ lỡ một bước nào khi cô trở thành nhiếp chính cho đứa con mười tuổi của mình, Charles IX. Nếu bất cứ điều gì, cô ấy thậm chí còn mạnh mẽ hơn. Chàng trai, ủ rũ và ốm yếu, đã khóc khi đăng quang; Catherine bám sát anh, và thậm chí còn đi ngủ đến tận giường. Trong thực tế, Catherine cai trị Pháp, nhưng quốc gia phải đối mặt với một số vấn đề nghiêm trọng. Cô chuẩn bị chăm sóc những thứ này theo kiểu de Medici điển hình. Bà gọi các nhà lãnh đạo tôn giáo của Pháp, cả Công giáo và Huguenot, để giải quyết những khác biệt về giáo lý; khi thất bại, bà đã ban hành sắc lệnh Saint-Germain để thúc đẩy sự khoan dung tôn giáo. (Thật không may, Công tước Guise đã tấn công và tàn sát một dịch vụ của Huguenot, do đó khởi đầu cuộc Chiến tranh Tôn giáo Pháp kéo dài 30 năm.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Khi các quý tộc Tin lành đưa ra một đội quân để đối phó với vụ thảm sát năm 1562, sau khi các cuộc đàm phán thất bại, Catherine đã ném quân đội hoàng gia về phía họ. Khi Tin lành Antoine de Bourbon chết vì vết thương, và Công tước Guise đầy biến động đã bị ám sát, bà đã ban hành sắc lệnh Amboise (Bản án của Pacifying của Pacifying) vào năm 1563 để chấm dứt tình trạng bất ổn. Sau đó, cô tập hợp cả hai lãnh chúa Huguenot và Công giáo để chiếm lại Le Havre từ người Anh, người đang hòa giải một lần nữa trong các vấn đề của Pháp. Ngoại trừ vụ thảm sát Ngày Thánh Bartholomew, do vua Charles IX ra lệnh, mọi việc khá ổn định đối với nữ hoàng Ý. Sau đó, Charles qua đời ở tuổi 23. Một người con trai khác, yêu thích của cô, lên ngôi Vua Ba Lan năm 1573 (không tồn tại lâu) và sau đó là Vua Henri III của Pháp vào năm 1574 sau Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Nhưng Henri, đã là một người trưởng thành và có sức khỏe tốt cả về tinh thần và thể chất, tỏ ra không đáng tin như anh em mình. Mặc dù ông phụ thuộc vào Catherine để giám sát phần lớn những điều vụn vặt trong một thập kỷ, nhưng vào năm 1588 tại Blois, ông đột nhiên bãi bỏ tất cả các bộ trưởng được chỉ định của bà lên vương miện, chấm dứt hiệu quả ảnh hưởng của bà đối với chính phủ. Henry cũng chống lại gia đình Guise vẫn mạnh mẽ, đồng minh của mẹ anh, khiến Công tước bị ám sát và tám thành viên khác bị sát hại. Catherine, nằm liệt giường ở tuổi 69, rất nghiêm khắc trước tin này. Trong tháng, vào tháng 1 năm 1589, cô qua đời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Dù có 1 nền văn hóa bình thường. Nước Pháp là một đối thủ đáng gờm. Catherine sẽ luôn cảnh giác trước những dự tính của bạn, và không ngại ngần cử điệp viên theo dõi. Ngoài ra những thế mạnh về thời kì công nghiệp sẽ mang lại cho cô ta rất nhiều lợi thế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Giống như Cleopatra và Tần Thủy Hoàng, nước Pháp muốn trở thành một cường quốc thế giới. Nếu thành công họ sẽ là một ứng cử viên sáng giá cho chiến thắng về văn minh. Với sự lãnh đạo của Catherine, họ sẽ có mọi thông tin về các đối thủ qua đó cho phép họ đưa ra những kế hoạch để xây dựng các kì quan sớm nhất. Ưu tiên thứ 2 là các kì quan được đặt ở những vị trí đẹp gần cung điện, giúp ích rất nhiều cho chiến thắng về văn minh. [ICON_Culture] Văn minh sẽ giúp họ mở khóa các Cây Hành Chính rất nhanh, nhờ đó các đội quân của họ sẽ áp đảo địch thủ. Nếu họ có chúng cùng thời gian với các "Trung đoàn cận vệ Pháp", Hãy coi chừng!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_TITLE">
			<Text>Cleopatra đệ Thất</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_SUBTITLE">
			<Text>Nữ hoàng của toàn bộ Ai Cập triều đại Ptolemaic</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_QUOTE">
			<Text>Sự bất diệt thể hiện qua đôi mắt và bờ môi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cleopatra Thea Philopator được coi là khá lôi cuốn trong thời đại của cô (mặc dù tiêu chuẩn về cái đẹp chắc chắn đã thay đổi kể từ đó). Cô cũng đã bỏ lỡ sự tàn phá của thời gian, chết ở tuổi 40. Nhưng trong khoảng thời gian ngắn ngủi đó, cô đã kết hôn với hai anh em của mình, đã ngoại tình với hai người đàn ông quyền lực nhất ở Rome và mất một đế chế. Một cuộc sống đầy đủ bởi bất cứ ai tiêu chuẩn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh ra tại Ptolemy XII và Cleopatra V vào năm 69 trước Công nguyên, cô gái trẻ Cleopatra tuyên bố mình là tái sinh của nữ thần Isis, một ảnh hưởng quyến rũ đối với một đứa trẻ nhưng hơi kém khi trưởng thành. Sau một số vụ đầu độc và hành quyết giữa các nữ Ptolemy, ở tuổi 14, cô đã trở thành nhiếp chính và phó cho cha mình. Bốn năm sau, vào tháng 3 năm 51 trước Công nguyên, cha cô qua đời, để lại cho cô và anh trai mười tuổi Ptolemy XIII làm người cai trị chung. Mặc dù bây giờ đã kết hôn với em trai của mình, Cleopatra - người thứ bảy của tên đó để cai trị - không có ý định chia sẻ quyền lực với anh chị em của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Đến ngày 51 tháng 8 trước Công nguyên, mọi sự giả vờ hòa hợp hiếu thảo đã biến mất. Cleopatra đã bỏ tên Ptolemy từ các hồ sơ chính thức và để khuôn mặt cô đơn trên đồng tiền mới. Ptolemy, cho thấy ý nghĩa nhiều hơn mong đợi, đã đi vào ẩn. Một cuộc cách mạng cung điện vào năm 48 trước Công nguyên do thái giám Pothinus và Ptolemy, người hướng dẫn Theodotus đã phế truất Cleopatra và làm người cai trị duy nhất Ptolemy XIII. Mặc dù cô ấy đã nổi dậy, nhưng Cleopatra đã sớm bị buộc phải giấu mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong khi đó, tướng Gnaeus Pompey có vận mệnh xấu ở phía đối diện so với Julius Caesar trong cuộc nội chiến La Mã mới nhất. Khi mọi thứ trở nên tồi tệ, Pompey trốn đến Alexandria để tìm nơi ẩn náu. Ptolemy có phần ít hơn thiên tài, theo lời khuyên của Pothinus, đã giết chết Pompey với hy vọng ăn nhập với Caesar, một tính toán sai lầm về tỷ lệ sử thi. Khi Julius đến hai ngày sau đó, anh ta tức giận và tuyên bố ý định lần lượt xử tử Ptolemy và Pothinus. Pothinus quất lên cơn thịnh nộ địa phương trong sự phản đối. Caesar hạ cánh quân đoàn của mình. Anh ta đã chiếm giữ thủ đô và cứ thế nhét mình vào người anh em triều đại làm trọng tài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Trong các cuộc đàm phán tiếp theo, Pothinus, thay mặt Ptolemy, đã công khai xấc xược với Julius Caesar, một tính toán sai lầm khác (và bước đi thực sự tồi tệ). Cleopatra đã tự mình lén lút vào cung điện, nơi cô ta bảo vệ Julius 52 tuổi. Đó chắc hẳn là cuộc gặp gỡ đầu tiên ngoạn mục giữa vị tướng La Mã khắc khổ và nữ hoàng Ai Cập bốc lửa, trong chín tháng sau, cô hạ sinh con trai của họ. Nhưng trước đó, Caesar đã tuyên bố chị em và những người đồng cai trị, giám sát lời thề hôn nhân được đổi mới, đã xử tử Pothinus, vượt qua một cuộc bao vây cung điện và dập tắt một cuộc nổi loạn trong thành phố (vô tình đốt cháy hầu hết Thư viện lớn trong quá trình này) .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ptolemy XIII, thay vì hạnh phúc khi bị lưu đày, đã xây dựng một đội quân và thách đấu Caesar và Cleopatra, chỉ bị đánh bại một cách quyết đoán trong Trận chiến sông Nile (một người khác trong lịch sử Ai Cập) và bị chết đuối trên sông. Caesar tái khẳng định Cleopatra là người cai trị Ai Cập và kết hôn với cô em trai Ptolemy XIV để giữ cho người dân địa phương (ba quân đoàn mà ông đóng quân ở nước này có thể đã giúp đỡ trong việc này). Bất chấp cuộc hôn nhân giả tạo, Caesar và Cleopatra vẫn tiếp tục mối quan hệ nóng bỏng của họ, và chẳng mấy chốc đã đến Rome, kéo theo Ptolemy và Caesarion mới nhất (con trai nhỏ của Caesar, con trai Julius,). Ở đó, Cleopatra và đoàn tùy tùng Ai Cập của cô đã bị giam giữ tại một trong những khu đất của quốc gia Caesar, trong khi vợ của Caesar Calpurnia cư ngụ tại nhà của họ ở Rome.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Bài ca hai năm này đã kết thúc với Ides of March. Caesar chưa bao giờ đặt tên cho con trai mình là người thừa kế, thay vào đó là cháu trai của ông là Octavian. Không có triển vọng trong tầm nhìn ở Rome và thường bị giới thượng lưu quyền lực - cứu người bạn của Caesar Marc Marc - Cleopatra trở về Alexandria. Chẳng mấy chốc Ptolemy XIV đã chết, được đồn là sẽ ở bên tay chị gái của anh. Cleopatra làm cho đồng nghiệp Caesarion và người kế vị được chỉ định của cô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trong quá trình diễn ra cuộc nội chiến La Mã giữa chiến thắng giữa Octavian và các sát thủ của Julius, Anthony đã đến Ai Cập. Cleopatra đã gặp anh ta với sự tinh tế thường thấy của cô ấy, và anh ta say mê đến nỗi anh ta đã chọn dành mùa đông năm 41 trước Công nguyên thay vì theo đuổi chiến tranh. Nó chắc chắn phải là một lần nữa đầy thú vị, vì vào tháng 12 năm 40 trước Công nguyên, cô đã sinh ra cặp song sinh do Anthony làm cha. Ồ, và cô ấy đã ra lệnh cho Anthony giết chết người chị em cuối cùng còn sống của cô ấy, chị gái Arsinoe, trước khi vị tướng trở lại chiến trường.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Bốn năm sau, Anthony trở lại, bề ngoài để gây chiến với người Parthia ở phía đông. Nhưng anh ta lại bị bắt gặp một lần nữa trong trang web của Cleopatra, và kết hôn với cô ta theo nghi thức của Ai Cập - mặc dù anh ta hiện đã kết hôn với em gái Octavian. Các lãnh thổ mở rộng mà Anthony đã chinh phục ở Armenia và Medea đã được trao cho Ai Cập, và toàn bộ các tổ chức Ptolemaic rộng lớn đã được chia ra giữa Cleopatra, Caesarion trẻ (được tuyên bố bởi con trai của Horopatra là Horus và vua của vua chúa). . Đó là câu thành ngữ dành cho Octavian, người đã thuyết phục Thượng viện La Mã tham gia cuộc chiến tranh với Ai Cập vào năm 33 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Sau hai năm đánh bại, lực lượng Anthony, đã tấn công với Octavian, trong một hành động hải quân ngoài khơi Actium ở phía tây Hy Lạp. Bị đánh bại một cách quyết đoán, Anthony rơi vào thanh kiếm của mình - theo nghĩa đen. Cleopatra đã có mặt trong trận chiến với một hạm đội Ai Cập của riêng mình, nhưng đã chạy trốn trước khi nó được giải quyết (có lẽ góp phần vào sự sụp đổ của Anthony bằng cách làm như vậy). Trong vài tháng, Octavian xâm chiếm Ai Cập chống lại sự kháng cự tối thiểu. Các đội quân còn lại của Anthony rời bỏ Cleopatra và mở cổng thành phố đến Octavian vào ngày đầu tiên của ngày 30 tháng 8 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Khi quân đội của anh ta tiến vào và bao vây cô ta trong cung điện, hoặc có lẽ là lăng mộ của cô ta, Cleopatra đã tự sát bằng cách siết chặt asps của mình vào ngực của cô ta (mặc dù một số người cho rằng cô ta đã uống hỗn hợp hemlock và thuốc phiện). Caesarion bị bắt và bị xử tử, và Ai Cập đã thâm nhập vào đế chế. Ở Rome, Octavian trở thành hoàng đế; trong cái chết, Cleopatra đã trở thành huyền thoại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Cleopatra là đối thủ chính của Tần Thủy Hoàng trong cuộc đua xây đựng kì quan. Tuy nhiên thay vì xây Vạn Lý Trường Thành để phòng thủ, Cleopatra sử dụng vẻ đẹp (và giao thương) để lợi dụng những mối liên minh hùng mạnh của bà ta ta tấn công kẻ địch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Ai Cập khởi đầu ngay cạnh các con sông, nơi mà họ có được lợi thế để xây dựng phố phường và các kì quan. Những kì quan này trở nên rất giá trị nhờ những tượng nhân sư ở gần đó, nó cho phép Ai Câp vượt xa tốc độ phát triển với các khu vực khác. Nếu Cleopatra có thể liên minh với những nền văn minh hùng mạnh (có thể họ có được [ICON_Food] Thực phẩm nhờ giao thương với ả) bà ta sẽ tiếp tục xây dựng những kì quan. Việc này sẽ đưa Cleopatra hướng thẳng đến mọi kiểu thống trị, Nhờ các kì quan và tượng nhân sư bà ta cực kì mạnh trong Chiến Thắng Văn Minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_TITLE">
			<Text>Mohandas Karamchand Gandhi</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_SUBTITLE">
			<Text>Mahatma, Cha của Ấn Độ</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_QUOTE">
			<Text>Hãy sống hết mình như đây là ngày cuối cùng của bạn và hãy không ngừng học hỏi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rất ít người có thể được gọi một cách hợp pháp là bapu (Gujarati cho người cha là cha) của đất nước họ; thậm chí ít đạt được rằng biệt danh mà không đổ nhiều máu. Nhưng Mohandas Gandhi, được biết đến nhiều hơn trên thế giới với tên Mahatma (tiếng Phạn cho tiếng vang đáng kính) Gandhi, có thể. Anh ta đi tiên phong trong cách tiếp cận của satyagraha (một thuật ngữ mà anh ta đặt ra, nghĩa đen là sự thật lực lượng), hoặc chống lại sự chuyên chế thông qua sự bất tuân dân sự hàng loạt, một mưu đồ mà anh ta thúc giục sử dụng để mang lại độc lập cho quê hương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Gandhi được sinh ra trong đẳng cấp thương nhân Hindi ở một Ấn Độ vẫn còn dưới sự cai trị của Anh. Con trai của người vợ thứ tư của diwan ở tiểu bang Porbandar, khi còn trẻ, Gandhi không cho thấy lòng nhân từ nào tự đánh dấu mình khi trưởng thành. Trên thực tế, chị gái anh đã từng lưu ý rằng một trong những trò tiêu khiển yêu thích của anh khi còn nhỏ là người vặn vẹo những con chó. Khi còn là một cậu bé, anh ta cũng được mô tả là một người bồn chồn như thủy ngân ... chơi hay chuyển vùng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Gandhi bước vào một cuộc hôn nhân sắp đặt ở tuổi 13 với một cô gái 14 tuổi, phong tục thường thấy của thời kỳ và địa điểm. Rõ ràng anh ta không thích trải nghiệm này, sau này gọi tập tục là tập tục tàn nhẫn của hôn nhân trẻ em. Nhưng dường như anh ta đã lợi dụng điều đó, kể từ năm 1885 sau Công nguyên khi anh ta mười lăm tuổi, vợ anh ta đã sinh cho anh ta một đứa con ngắn ngủi. Họ sẽ có thêm bốn người con, tất cả đều là con trai, vì vậy, phong tục hung ác của người Hồi giáo dường như cản trở bổn phận của chồng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Cuộc hôn nhân của anh khiến anh phải nghỉ học một năm. Nhưng dù sao Mohandas cũng là một học giả tầm thường, cũng như nhút nhát một cách đau đớn, không phải là một sự kết hợp tốt khi ông còn đi học ở Rajkot. Một trong những đánh giá cuối cùng của anh ấy khi trúng tuyển, một phần, giỏi tiếng Anh, công bằng về Số học và yếu về Địa lý; thực hiện rất tốt, chữ viết tay xấu. Với những kỹ năng như vậy, còn nghề gì khác ngoài nghề luật sư? Năm 1888, ông rời Ấn Độ đến Luân Đôn để học làm luật sư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Cha anh vừa qua đời, mẹ Gandhi không muốn anh đi, ban cho anh những lời chúc phúc chỉ sau khi anh hứa sẽ kiêng rượu, phụ nữ và thịt. Đẳng cấp của ông xem việc du hành trên đại dương là ô uế; Khi anh ta kiên trì, họ tuyên bố anh ta bị ruồng bỏ. Vào tháng 6 năm 1891, Gandhi đã vượt qua quán bar và ra khơi cho Ấn Độ. Anh ta đã cố gắng thiết lập thực hành ở Bombay, nhưng thất bại thảm hại - theo báo cáo vì anh ta miễn cưỡng kiểm tra chéo các nhân chứng, dễ dàng kiếm được vài khách hàng. Do đó, ở tuổi 24, Mohandas đã chấp nhận một hợp đồng dài hạn từ công ty Ấn Độ Dada Abdulla & amp; Công ty đại diện cho lợi ích của họ ở Natal, Nam Phi, một góc khác của Đế quốc Anh đang mở rộng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Gandhi tận hưởng phần nào thành công chuyên nghiệp hơn ở Nam Phi, nhưng anh ta gặp rắc rối bởi sự cố chấp chủng tộc và không khoan dung mà anh ta tìm thấy ở đó. Ông đã dành hai mươi năm tiếp theo của cuộc đời mình ở Nam Phi để đấu tranh cho quyền của tất cả các loại người không phải là người da trắng, không chỉ người Ấn Độ. Chính tại đây, Gandhi bắt đầu tinh chỉnh và dạy triết lý của ông về sự kháng cự thụ động của người Hồi giáo. Ông đã bị bỏ tù nhiều lần vì phản đối Đạo luật đen có tên là khéo léo, mà theo đó tất cả những người không phải là người da trắng được yêu cầu nộp dấu vân tay của họ cho chính phủ. Khi chính phủ phán quyết rằng chỉ có hôn nhân Kitô giáo là hợp pháp ở Nam Phi, Gandhi đã tổ chức và lãnh đạo một cuộc biểu tình phi bạo lực lớn. Tất cả điều này xuất phát ít nhất một phần từ một số kinh nghiệm ban đầu của anh ta ở Nam Phi, chẳng hạn như bị đẩy ra khỏi một toa xe lửa hạng nhất hoặc bị một tài xế stagecoach đánh đập vì không nhường chỗ ngồi bên trong của anh ta thành một màu trắng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mặc dù có những cuộc biểu tình dường như không có hồi kết, Gandhi đã chứng tỏ mình là một người yêu nước đế quốc trong thời chiến. Trong Chiến tranh Boer, ông đã nuôi dưỡng một đội ngũ 1100 tình nguyện viên Ấn Độ để phục vụ như những quân đoàn và người mang cáng trên chiến tuyến; Gandhi và 37 người khác cuối cùng sẽ nhận được Huân chương Chiến tranh vì sự phục vụ và hy sinh của họ. Năm 1906, người Anh đã ở đó một lần nữa, lần này là chống lại Zulu. Và Gandhi một lần nữa đưa ra một quân đoàn tình nguyện cho dịch vụ cáng (những người sống sót trở thành người được phép cho phép điều tra đơn xin nhập quốc tịch Nam Phi). Những quan sát gần gũi và cá nhân của ông về cuộc chiến đã thuyết phục ông rằng chỉ những phương pháp phi bạo lực mới có thể hy vọng chiến thắng được Quân đội Hoàng gia hùng mạnh ... và thậm chí có thể không phải là những phương pháp đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Năm 1915, Gandhi trở lại Ấn Độ. Gần như ngay lập tức anh ta đã chọc tức hầu hết mọi người quan trọng ở đó: các quản trị viên người Anh khi anh ta bày tỏ sự sỉ nhục rằng anh ta phải nói tiếng Anh ở quê hương của anh ta, và giới quý tộc Ấn Độ khi anh ta mắng họ vì sự phô trương của họ, nói với họ rằng họ nên giữ đồ trang sức của họ và sự giàu có trong niềm tin cho những người đồng hương nghèo hơn của họ. Do đó Gandhi bắt đầu chiến dịch dài của mình để giải phóng đất nước khỏi sự cai trị của Anh. Mahatma đi theo hai con đường - anh ta cố gắng làm xấu hổ những kẻ áp bức và anh ta yêu cầu sự hy sinh từ những người bị áp bức trong phe đối lập. Trong ba mươi năm tiếp theo, Gandhi không ngừng thúc giục người Ấn Độ chống cự thụ động, lãnh đạo sau khi đình công, tuần hành sau khi hành quân, nhịn ăn đến mức bất lực, chịu đựng vô số lần đánh đập, và nhiều năm tù.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Mặc dù thất bại nghiêm trọng và nhiều năm thất vọng, Gandhi vẫn kiên trì làm phiền các thế lực. Năm 1946, với một quân đội kiệt quệ và gần như phá sản, Vương quốc Anh đã đồng ý rời bỏ Ấn Độ, nhưng vì thế đã quyết định chia thuộc địa giữa Ấn giáo và Hồi giáo, mà Gandhi đã kịch liệt phản đối. Khi khoảng 15 triệu người tranh giành nhau ở phía bên phải của đường phân vùng, phong trào của họ đã gây ra một vụ bạo lực tôn giáo, trong đó người Hồi giáo bị tàn sát bán buôn ở Ấn Độ, với cùng số phận đang chờ đợi người Ấn giáo ở Pakistan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Các quốc gia mới đã hỗn loạn. Đáp lại, Gandhi tiếp tục nhanh chóng, từ chối ăn lại cho đến khi bạo lực chấm dứt. Đáng kinh ngạc, anh ấy làm việc nhanh chóng; đại diện của cả hai quốc gia và tôn giáo hứa sẽ ngăn chặn các vụ giết người và cầu xin ông chấm dứt nhanh chóng. Ông đã làm như vậy, để cứu trợ hàng triệu người. Trớ trêu thay, mười hai ngày sau, Mohandas Gandhi đã bị ám sát bởi phiến quân quốc gia Ấn giáo tên là Nathuram Godse trong khu vườn của Nhà Birla.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Gandhi là một người theo chủ nghĩa hòa bình, ông ta sẽ không bao giờ gây chiến trừ khi có người xâm chiếm. Ông ta xây dựng những thành phố to lớn trù phú và mong rằng sẽ không ai sẽ muốn đấu lại ông ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Gandhi vốn là một người truyền đạo, xây dựng các kiến trúc Thánh địa và đặt những Giếng bậc thang gần đó, nhờ vậy ông ta có được rất nhiều người tin tưởng [ICON_Faith] Đức Tin và sùng bái (niềm tin đó có thể mạnh mẽ hơn nếu ông ta được hòa bình). Nhưng ông ta không phải là một người sùng đạo mù quáng, ông ta không xây dựng hệ thống thẩm vấn, nhờ đó các tôn giáo khác cũng có thể phát triển (qua đó ông ta nhận được niềm tin của những người theo đạo). Nếu Gandhi không thể chiến thắng bằng tôn giáo, ông ta sẽ đổi hướng sang Khoa Học hoặc Văn Hóa, là 2 lĩnh vực cho ông ta khả năng chiến thắng cao nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_TITLE">
			<Text>Gilgamesh</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_SUBTITLE">
			<Text>Vua của Uruk, Á thần</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_QUOTE">
			<Text>Nghệ thuật tranh luận. Nếu thô thiển thì sẽ mang đến sự tranh chấp căng thăng, ngược lại sẽ mang đến sự thuyết phục.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà sử học biết rất ít về Gilgamesh bán huyền thoại (tốt, gần như hoàn toàn huyền thoại). Trong Sử thi Gilgamesh, được coi là tác phẩm lớn đầu tiên của văn học (trước khi các nhà phê bình giãn nở đã định nghĩa lại Great Great), được khắc bằng chữ hình nêm trên các bảng đất sét khoảng bốn ngàn năm trước, ông là một người có sức mạnh siêu phàm, người sẽ trở thành vua của thành phố -state Uruk trong nền văn minh Sumer. Sử dụng những cơ bắp to lớn đó, anh ta đã xây dựng những bức tường cao của Uruk để bảo vệ những người thân yêu của mình trước những cuộc xâm lăng man di. Ông cũng đưa chúng vào sử dụng ziggurats xây dựng rải rác về vùng nông thôn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hiện tại, người ta thường chấp nhận - không giống như thời kỳ trước đó, ít tinh vi hơn - mà Gilgamesh thực sự đã sống và cai trị ở Mesopotamia cổ đại. Có những tài liệu tham khảo cho anh ta (hoặc ít nhất là những cái tên rất giống nhau) trong một số văn bản không phải là chữ hình nộm đã tồn tại ít nhiều còn nguyên vẹn. Trong một cuộn sách được tìm thấy tại Qumran được gọi là Sách về người khổng lồ (khoảng năm 100 trước Công nguyên), Gilgamesh xuất hiện dưới hình thức một trong những vị vua thời xưa. Trong một tác phẩm Hy Lạp của La Mã Aelian viết vào khoảng năm 200 sau Công nguyên, ông được nhắc đến như là người kế vị của một vị vua cổ đại của Babylon. Theodore Bar Konai, viết vào khoảng năm 800 sau Công nguyên, liệt kê Gilgamesh là người cuối cùng trong số mười hai vị vua đương thời với tộc trưởng Do Thái là Áp-ra-ham. Và những đoạn văn bản được tìm thấy trong các cuộc khai quật Tell Haddad liên quan đến việc Gilgamesh đã chết được chôn dưới lòng sông của Euphrates bị chuyển hướng bởi các đối tượng Uruk đáng kính của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Và điều đó về điều đó cho bằng chứng lịch sử về cuộc sống của Gilgamesh. Vì vậy, trở lại với truyền thuyết, mà thú vị hơn nhiều ...</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong câu chuyện Sumerian Inanna và Cây Huluppu, Nữ thần đã trồng lại một cây huluppa đã bị nhổ trong một cơn bão lớn trong khu rừng thiêng liêng của cô gần Uruk. Cô đã lên kế hoạch cho nó phát triển đến mức có thể sử dụng nó để làm thời trang cho một chiếc ghế và một chiếc giường. Tuy nhiên, cái cây đáng thương bị một con rắn hung dữ bao vây, nó không sợ thần chú ở gốc rễ của nó, một linh hồn nữ ác độc (lilitu) trong thân cây và trong cành của nó, con chim Anzu quái dị, có thể thở ra lửa và nước. Inanna đã kêu gọi anh trai mình, thần mặt trời nhờ giúp đỡ trong việc xua đuổi những loài vật gây hại này, nhưng anh đã từ chối. Gilgamesh hùng mạnh đã không làm thế, và khi anh ta đánh con rắn, những người khác đã bỏ trốn. Inanna đã lên giường.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Trong một câu chuyện khác, lặp đi lặp lại trong Sử thi, Ishtar - nữ thần tình yêu và chiến tranh phù hợp - khi nhìn thấy Gilgamesh hun hút được dọn dẹp và mái tóc buộc lại được khắc phục bằng dục vọng. Cô cầu xin Gilgamesh trở thành chồng của mình và hứa với anh ta sẽ thu hoạch được sự giàu có ". Nhưng Gilgamesh từ chối làm đồ chơi của cô, và cô rất tức giận vì đã thuyết phục cha mẹ mình là Anu và Antum Tất cả Uruk đều run rẩy khi con bò xuống gầm gừ và khịt mũi, hàng trăm người chết khi Trái đất nứt vỡ dưới móng guốc của nó. Trong khi đó, họ giết chết con thú. Ishtar đã trèo lên những bức tường nổi tiếng của thành phố và hét lên chửi rủa các chiến binh nhưng chạy trốn khi bị Gilgamesh đe dọa. Trong khi Ishtar và những người theo dõi cô khóc thương con bò đực (và Ishtar cố gắng tìm ra những gì cô sẽ nói với mọi người), Gilgamesh đắm chìm trong suy đoán của mọi người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Và sau đó, câu chuyện về Gilgamesh và Netherworld. Điều này mở ra với Gilgamesh phàn nàn với Enkidu rằng một trong những tài sản của anh ta (chính xác là không rõ ràng: trong một bản dịch trống, trong một quả bóng khác - đưa ra một số ý tưởng về những gì quan trọng trong thời thơ ấu của Trái đất) đã rơi vào thế giới ngầm. Enkidu tình nguyện để lấy nó. Vui mừng vì người khác sẽ chịu trách nhiệm về sự bất cẩn của mình, Gilgamesh giải thích dài dòng những gì bạn của anh ta không được làm trong thế giới ngầm nếu anh ta quay trở lại. Anh ấy, tất nhiên, làm tất cả những điều đó. Và thế là Enkidu bị mắc kẹt, cho đến khi Gilgamesh thuyết phục được các vị thần Enki và Shamash để mở một vết nứt trên mặt đất. Ra ngoài nhảy người bạn ma của mình. Nhưng không lâu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Trong sử thi, đau khổ vì mất Enkidu và suy ngẫm về cái chết của chính mình, Gilgamesh đi du lịch để gặp tổ tiên của mình, nhà hiền triết Utnapishtim đã từ bỏ tài sản trần gian của mình và chế tạo một con tàu lớn, để sống sót sau Đại Deluge. Ông lão khuyên Gilgamesh từ bỏ nhiệm vụ tìm kiếm sự bất tử của mình nhưng không thông báo cho ông về một loại cây quý hiếm sẽ khiến nhà vua trẻ lại. Gilgamesh cuối cùng cũng có được nhà máy này từ đáy sông nơi nó phát triển, nhưng một con rắn đã đánh cắp nó. Khi con rắn trượt đi, nó lột da và trở nên trẻ lại. Bối rối, nhà vua trở về nhà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Tuy nhiên, Gilgamesh - theo Danh sách Vua Sumer cổ đại - đã sống đến 126 tuổi. Không phải là một khoảng tồi tệ ngay cả theo tiêu chuẩn hiện đại, và thực sự ngoạn mục trong thời đại đói kém, chiến tranh, bẩn thỉu và bệnh tật khi người đánh hơi tốt nhất có thể giết chết. Để lấp đầy những năm tháng còn sống sót này, Gilgamesh cùng con trai và người kế vị Ur-Nungal đã xây dựng lại ngôi đền của nữ thần Ninlil tại thành phố thánh Nippur, ngay dưới dòng sông từ Uruk.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Trở lại thực tế ... tốt, có thể. Vào năm 2003 sau công nguyên, một nhóm các nhà khảo cổ người Đức tuyên bố đã tìm thấy ngôi mộ của Gilgamesh, nơi từng là lòng sông Euphrates, bị chôn vùi dưới cát của sa mạc Iraq. Thiết bị hình ảnh từ tính, được cho là đủ tinh tế để nói lên sự khác biệt giữa trầm tích khô và bùn đất cổ đại, cho thấy các khu vườn, tòa nhà và tường của một cung điện bao gồm buồng chôn cất demigod. Kể từ đó, các hành động quân sự đã ngăn chặn mọi nỗ lực khai quật, nhưng đó là niềm hy vọng mãnh liệt cho tất cả những ngày nào đó các nhà khảo cổ sẽ đào được xương Gilgamesh hùng mạnh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Gilgamesh là một đồng minh có giá trị nhất trong trờ chơi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Vốn là nền văn minh đầu tiên trong lịch sử. Sumeria bước ra thế giới bên ngoài. Chiến xa Summer và các Đài chiêm tinh Ziggurat của họ được xây dựng từ rất sớm, ngoài ra Gilgamesh còn có 1 khả năng rất đặc biệt (Dựa trên thời cuộc) cũng có từ rất sớm, mở khóa khả năng Ngoại thương với bên ngoài. Gilgamesh sẽ xây dựng những Chiến xa Summer từ rất sớm và đi tiêu diệt các trại quân man di, nhờ đó hắn giành được lợi thế trong khả năng thực hiện Nhiệm Vụ. Ông ấy còn cho khám phá các khu vực gần sông nhờ đài chiêm tinh Ziggurats để có các bước tiến về [ICON_Science] Khóa Học và [ICON_Culture] Văn Minh. Những nền văn minh khác sẽ bị dụ dỗ liên minh với Gilgamesh để nhận được thêm "Cuộc phiêu lưu của Enkidu" trong các trận chiến. Với sự khởi đầu suôn sẻ và vài cuộc chiến thành công, Sumeria sẽ chiếm lấy vị trí bá trủ nếu họ duy trì được những thành công đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_TITLE">
			<Text>Gorgo</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_SUBTITLE">
			<Text>Nữ hoàng của Sparta</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_QUOTE">
			<Text>Một thành phố được bảo vệ chắc chắn cần những người canh gác thay vì những viên gạch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Con gái của một vị vua của Sparta, vợ của một vị vua của Sparta, mẹ của một vị vua của Sparta, có lẽ điều đáng chú ý nhất về Gorgo là chúng ta biết nhiều về cô ấy khi xem xét sự vắng mặt gần như hoàn toàn của phụ nữ trong lịch sử Hy Lạp cổ điển. Ngay cả nữ hoàng cũng hiếm khi được đề cập trong các tác phẩm của Herodotus, Xenophon và Thucydides. Không có gì đáng ngạc nhiên, đối với hầu hết các nhà sử học Hy Lạp cổ đại là người Athen và người Athen cho rằng phụ nữ không nên được nhìn thấy - ít được nghe thấy - ở nơi công cộng. Như Pericles được cho là đã nói trong một trong những bài phát biểu của mình: Sự vinh quang lớn nhất của người phụ nữ là ít được nói đến nhất, cho dù họ đang ca ngợi bạn hay chỉ trích bạn. Gorgo, theo quan điểm đó, là một quang sai tuyệt đẹp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh ra vào khoảng năm 513 trước Công nguyên, Gorgo là đứa con duy nhất của vua Agiad ở Sparta, Cleomenes. Bên cạnh việc cai trị Sparta bằng nắm đấm sắt, anh ta theo đuổi một chính sách đối ngoại thường xuyên vô đạo đức, nghiền nát Argos, can thiệp vào các vấn đề của người Athens, giúp rèn giũa Liên đoàn Peloponnesian. Gorgo đã học được rất nhiều từ người cha yêu dấu của mình. Hầu như không có gì được biết về thời thơ ấu của cô; Cô ấy có vẻ đơn giản (hay đề cập đến vẻ đẹp của cô ấy. Cô không nghi ngờ gì đã lớn lên và đi học như những cô gái Spartan khác thuộc dòng dõi quý tộc: dạy chữ và số, nhảy và hát, cưỡi ngựa và lái xe ngựa, khuyến khích tập thể dục vất vả hàng ngày (bao gồm đấu vật và thể dục dụng cụ khỏa thân).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bất kể thuộc tính nào khác của cô, Gorgo là người phụ nữ Spartan tinh túy, tự tin và bộc trực. Không phải là vô ích cũng không phải là vật chất, nếu những câu chuyện của Herodotus được tin tưởng (và đó là một sự căng thẳng, vì anh ta được trao cho tin đồn nhiều hơn thực tế), cô cho thấy Spartan khinh miệt vì bị ảnh hưởng, khi nghĩ rằng một vị khách đến tòa án không có bàn tay vì anh ta nô lệ ăn mặc anh. Theo một câu chuyện khác, một Gorgo trưởng thành đã buộc tội một vị khách ăn mặc sang trọng không thể đóng vai trò thậm chí là một vai nữ nữ trong số những phụ nữ Spartan thực thụ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dường như Gorgo đã kết hôn với Leonidas I, một nửa người chú của cô, vào năm 490 trước Công nguyên khi cha cô qua đời. Sparta là duy nhất ở chỗ nó có hai vị vua, phục vụ cùng một lúc. Mặc dù cả hai về mặt kỹ thuật đều có sức mạnh ngang nhau, nhưng khi Leonidas lên ngôi, kế vị Nữ hoàng trong triều đại Agiad, Gorgo đã xoay sở để nâng chồng mình lên ngôi vua khác Leotychidas về tầm ảnh hưởng và ra quyết định. Là nữ hoàng của một quốc gia thành phố quân phiệt, sự thông minh của cô ấy đã phục vụ Sparta rất nhiều lần. Trước cuộc xâm lược Hy Lạp vào năm 480 của Ba Tư, Bộ máy lưu vong đã gửi một cảnh báo tới Sparta về kế hoạch của Xerxes. để che giấu thông điệp, anh ta đã khắc nó lên một miếng gỗ và sau đó phủ sáp. Khi nó đến, cả các vị vua và năm vị hoàng đế (cố vấn cho các vị vua được bầu bởi công dân) đều biết phải làm gì với tấm phiến dường như trống, cho đến khi Gorgo khuyên Leonidas dọn sáp ra khỏi gỗ. Có một số trường hợp được đề cập trong lịch sử mà cô ấy có mặt trong hội đồng đưa ra lời khuyên cho các vị vua hoặc hội đồng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Không biết liệu nữ hoàng tự hào đã cho Leonidas nhiều hơn một đứa con - con trai của anh ta là Pleistarchus I - nhưng đã đưa ra lịch trình của mình trước khi Leonidas hành quân đến chết tại Thermopylae, điều đó hoàn toàn dễ hiểu nếu cô ấy đã làm. Và, trong khi các nữ hoàng Spartan khác bị buộc tội ngoại tình (đáng chú ý là Helen), Gorgo liên tục được miêu tả là từ chối một cách đạo đức những tiến bộ không mong muốn. Nhưng sau đó, cô được trích dẫn nổi tiếng khi tuyên bố rằng chỉ có phụ nữ Spartan mới sản xuất đàn ông thực sự nên có lẽ không ai khác xứng đáng. Theo nhà sử học Plutarch sau này, biết rằng cái chết của anh ta là không thể tránh khỏi khi 300 người Sparta diễu hành về phía bắc, Gorgo đã hỏi chồng cô rằng anh ta muốn cô làm gì. Leonidas bảo cô ấy kết hôn với một người đàn ông tốt bụng, sinh ra những đứa con ngoan. Không có hồ sơ rằng cô làm theo lời khuyên của anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Có khả năng, cả trước và sau khi người Ba Tư xâm chiếm, Gorgo đã đi khắp Hy Lạp để giúp Leonidas tập hợp các quốc gia thành phố Hy Lạp để bảo vệ chung. Hầu như tất cả các triều đại của Leonidas, bị chi phối bởi những nỗ lực của Sparta, nhằm củng cố liên minh, đặc biệt là liên minh với Athens, cường quốc hàng hải hàng đầu. Gorgo ở Athens hẳn là một cảm giác; Rốt cuộc, ở Athens, nó được coi là tai tiếng đối với một người phụ nữ - đã kết hôn hay không - được nhìn thấy ở nơi công cộng và Gorgo đang lái một cỗ xe qua đường. Thậm chí còn tai tiếng hơn nếu trong khi cưỡi ngựa, cô mặc trang phục nữ Spartan truyền thống, bao gồm một chiếc váy ngắn, mỏng và áo có tay và chân trần, trong khi phụ nữ Athen mặc quần áo nặng che giấu mọi thứ, giữ được khuôn mặt, bàn chân và bàn tay. Phụ nữ Spartan vào thời điểm đó rất thích một địa vị và sự tôn trọng mà giới tính của họ không biết đến ở phần còn lại của Hy Lạp, và không nghi ngờ gì nữa, Leonidas và Gorgo đã tận dụng tối đa điều đó trong các cuộc đàm phán của họ, xen lẫn sốc với sự quyến rũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sau khi tàn sát 300 người tại Thermopylae, con trai Gorgo, đã trở thành vua, đầu tiên là chú của anh ta và sau đó là anh họ của anh ta làm nhiếp chính cho đến khi Pleistarchus tự nhận vương miện vào năm 478 trước Công nguyên. Mặc dù có khả năng cô tiếp tục đưa ra lời khuyên cho anh ta và những người phù du của Sparta trong suốt phần còn lại của cuộc chiến Ba Tư, với cái chết của chồng cô, Gorgo biến mất khỏi những lời kể của các sử gia Hy Lạp. Không có hồ sơ về sự sụp đổ của chính mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Ai có thể cai quản người dân giỏi hơn những người Hy Lạp? Là một chiến binh Spartan, Gorgo có thể huy động được sức mạnh, sự linh động của người dân để giành được mọi mục đích chiến thắng của bà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Hy Lạp đi tiên phong về [ICON_Culture] Văn Minh trong giai đoạn đầu trò chơi. Với Gorgo, chiến tranh là công cụ để giành lấy [ICON_Culture] Văn Minh hoặc là cho xây dựng những Vệ thành Hy Lạp cổ trên những ngọn đồi ngay cạnh thành phố trung tâm và kì quan. Cùng với 1 chính sách không thể đoán trước được, chính phủ Hy Lạp gây ảnh hưởng rất lớn đến người chơi. Tập trung phát triển về hành chính là chiến thuật của họ. Hy Lạp sẽ đưa ra rất nhiều chính sách để ổn định tình hình. Nội các chính phủ sẽ thay đổi dễ dàng tùy con đường chiến thắng họ đưa ra, nhưng qua Văn Minh là chiến thằng đơn giản nhất cho Hy Lạp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_TITLE">
			<Text>Harald Hardrada</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_SUBTITLE">
			<Text>Vua của Na Uy, vua Hardrada</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_QUOTE">
			<Text>Ông ta sẽ giành được chiến thắng trước khi bất kì ai có thể nhận ra lá cờ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không bao giờ hài lòng, Harald - sau đó đã trao cho nhà văn Hardrada (nghĩa là lỏng lẻo là người cai trị cứng) bởi chính người của mình - Quốc vương Na Uy đã cố gắng giành lấy vương miện của Đan Mạch vào năm 1048 sau Công nguyên (và nhiều lần sau đó) và sau đó là vương miện tiếng Anh vào năm 1066 sau Công nguyên. Nhiệm vụ của anh ấy về sau là hoàn tác. Nhưng trước khi chết ở Stamford Bridge, Harald Hardrada chắc chắn đã có một cuộc sống rộng lớn, du hành đến những vùng đất xa xôi và giết người ở đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Harald Sigurdsson được sinh ra vào khoảng năm 1015 sau Công nguyên tại Ringerike đến Asta Gudbrandsdatter và người chồng thứ hai của cô, Sigurd, một trong những thủ lĩnh giàu có nhất ở Scandinavia. Harald đã dành cả tuổi thanh xuân của mình như hầu hết những người Viking đã làm - thô bạo, miệt mài với những thiếu nữ Viking và mơ những giấc mơ anh hùng. Ông là người trẻ nhất trong ba anh em cùng cha khác mẹ với Vua Olaf (được phong thánh một năm sau khi ông qua đời). Cuộc nổi dậy năm 1028 đã buộc Olaf phải lưu vong ở Kievan Rus, từ đó ông trở lại hai năm sau đó để giành lại ngai vàng. Trong những năm đó, anh em cùng cha khác mẹ, đặc biệt là Harald, đã nhận được sự ủng hộ giữa các thủ lĩnh Na Uy. Trong trận chiến sau đó tại Stiklestad chống lại vua Đan Mạch Cnut (người vĩ đại của Bỉ), Olaf đã bị giết và Harald bị thương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau khi hồi phục ở Thụy Điển, Harald đã đến Novgorod trong số những người có khoảng 500 người và được chào đón nồng nhiệt bởi Grand Price Yaroslav, the Wise. Đang rất cần những chiến binh hung dữ và là một nhà lãnh đạo quân sự, Yaroslav đã khôn ngoan chào đón Harald vẫn còn trẻ. Trong vài năm tiếp theo, Harald tham gia vào các chiến dịch quân sự của Ba Tư, chống lại người Ba Lan vào năm 1031, chống lại một số chư hầu ngang bướng, chống lại người Penchal và những người du mục khác. Tìm kiếm danh tiếng lớn hơn và đặc biệt là sự giàu có, Harald chuyển về phía nam đến Constantinople để phục vụ vào năm 1034 với Đế quốc Byzantine như rất nhiều người Viking đã làm trong khi lang thang.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Là một chỉ huy trong Lực lượng bảo vệ Varangian, Harald đã thấy hành động đầu tiên chống lại cướp biển Ả Rập ở Địa Trung Hải và trên đất liền chống lại những người ủng hộ họ ở Tiểu Á. Theo skald Arnorsson, người sau đó đã dựng nên câu chuyện về Harald (có thể là trong cuộc chinh phạt của mình, vì vậy sự thật có thể hơi cường điệu), đến năm 1035, ông chỉ huy tất cả các Vệ binh, phục vụ trung thành với Hoàng đế Michael IV, chiến đấu trong các trận chiến quanh Jerusalem, lãnh đạo một đoàn thám hiểm quân sự Byzantines đến Sicily, và tận hưởng một loạt các cuộc phiêu lưu khác. Tất cả những điều đó làm cho Harald rất, rất giàu có (những gì với tất cả sự cướp bóc và phần thưởng từ hoàng đế). Vào năm 1042, anh ta quay trở lại với Rus, ở đó kết hôn với cô con gái của ông Yar Tư, bây giờ anh ta có địa vị và nhiều tiền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng tất cả những điều này lang thang và giết người đã khiến Harald bị bệnh về nhà. Các con trai của Cnut đã bỏ rơi Na Uy để phiêu lưu ở Anh, để lại tên khốn Olaf, Magnus the Good lên ngôi. Harald trở về Thụy Điển, tập hợp một đội quân ở đó và bắt đầu đột kích các tổ chức của Đan Mạch dọc theo bờ biển Baltic. Vào năm 1046 sau Công nguyên, một thỏa hiệp đã đạt được giữa Harald và Magnus (có lẽ tốt nhưng không khôn ngoan), theo đó họ sẽ chia sẻ sự cai trị của Na Uy - mặc dù Harald cũng phải chia một nửa tài sản đáng kể của mình với Magnus bị phá sản. Hai năm sau, Magnus thuận tiện qua đời, không có người thừa kế nam; nhưng vị vua tốt bụng đã quyết định trên giường chết để chia vương quốc của mình, đưa Sweyn Estridsson lên ngai vàng Đan Mạch và để Harald trở về Na Uy. Harald không hài lòng, và đã dành hai thập kỷ tiếp theo trong cuộc chiến với Sweyn khi cố gắng giành lại vương miện của Đan Mạch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Every year, Harald – now nicknamed “Hardrada” – would pillage the coasts of Denmark as he had in the good ol’ days, slaughtering the locals and burning everything that couldn’t be carried back to Norway by ship. In 1048 he ravaged Jutland, and the next year he sacked Hedeby, at the time the most important trading center in Denmark. And so it went for years. But it wasn’t all death and destruction under Harald; he revised the legal code, explored the northern fringes of his lands, and worked to accelerate the spread of Christianity across Scandinavia so all those pagans he was slaughtering could go to Heaven. He also established a standard coinage for Norway, perhaps so he could increase the taxes. Always a stickler for taxes, he travelled through his realm in winter, accusing farmers and merchants of not paying; his standard punishment was maiming or executing the offender on the spot, so his reign was more solvent than many. Harald eventually even came to terms with Sweyn, signing an unconditional peace in 1064 between the two Viking kingdoms.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Đó là khoảng thời gian này mà các thiết kế của Harald đã cố định trên vương miện của nước Anh, ngay bên kia Biển Bắc. Sau cái chết của người thừa kế Harthacnut, con trai của Cnut và được cho là vua của nước Anh (hoặc ít nhất là một phần lớn của nó) vào năm 1042, ngai vàng đã được truyền cho Edward the Confession. Harald đang bận rộn vào thời điểm giành được ngai vàng của Na Uy, vì vậy, chú chó không chú ý nhiều. Tuy nhiên, khi Edward qua đời vào tháng 1 năm 1066, Harald Hardrada đã đưa ra yêu sách cho ngai vàng Anh và rất khó chịu khi Harold Godwinson, một trong những cố vấn của Edward, được tuyên bố thay thế. Lý do cho yêu sách của Harold, đối với Anh, mặc dù bị chia rẽ, dường như có ý nghĩa với người Viking.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trong khi các vị vua của vùng đất tương ứng của họ, Harthacnut và Magnus đã đồng ý rằng họ sẽ chết, thì người kia sẽ thừa kế vương quốc của mình để thêm vào vùng đất Viking Viking vĩ đại. Khi Harald trở thành vua chung của Na Uy với Magnus trước cái chết sau này, Harald lập luận rằng thỏa thuận này cũng được mở rộng cho ông. Đó là thời gian cao mà, với cái chết của Edward ở Anh, người Anh đã sống theo thỏa thuận. Khi họ không thành công, anh ta đã nuôi một đội quân và tập hợp lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Harald đã liên minh với Tostig Godwinson, anh trai của Harold, người đã nhận ra rằng chính anh ta đã bị Edward tước bỏ chiếc khuyên tai của Northumbria trước khi anh ta chết, cũng như các bá tước Viking của Shetland và Orkneys và thậm chí một số người đàn ông từ Vua Malcolm của Scotland . Tất cả đã nói, Harald báo cáo có khoảng 9.000 quân (những người khác đã cướp bóc, cướp bóc và nói chung là gây ra địa ngục) dưới sự chỉ huy trực tiếp của anh ta khi anh ta chiếm được York và sau đó di chuyển về phía nam. Harold, người đã bị treo cổ ở miền nam nước Anh đang chờ đợi cuộc xâm lược của Norman do William lãnh đạo, hiện đang đi về phía bắc với khoảng 15.000 người, bao gồm một số hiệp sĩ mặc áo giáp. Đây là sự khác biệt khi hai người va vào nhau gần Stamford Bridge. Trong cuộc hỗn chiến, Harald Hardrada không được bảo vệ đã bị một mũi tên đâm vào cổ họng và chết như anh ta đã sống: lao vào cuộc chiến chống lại những tỷ lệ đáng sợ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Hardrada có lực lượng thủy quân mạnh mẽ ngang Anh Quốc và Tây Ban Nha, qua đó ông ta có thể nhấn chìm kẻ thù trên biển tạo bàn đạp cho quân đội Na Uy tiếp cận tấn công bờ biển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Hardrada là chiến thần của biển cả. Ông chọn những nền văn minh với hải quân yếu ớt, hủy diệt họ với hải quân lớn mạnh của ông, đánh phá duyên hải, và nếu những thành phố biển không được bảo vệ đủ tốt, thì tiến đánh để khuất phục họ. Ông đặc biệt nguy hiểm vào thời Trung cổ khi mà cả Thuyền dài Viking và Kẻ điên Na Uy hiện diện. Tôn giáo (cung cấp bởi Nhà thờ Stave) thường không là mũi nhọn của ông, tuy vậy vẫn có những sự bổ sung từ tín ngưỡng nâng cao mà có thể bổ trợ vào các chiến dịch quân sự của ông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_TITLE">
			<Text>Hojo Tokimune</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_SUBTITLE">
			<Text>Chủ nội các chính phủ Mạc Phủ Kamakura, Hoàng đế Nhật Bản</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_QUOTE">
			<Text>Lý do duy nhất để một chiến binh sống sót là chiến đấu, và lý do duy nhất để một chiến binh chiến đấu là để giành chiến thắng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sinh ra là con trai cả của Tokiyori, shikken thứ năm (nhiếp chính) của Mạc phủ Kamakura và người cai trị thực tế của Nhật Bản, Tokimune từ khi sinh ra đã được thừa nhận là tokuso (người đứng đầu) của gia tộc Hojo và được chăm sóc nghiêm ngặt để trở thành cha kế của ông. Ở tuổi 18 không quá dịu dàng, vào năm 1268 sau Công nguyên, anh đã trở thành shikken. Vào thời điểm ông qua đời ở tuổi 34, Tokimune sẽ định hình lại Nhật Bản đến cốt lõi của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ngay lập tức khi lên đến shikken-hood, Tokimune đã phải đối mặt với một cuộc khủng hoảng quốc gia. Hoàng đế Mông Cổ của Trung Quốc, Kublai Khan, đã phái một phái viên với yêu cầu Nhật Bản tham gia vào một mối quan hệ phụ lưu của người Hồi giáo với người Mông Cổ hoặc đối mặt với cuộc xâm lược và chinh phục. Trong khi nhiều người trong chính phủ Nhật Bản, bao gồm các thành viên của hoàng gia, hối thúc rằng phải đạt được thỏa hiệp, thì nhiếp chính thiếu niên đã từ chối yêu cầu của người Mông Cổ và gửi lại các sứ giả (trong hình dạng không được ghi lại).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bốn lần nữa nhu cầu được đưa ra bởi các sứ giả Mông Cổ trong bốn năm tới, mỗi lần có một phản ứng tương tự từ Tokimune. Dự đoán sự thiếu kiên nhẫn của người Mông Cổ, ông phái một lực lượng Nhật Bản đến đảo Kyushu phía nam để sẵn sàng cho một cuộc xâm lược. Vào năm 1274, khoảng 25 nghìn quân Mông Cổ và Triều Tiên đã chiếm giữ các hòn đảo nhỏ, hẻo lánh. Một cơn gió thần đã buộc hạm đội Mông Cổ trở về nhà, và mối đe dọa đã chấm dứt ngay bây giờ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Bất chấp cuộc xâm lược, Kublai là một người đàn ông hợp lý, và phái thêm năm đặc phái viên để đàm phán cống nạp vào năm 1275. Họ từ chối rời đi mà không có hồi âm, vì vậy Tokimune đã đưa họ đến thành phố Kamakura và chặt đầu. Năm 1279, năm người nữa được gửi đi và họ phải chịu một số phận tương tự. Triều đình, nhìn thấy kana trên tường, đã ra lệnh cho tất cả các đền thờ và đền thờ bắt đầu cầu nguyện cho một chiến thắng trước quân Mông Cổ. Tokimune thiết lập về việc củng cố bờ biển tại các địa điểm có khả năng xâm lược.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vào mùa hè năm 1281, một lực lượng nghiêm trọng hơn nhiều so với trước đây - theo báo cáo, khoảng 140 nghìn người Mông Cổ và đồng minh trong khoảng 4000 tàu - đã ra khơi và tập trung với toàn bộ quân đội và hải quân Nhật Bản dưới quyền Tokimune. Bị đánh bại trong cuộc đổ bộ lên đảo Tsushima và Shikano, cuối cùng người Mông Cổ đã có được chỗ đứng trên Iki, nhưng sau đó đã rút về đảo Hirato. Ba ngày sau, quân Nhật tấn công hạm đội Kẻ xâm lược, gây ra tổn thất và nghiêm trọng đáng kể - đủ để hầu hết các chỉ huy Mông Cổ quay trở lại Trung Quốc, để lại khoảng 100 nghìn binh sĩ không có lãnh đạo. Vào tháng 8, kamikaze (cơn bão) nổi tiếng đã đánh sập các tàu Mông Cổ trong hai ngày, đánh chìm hầu hết chúng (bao gồm cả hạm với tàu đô đốc Hàn Quốc). Không lâu sau đó, samurai Tokimune đã tiêu diệt 100 nghìn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Nhật Bản đã được cứu, không bao giờ bị đe dọa một lần nữa bởi cuộc xâm lược cho đến khi kết thúc Thế chiến thứ hai. Tokimune có thể chuyển sự chú ý của mình sang các vấn đề khác như thực hành thiền Thiền và xây dựng các đền thờ và tu viện Phật giáo, như ngôi đền ở Engaku-ji như một đài tưởng niệm những samurai đã chết khi đánh bại quân Mông Cổ. Khi còn là thiếu niên và thanh niên, ông đã từng là người ủng hộ giáo phái Ritsu của Phật giáo, nhưng đã chuyển đổi sang Thiền vào một lúc nào đó trước cuộc xâm lược. Vì vậy, cam kết với đức tin của mình là anh ta rằng Tokimune vào ngày chết của anh ấy đã lấy thuốc bổ và trở thành một thiền sư Zen (có lẽ hơi muộn để tìm thấy sự giác ngộ thực sự).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Một phần nhờ vào chiến thắng của người Mông Cổ dưới sự hướng dẫn của Tokimune, Phật giáo Thiền bắt đầu lan rộng trong tầng lớp samurai với một số sự nhanh chóng. Một số có thể đã thực sự tin vào giáo lý; những người khác có thể đã đưa nó lên để ủng hộ cà ri với shikken. Đức tin tầm thường này đã lan truyền đầu tiên qua Kamakura, trụ sở của quyền lực Hojo và từ đó đến thủ đô của hoàng gia Kyoto. Tokimune cũng liên kết Zen với mã bushido đạo đức của Hồi giáo (một thuật ngữ hiện đại cho một triết lý cũ) nhấn mạnh sự đạm bạc, võ thuật, lòng trung thành và danh dự cho đến cái chết. Sinh ra từ chủ nghĩa tân Nho giáo, bushido dưới thời Tokimune được pha trộn với các yếu tố của Thần đạo và Thiền, thêm một liều trí tuệ và thanh thản vào bộ luật bạo lực khác. Cuối cùng, dưới thời Mạc phủ Tokugawa sau này, một số trong những giáo lý về bushido này sẽ được chính thức hóa trong luật phong kiến ​​Nhật Bản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Bên cạnh việc cống hiến các đền thờ cho các samurai đã sụp đổ trong đám Mông Cổ, Tokimune bắt đầu một số sáng kiến ​​để giúp họ theo những cách thực dụng hơn, mặc dù ông đã chết trước khi hầu hết được thực hiện (con trai ông, Sadatoki sẽ hoàn thành những điều này). Các khoản trợ cấp đất (shōen) đã được trao cho kyunin (sĩ quan) và myoshu (người giữ đất) chưa được khen thưởng, và vùng đất mà họ đã bán hoặc cầm đồ để mang quân sẽ được trả lại cho họ mà không bị phạt; một ủy ban đặc biệt tokusei no ontsukai (đại lý của quy tắc đạo đức đạo đức) là để xem chi tiết. Một sắc lệnh khác bảo đảm rằng các vùng đất đền thờ đã được cầm đồ sẽ được trả lại cho các tu viện Thiền mà không phải trả giá như một lời bày tỏ lòng biết ơn đối với những lời cầu nguyện nói vào thời điểm các cuộc xâm lược.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Nhưng, giữa tất cả sự to lớn này, Hojo Tokimune đột ngột qua đời vì một nguyên nhân không xác định sau khi ngã bệnh vào năm 1284 sau Công nguyên. Tokimune đã đưa dịch vụ anh hùng đến Nhật Bản, và được thần tượng vì nó. Nhưng những khoản chi tiêu khổng lồ trong việc chống lại cuộc xâm lược và truyền bá Zen đã làm suy yếu Mạc phủ Kanakura và gia tộc Hojo (ông đã dành rất nhiều tài sản của gia đình cho những ngôi đền đó), đến mức họ sẽ từ chối và được thay thế bằng Phục hồi Kenmu năm mươi năm sau đó và Mạc phủ Ashikaga ngay sau đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Với sự chỉ đạo của Hojo, tư tưởng "Con đường võ sĩ đạo" giúp Nhật Bản xây dựng quan hệ tốt đẹp khăng khít với những đế chế vùng duyên hải và kết hợp Tôn Giáo cùng [ICON_Culture] Văn Minh phát triển với một quân đội hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Nhật Bản có được một sự bổ sung phụ cần nhờ việc đặt những Thánh Địa và các Khu Tri Thức gần nhau và tập trung trên các đỉnh núi. Vì vậy tìm địa hình thuận lợi không còn là nỗi lo của Nhật Bản, nhờ đó họ có thể tin tưởng vào việc bố trí những khu độ thị dày đặc. Hojo cho phát triển đặc biệt ở khu vực bờ biển nơi mà địa hình và thủy quân của họ có tầm ảnh hưởng đáng kể - hãy canh chừng họ về quyền kiểm soát biển. Trước đó họ chỉ được biết đến với sức mạnh quân sự nhưng dưới sự chỉ đạo của Hojo Nhật Bản phát triển cả về Tôn Giáo lẫn [ICON_Culture] Văn Minh. Ở thế kỷ 20, Nền công nghiệp điện tử chính là bàn đạp đưa Nhật Bản giành được chiến thằng nhờ [ICON_Culture] Văn Minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_TITLE">
			<Text>Mvemba a Nzinga</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_SUBTITLE">
			<Text>Vua Afonso đệ nhất của đế chế Kongo</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_QUOTE">
			<Text>Những hành động tốt tạo nên mối hữu nghị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu như tất cả những gì được biết về triều đại của vua Afonso I của Kongo đều xuất phát từ sự tương ứng của ông với các vị vua Bồ Đào Nha là Manuel I và Joao III. Một số ít những người đương thời thực sự có mặt tại tòa án có rất ít điều để nói rằng, hoặc nhiều khả năng chỉ đơn giản là không biết chữ. May mắn thay, các chữ cái của Afonso, dài, chi tiết và đôi khi thậm chí sâu sắc; hầu hết trong số này là những khiếu nại mở rộng về các nhà thám hiểm, thực dân, quan chức và thương nhân người Bồ Đào Nha.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh ra Mvemba a Nzinga, con đầu lòng của Mwene Kongo (vua) Nzinga a Nkuwu, thứ năm của triều đại, người thừa kế đã ở tuổi 30 khi người Bồ Đào Nha đến thủ đô M'banza Kongo vào tháng 5 năm 1491 sau Công nguyên. thám hiểm Diogo Cao. Cha của ông đã kịp thời chuyển đổi sang Công giáo (có lẽ, đã nghe những câu chuyện về cách Giáo hội chuyển đổi các vương quốc khác, một quyết định sáng suốt), lấy biệt danh người Bồ Đào Nha Joao I cho chính mình; Mvemba cũng được rửa tội, và bây giờ là Afonso. Nhớ lại từ tỉnh Nsundi mà ông quản lý, Afonso đã học với các linh mục của God god và người cố vấn người Bồ Đào Nha cho nhà vua. Theo báo cáo của các linh mục, ông là một người say mê và là môn đệ của Cơ đốc giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thật vậy, cam kết với đức tin của mình là anh ta, Afonso đã có những đối tượng nghệ thuật bản địa có thể xúc phạm sự nhạy cảm của Công giáo bị phá hủy, và đưa ra một chương trình khuyến khích chuyển đổi trong tỉnh. Liên minh của anh với người Bồ Đào Nha Công giáo đã phục vụ anh rất tốt khi cha anh qua đời. Các vị vua của Kongo đã được bầu, và không có gì đảm bảo rằng người cải đạo sẽ kế vị cha mình, bất chấp đức tin của ông già. Nhưng mẹ của Afonso, người phụ nữ thông minh, đã cố gắng giữ bí mật về cái chết của vua vua cho đến khi con trai bà có thể trở về thủ đô và thu thập những người theo dõi. Khi thông báo cuối cùng được đưa ra, Afonso đã có mặt cùng với những người ủng hộ ông (trên trời và mặt khác) và nhanh chóng trở thành Mwene Kongo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng tất cả không phải là hoa hồng trong vườn Kongo. Người anh em cùng cha khác mẹ của Afonso Mpanzu, trong vòng một tuần (khá nhanh, cho rằng Kongo có một tuần bốn ngày), đã huy động một đội quân để hành quân đến M giápbanza. Từ bỏ Kitô giáo, quân đội của ông đã nhanh chóng phát triển trong số những người tôn kính Nzambi a Mpungu, người sáng tạo chỉ tồn tại bên ngoài thế giới vật chất. Khi Mpanzu cố gắng xông vào thủ đô, theo Afonso, Chúa đã ra tay. Một sự xuất hiện của Saint James và năm người cưỡi trên trời Trời đã xuất hiện trên bầu trời và người chủ nhà bá đạo chạy trốn khỏi chiến trường. Phép màu, được mô tả trong một bức thư của Afonso (có lẽ hơi thiên vị), đã chấm dứt mọi sự phản đối đối với sự cai trị của ông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Có vẻ như phép màu cũng thúc đẩy Afonso I để đảm bảo rằng vương quốc của anh ta đang đi trên con đường chính nghĩa, vì anh ta đã dành phần lớn thời gian của mình để cố gắng làm Công giáo Kongo. Ông thành lập Nhà thờ Công giáo La Mã của Kongo, Kong, tài trợ cho các nhà thờ và trường học của mình bằng ngân khố hoàng gia (chủ yếu là thuế lấy từ người dân). Đến năm 1516, đã có 1000 sinh viên được báo cáo ở Miênbanza, nơi những đứa trẻ đang học đọc và viết và là người Công giáo tốt. Afonso đã dành rất nhiều thời gian để cố gắng hợp nhất các truyền thống tôn giáo của Kongo với Kitô giáo của châu Âu; nó không hoạt động. Ông cũng gửi một số thân nhân của mình đến châu Âu để học tập, bao gồm cả con trai Kinu a Mvemba, người được Vatican nâng lên làm giám mục vào năm 1518 bởi Vatican.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Vì những rắc rối của mình, Afonso đã kiếm được món sobriquet Đá The Apostle of Kongo, trong số những người cha của nhà thờ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mặc dù là một người Công giáo trung thành, Afonso có phần ít say mê người Bồ Đào Nha. Trong khi anh ta có vẻ cởi mở để hiện đại hóa, anh ta đã từ chối áp dụng luật pháp Bồ Đào Nha khi bị ép, và anh ta đã chặn luật để cho phép bán đất cho các nhà thám hiểm Bồ Đào Nha. Nhưng chính vấn đề nô lệ đã chứng tỏ sự tranh cãi nhất. Trong một loạt các bức thư bắt đầu vào năm 1526 sau Công nguyên, Afonso đã lên án bạo lực của người Bồ Đào Nha trong việc xây dựng buôn bán nô lệ Đại Tây Dương; trong thực tế, anh ta đe dọa sẽ đóng cửa các nô lệ hoạt động từ vùng đất dưới sự kiểm soát của anh ta. Ông đổ lỗi cho sự bất ổn của đất nước mình khi thương mại Bồ Đào Nha tăng cường ở các tỉnh phía nam Kongo. Nhưng nhiều quý tộc của anh ta được hưởng lợi từ việc buôn bán người, và do đó, giới hạn thực sự duy nhất mà Afonso có thể ban hành là một ủy ban hoàng gia để xác định tình trạng (liên quan đến quyền tự do so với một số quốc gia nô lệ) của tất cả những người được rao bán.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Mặc dù vậy, Afonso đã ký Trung đoàn năm 1512, qua đó Vương quốc Kongo chấp nhận các tổ chức Bồ Đào Nha, trao quyền ngoại giao cho người Bồ Đào Nha sống ở vùng đất này, và cho phép bán nô lệ hợp pháp của người Hồi giáo cho các thương nhân Bồ Đào Nha. Với sự giúp đỡ của Bồ Đào Nha và với các thương nhân Bồ Đào Nha, Afonso đã xây dựng lại thành phố thủ đô bằng đá. Với vũ khí Bồ Đào Nha và phước lành Công giáo, quân đội của ông đã mở rộng vương quốc về phía nam và phía đông. Vương miện Kongo cũng kiểm soát tất cả các giao dịch bên ngoài, và Afonso đã tăng xuất khẩu ngà voi và raffia sang châu Âu để lấp đầy kho bạc của anh ta, giúp trả cho tất cả những lợi ích hiện đại này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Khi Afonso gần cuối đời, một số trong số nhiều đứa con của ông bắt đầu điều động cho hậu quả. Năm 1539, vị vua già đã tránh bị ám sát khi tham dự các lễ Phục sinh, một âm mưu bao gồm một số cư dân Bồ Đào Nha của đất nước. Năm 1542 (hoặc có lẽ là năm 1543, hồ sơ ở Kongo là những gì họ đang có), Afonso chết lặng lẽ. Con trai của ông, Perdo, đã thành công với Afonso, nhưng cũng không thành công, bị lật đổ bởi một trong những đứa cháu của Afonso, nhiều người cháu (tên này là Diogo theo tên) một vài năm sau đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Kongo là vùng đất tồn tại một nghịch lý, rõ ràng tuy có một nền văn minh đậm chất tôn giáo nhưng lại không có tạo ra [ICON_Faith] Đức Tin hoặc Thánh địa, nhờ vậy họ có thể phát triển đông dân ở ngay ở giữa các khu rừng nhiệt đới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Ngay khởi đầu Kongo tập trung thu thập tài nguyên nhiều nhất có thể từ những khu rừng và rừng nhiệt đới (họ sẽ không gặp vấn đề nào trừ khi Brazil ở gần). Sử dụng những Khu Mbanza (cung cấp rất nhiều [ICON_Housing] Nhà ở ngay đầu thời kì Trung Cổ) và [ICON_Food] Thực Phẩm từ những khu rừng và rừng nhiệt đới, họ có thể phát triển các thành phố lớn một cách nhanh chóng. Mvemba cũng sẽ chọn ra nền tôn giáo phát triển nhất trong trò chơi và lan truyền cho dân chúng trong thành phố nhờ vậy Kongo có thể nhận được tất cả phần thưởng từ tín ngưỡng (đổi lại họ tạo được một điểm [ICON_Faith] Đức Tin nào). Sau khi [ICON_Faith] Đức tin được củng cố , họ có thể sử dụng chúng để mua những Vĩ Nhân để giúp nền văn minh Nkisi trước đó đã có thể tạo ra những công việc tuyệt vời mà còn tăng giá trị sản phẩm. Bằng cách kết hợp tiền thưởng từ những sản phẩn từ tôn giáo và thành tựu vĩ đại, họ là ứng cử viên cho mọi kiểu chiến thắng, nhưng [ICON_Culture] Văn Hóa là sự lựa chọn phù hợp nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_TITLE">
			<Text>Pedro đệ Nhị</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_SUBTITLE">
			<Text>Hoàng Đế của Brazil</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_QUOTE">
			<Text>Với ta không có việc gì cao cả hơn là chỉ đường dẫn lối cho những tri thức trẻ nắm chủ vận mệnh quốc gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hoàng đế tương lai đầy đủ tên khai sinh là Pedro de Alcântara João Carlos Leopoldo Salvador Bebiano Francisco Xavier de Paula Leocádio Miguel Gabriel Rafael Gonzaga, nhà của Bragança, dòng dõi hoàng gia Bồ Đào Nha; Nó đơn giản hơn rất nhiều khi chỉ gọi anh ta là Pedro II. Sinh vào tháng 12 năm 1825 sau Công nguyên tại Rio de Janeiro (nhà cai trị người Brazil đầu tiên thực sự được sinh ra ở Brazil) với Pedro I và người vợ người Áo, mẹ Pedro Pedro đã chết khi anh ta một tuổi; Pedro được nuôi dưỡng và giáo dục một cách cổ điển bởi sự kế thừa của các quản gia và người giám hộ. Với một chế độ mệt mỏi của các nghiên cứu hàng ngày, sự chăm sóc tuyệt vời đã được thực hiện để nuôi dưỡng các giá trị đạo đức và một tính cách hoàn toàn khác với tính cách bốc đồng và vô trách nhiệm của cha mình. Giáo dục trẻ của anh ấy giải thích nhiều về cuộc sống của anh ấy: luôn trang nghiêm, dường như xa cách, bình tĩnh ấn tượng và nghiêm túc tẻ nhạt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Là con trai duy nhất của Pedro I, cha anh đã thoái vị ủng hộ Pedro II để theo đuổi các lợi ích triều đại ở châu Âu khi Pedro chỉ mới năm tuổi. Trong chín năm, Brazil đã vượt qua thời kỳ hỗn loạn cho đến năm 1840 sau Công nguyên ở tuổi 14, Pedro được tuyên bố về tuổi và đăng quang trong năm. Thiếu niên này ngay lập tức có một hoạt động - và không nghi ngờ gì đối với các chính trị gia tham nhũng, chủ đồn điền và sĩ quan quân đội - một phần trong các vấn đề của nhà nước. Ông xem vai trò hoàng gia của mình như một trọng tài chính trị, gạt sang một bên các sở thích cá nhân để gỡ rối các tranh chấp chính trị đảng phái đặc hữu. Trong triều đại của mình, Pedro II sẽ chủ trì 36 nội các khác nhau, hầu hết trong số đó có sự ủng hộ rộng rãi của công chúng vì ông thường được phục vụ tốt bởi các ủy viên hội đồng và bộ trưởng có thể do ông đích thân lựa chọn. Bằng cách hỗ trợ xen kẽ cho các đảng Tự do và Bảo thủ, ông đảm bảo rằng cả hai đều có khoảng thời gian gần như bình đẳng điều hành đất nước dưới sự lãnh đạo của mình, với sự chuyển đổi có trật tự và bất bạo động (nhiều hơn hoặc ít hơn) giữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Điều này tạo cơ hội cho Pedro II theo đuổi niềm tin của mình rằng Brazil cần phải hiện đại hóa để đảm bảo vị trí xứng đáng của mình trên thế giới. Hoặc trực tiếp hoặc thông qua nội các của mình, Pedro đã tài trợ cho việc xây dựng con đường trải nhựa đầu tiên của Brazil, Unido e Industria nối Rio de Janeiro đến Juiz de Fora; tuyến đường sắt hơi nước đầu tiên chạy từ Santos đến São Paulo; dịch vụ điện thoại đầu tiên vào năm 1877; tham gia đặt cáp điện báo tàu ngầm Brazil-châu Âu đầu tiên; và phát hành tem bưu chính đầu tiên của Brazil. Dự đoán chứng nghiện thời đại công nghiệp, ông khuyến khích sản xuất cà phê hơn là đường mặc dù con người cũng nghiện điều đó khá mạnh. Thật vậy, anh ngày càng được yêu mến, chủ yếu là vì mọi người Brazil ngày càng giàu hơn và cuộc sống của họ trở nên dễ dàng hơn. Thậm chí còn có một cảm giác thịnh vượng giữa những cư dân nhút nhát dọc theo Amazon.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Quan hệ đối ngoại không tích cực như vậy, vì một số quốc gia đã trở thành mối quan tâm của cộng đồng người Brazil bởi sự tăng trưởng kinh tế đáng kinh ngạc và gia tăng chính trị. Hai sự cố nhỏ đã khiến cho luật sư Anh ban hành tối hậu thư sau đó là lệnh cho Hải quân Hoàng gia bắt giữ các tàu buôn Brazil như một khoản bồi thường. Pedro từ chối chấp nhận bắt nạt và huy động quân đội của chính mình để chuẩn bị cho cuộc chiến chống lại sự nắm giữ của Anh trong khu vực; Chính phủ Anh đã nhanh chóng làm dịu lập trường của mình và đề xuất một giải pháp hòa bình thông qua trọng tài quốc tế. Gần như ngay lập tức sau đó, một cuộc chiến không được công bố kéo dài một năm với Uruguay - đã kết thúc với sự chiếm đóng của Brazil tại các thị trấn Salto và Paisandu - đòi hỏi Pedro Pedro chú ý. Không lâu sau cuộc xung đột này đã được giải quyết so với Paraguay đã xâm chiếm; Cuộc chiến tranh thành công và tốn kém của cuộc đua Triple Alliance Ba kéo dài đến năm 1870 và chứng kiến ​​một chiến thắng vô điều kiện của Brazil. Một cuộc xung đột với Giáo hội Công giáo (1872-1875) đã được giải quyết thông qua đàm phán, nhưng đã khiến Pedro trở thành người hỗ trợ giáo sĩ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tuy nhiên, chiến thắng ngoại giao trước Vương quốc Anh và quân đội trước Uruguay và Paraguay đã khiến Pedro II trở nên phổ biến hơn bao giờ hết trong số các brasileiros trung bình. Bây giờ ông đã tìm cách tận dụng sự phổ biến này vào di sản lâu dài nhất của mình - giải phóng cho những người nô lệ ở Brazil. Hoàng đế coi chế độ nô lệ là trở ngại lớn cuối cùng để đưa Brazil vào thời kỳ hiện đại của người Hồi giáo, cũng như một người đối diện với Chúa. Ông đã giải phóng nô lệ của chính mình vào năm 1840 sau Công nguyên và năm 1850 đe dọa thoái vị trừ khi cơ quan lập pháp tuyên bố buôn bán nô lệ Đại Tây Dương là bất hợp pháp, điều này đã kịp thời làm. Nhận ra rằng việc bãi bỏ đột ngột sẽ phá hủy nền kinh tế Brazil, Pedro II nghĩ rằng việc xóa bỏ dần chế độ nô lệ sẽ ít gây chấn thương hơn là xé toạc băng. Năm 1871, ông giám sát việc ban hành Luật Sinh sản Tự do, mà theo đó tất cả trẻ em sinh ra từ phụ nữ nô lệ được coi là công dân sinh ra tự do của quốc gia. Một loạt các luật ít gây tranh cãi trong vài năm tới đã mở rộng thêm nhiều quyền đối với nô lệ Brazil, đỉnh điểm là sự giải phóng hoàn toàn vào năm 1888 sau Công nguyên. Điều thứ hai, làm xói mòn sự ủng hộ cho chế độ quân chủ trong số các chủ đồn điền, đã chứng minh Pedro tuyệt đỉnh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Một người hiểu biết theo đúng nghĩa của mình, Pedro II là một nhà tài trợ mạnh mẽ cho giáo dục, nghệ thuật và khoa học ở Brazil. Ông tỏ ra thông minh hơn nhiều so với hầu hết những người cầm quyền đương thời, thực sự hơn hầu hết mọi người. Ông giành được sự tôn trọng của các học giả như Darwin, Pasteur và Nietzsche, và là bạn của các nghệ sĩ và tác giả trên khắp thế giới. Một phóng viên của Longfellow, Emerson và luật sư Oliver Wendell Holmes, vào năm 1876 Pedro II là nguyên thủ quốc gia đầu tiên đến thăm Hoa Kỳ nơi ông đi qua quốc gia từ San Francisco đến New Orleans đến Washington. Báo chí Mỹ đã đưa tin về chuyến đi của ông một chiến thắng bất đắc dĩ, khi ông gây ấn tượng với người dân và các chính trị gia bằng sự thẳng thắn, sâu sắc và tốt bụng của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dường như an toàn trong tình cảm của người dân của mình, Pedro đã tiến hành để thỏa mãn mong muốn đi du lịch suốt đời của mình. Có ba chuyến đi đến Châu Âu và chuyến thăm Hoa Kỳ kéo dài. Bị phân tâm bởi những sự vắng mặt dài này, Pedro thấy mình ngày càng bị loại bỏ khỏi những phân khúc của xã hội Brazil mà anh đã nuôi dưỡng, cụ thể là tầng lớp trung lưu di động hướng lên và một thế hệ học sinh có tư tưởng tự do mới. Cũng vậy, ông không còn nhận được sự ủng hộ không ngừng của các giáo sĩ, tầng lớp thượng lưu hay quân đội. Mặc dù vẫn được người dân của mình yêu quý, người có cách thể hiện kỳ ​​lạ rằng, vào tháng 11 năm 1889, một cuộc đảo chính quân sự bất bạo động đã buộc ông phải thoái vị để ủng hộ một nền cộng hòa (đã không còn tồn tại lâu). Tuổi cao và ốm yếu, Dom Pedro bị buộc phải lưu vong ở châu Âu, nơi ông qua đời hai năm sau đó tại Paris. Khác với Brazil, Pháp đã tổ chức lễ tang Cha của người dân của mình, một đám tang của nhà nước; vào năm 1925, hài cốt Pedro Pedro được đưa trở về quê hương, nơi ông được an táng tại nhà thờ lớn ở Petrop, ông đã giúp đỡ tài chính.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Khác với Tần Thủy Hoàng ham muốn xây dựng những kì quan, Pedro lại muốn có nhiều Vĩ Nhân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Pedro sẽ luôn tổ chức những kì thi để tuyển chọn Vĩ Nhân từ lãnh thổ của ông ta trong các khu rừng nhiệt đới. Việc lựa chọn khu rừng nào giữ lại khu rừng nào sẽ bị phá hủy để xây dựng thành phố là 1 lựa chọn khó khăn, nhưng một khi mọi thứ đã được sắp đặt ổn thỏa, những thành phố của họ sẽ phát triển rất mạnh về [ICON_Fath] Đức tin, [ICON_Culture] Văn minh và [ICON_Gold] Vàng: đều là những thứ cần thiết để chiêu mộ Vĩ Nhân. Tổ chức lễ hội Carnival cũng có thể kiếm được nhiều Vĩ Nhân hơn. Những Carnival tập trung vào nghệ thuật đưa họ thêm một bước tiến dài trong chiến thằng về văn minh, nhưng với lực lượng vĩ nhân hùng hậu có thể giúp họ chiến thắng bằng nhiều cách.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_TITLE">
			<Text>Pericles</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_SUBTITLE">
			<Text>Đại Tướng của Athens</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_QUOTE">
			<Text>Nếu bạn không có hứng thú với chính trị không có nghĩa là chính trị sẽ để yên cho bạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có thể cho rằng nhà hùng biện và tướng quân Hy Lạp có ảnh hưởng nhất trong thời đại của ông, Pericles được gọi là công dân đầu tiên của Athens, không kém gì nhà sử học đương đại Thucydides (tuy nhiên, người đã xem chính trị dựa trên lợi ích và sự sợ hãi, vì vậy một số phụ cấp nên được thực hiện cho ý kiến ​​của mình). Hoàn toàn tự phục vụ, Pericles đã biến Liên minh Delian - vốn là để tiếp tục cuộc chiến chống Ba Tư - thành một đế chế nguyên thủy của người Athens. Ngoài ra, ông đã tìm cách biến Athens thành trung tâm văn hóa nghệ thuật của Hy Lạp và khá thành công ở đó. Và vì sự ủng hộ của ông đối với nền dân chủ Athen non trẻ, ông đã được gọi là một người theo chủ nghĩa dân túy người Hồi giáo (lúc đó chính ông chắc chắn sẽ cười).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh ra vào khoảng năm 495 trước Công nguyên tại Cholargos, ngoại ô Athens, Pericles là sản phẩm của sự kết hợp giữa tướng quân và chính trị gia Xanthippus và Agariste, con gái của gia đình Alcmaeonidae hùng mạnh. Cả Herodotus và Plutarch đều báo cáo rằng Agariste đã mơ một vài đêm trước khi Pericles Hồi sinh ra rằng cô đã sinh ra một con sư tử. Cho dù tầm nhìn liên quan đến năng lực tương lai của anh ta, hay thực tế là anh ta được sinh ra với hộp sọ lớn bất thường - vì vậy, lý do các tác giả truyện tranh đương đại gọi anh ta là Head Squill-head, vì vậy được đặt tên cho mực Hy Lạp, hoặc hành tây biển (vì vậy điều đó thật tàn nhẫn, nó vẫn còn buồn cười</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Với mối liên hệ gia đình của mình, có lẽ không thể tránh khỏi việc Pericles sẽ bước vào vũ đài chính trị Athen. Tại một số thời điểm ở độ tuổi 30, ông là công tố viên hàng đầu của Cimon, một nhà lãnh đạo của phe bảo thủ, người đã bị buộc tội bỏ bê lợi ích của Athens, ủng hộ chính mình. Mặc dù Cimon đã được tha bổng, hai năm sau, Pericles đã xoay sở để khiến đối thủ của mình bị tẩy chay (bị trục xuất khỏi thành phố trong một thập kỷ) với cáo buộc Cimon phe trợ giúp Sparta. Cùng với đó, Pericles trở thành một trong những ánh sáng hàng đầu trong phong trào dân chủ ở Athens, thúc đẩy chính sách xã hội dân túy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pericles đã dành thập kỷ tiếp theo để củng cố vị trí của mình, và ưu tiên cà ri với các tầng lớp thấp hơn. Một trong những nghị định được tài trợ đầu tiên của ông đã sử dụng các quỹ của nhà nước để trả tiền nhập học cho nhà hát cho người nghèo; một người khác đưa ra mức lương hào phóng cho bất kỳ ai sẽ phục vụ với tư cách là luật sư tại tòa án tối cao Athen. Trong liên minh với những người dân chủ khác của người Hồi giáo (quảng bá cho các vị thần hay thường dân), Pericles chuyển sang điều chỉnh vai trò của Areopagus, hội đồng quý tộc cai trị thành phố, và nâng cao Giáo hội, hội nghị Athen. Theo quan điểm của ông, điều quan trọng đối với Athens là ủng hộ công chúng, nơi ông coi là một nguồn tài nguyên chưa được khai thác và là yếu tố quan trọng trong sự thống trị của người Athens trong tương lai của Hy Lạp. Trong điều này, từng chút một, ông đã cho các tầng lớp thấp hơn truy cập vào hệ thống chính trị và các cơ quan công cộng mà từ đó họ đã bị cấm ở đây. Vì vậy, có thể lập luận rằng gốc rễ của nền dân chủ phương Tây nằm trong giấc mơ của đế chế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Trong tất cả các hoạt động chính trị này, ông đã chứng tỏ mình là một nhà hùng biện bậc thầy, mang cả kỹ năng của người ngụy biện và logic của nhà triết học (và ông ấy đã được dạy bởi những người giỏi nhất của cả hai) vào bài phát biểu của mình. Tuy nhiên, những kẻ gièm pha của anh ta tuyên bố rằng người phối ngẫu Aspasia của anh ta thực sự đã viết nhiều bài diễn văn nổi tiếng của anh ta - một sự xúc phạm nghiêm trọng đối với bất kỳ chính khách nào rằng họ nợ thành công của họ đối với một phụ nữ, đặc biệt là ở Athens, nơi phụ nữ là công dân hạng hai (tốt nhất). Phẫn nộ về vụ giết Ephialtes, một nhà lãnh đạo ban đầu của phong trào dân chủ, đã cho Pericles cơ hội củng cố quyền lực của mình. Không có Cimon hay những người khác xung quanh để phản đối anh ta, nhà lãnh đạo không bị khuất phục của các nhà dân chủ ở thành phố Hồi giáo đã trở thành người không bị khuất phục (nếu biết điều gì là tốt cho một người may mắn của Lôi) ở Athens.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sau thất bại của cuộc xâm lược lần thứ hai của Ba Tư và rút Sparta và các đồng minh Peloponnesian của họ, vào năm 479 trước Công nguyên, Pericles đã hợp tác với Delian League, một liên minh quân sự của các quốc gia thành phố Aegean để bảo vệ lợi ích của Hy Lạp hay ít nhất là quan trọng với Pericles. Sau một cuộc tấn công thất bại vào người Ba Tư vào năm 454, Athens đã đẩy mạnh việc chuyển toàn bộ kho bạc League League - được tích lũy từ bộ sưu tập phoros (các loại thuế vụ) bởi các thành viên để xây dựng lại các đền thờ bị người Ba Tư phá hủy - từ Delos đến Athens. Ba năm sau, một sắc lệnh khác của Pericles áp đặt trọng lượng và biện pháp của Athen trong toàn Liên đoàn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pericles bắt đầu sử dụng ngân khố cho vinh quang của Athens, khai thác nó để tài trợ cho các dự án xây dựng khác nhau, đáng chú ý nhất là một loạt các công trình trên thành phố Land Acropolis: đền thờ Athena Nike, Erechtheum và Parthenon đồ sộ, bắt đầu vào khoảng năm 45 trước Công nguyên. Anh ta lập luận rằng các đồng minh đang trả tiền cho Athens để bảo vệ họ (họ đã có hạm đội lớn nhất) và vì đó là trường hợp mà anh ta đã không phải tính toán về cách tiêu tiền. Ông cũng sử dụng các quỹ (cả của riêng mình và League League) để hỗ trợ các nhà viết kịch nổi tiếng Sophocles, Aeschylus, Euripides và Aristophanes (người đã làm giàu từ tất cả các buổi biểu diễn miễn phí). Các nhà điêu khắc như Phidias và Myron đã làm đẹp thành phố bằng các tác phẩm bằng đá cẩm thạch và đá. Các nhà triết học Protagoras, Zeno và Anaxagoras là những người bạn riêng của Pericles, mặc dù Socrates vĩ đại đã giữ mình ở trên cao từ thời kỳ mờ nhạt. Có thể lập luận rằng Pericles đã tài trợ cho Thời đại hoàng kim của Hy Lạp bằng cách sử dụng những người khác 9000 9000 tài năng vàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Đến thời điểm này, Pericles đã được bầu làm chiến lược gia (tướng) trong 458 lực lượng kết hợp của Athens và các đồng minh. Và chẳng mấy chốc, ông đã khởi đầu Chiến tranh Peloponnesian đầu tiên, ít nhất là ông đã làm theo Thucydides và Plutarch, mặc dù họ hầu như không phải là những người quan sát khách quan. Pericles, bởi tất cả các tài khoản, đã bị thuyết phục rằng một cuộc chiến tranh giành quyền kiểm soát Hy Lạp giữa Sparta và Athens là không thể tránh khỏi. Và vì vậy, ông đã phái lực lượng Athen vào năm 433 để hỗ trợ Corcyra trong cuộc chiến với Corinth, một đồng minh của Spartan. Có lẽ Pericles đang tìm kiếm một cuộc chiến, và khi Athens từ chối yêu cầu của Spartan, việc chấm dứt và hủy bỏ Liên đoàn Peloponnesian và Delian League đã có. Sparta tàn phá vùng nông thôn Attica; Pericles sơ tán tất cả người dân vào Athens và chuẩn bị để bào mòn người Peloponnesian. Nhưng, vào năm 429 trước Công nguyên, bệnh dịch hạch đã tấn công thành phố đông đúc. Trong số những người mà họ tuyên bố là Pericles, người không thể tranh luận về vấn đề vi khuẩn enterobacterium.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Ai có thể chăm lo cuộc sống người dân tốt hơn người Hy Lạp? Là một người Athens, Pericles có thể huy động sức mạnh và sự linh động của người dân để giành lấy chiến thắng qua nhiều cách.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Là người làm chủ Hy Lạp, Pericles có thể tạo được lợi thế ngay từ đầu trò chơi trong lĩnh vực [ICON_Culture] Văn minh bằng cách liên kết các thành phố tự trị, hoặc đặt những đô thị xung quanh trung tâm thành phố hay những kì quan. Với những chính sách bất ngờ, chính phủ Hy Lạp có ảnh hưởng mạnh mẽ đến thời cuộc. Việc phát triển đời sống người dân là một phần quan trọng trong chiến thuật chiến thắng của họ, những chính sách điều luật sẽ giúp củng cố điều này. Hệ thống nội các dễ dàng thích nghi và sẵn sàng hỗ trợ để giành chiến thắng bằng nhiều cách, nhưng thông qua Văn Minh là chiến thắng phù hợp nhất của Hy Lạp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_TITLE">
			<Text>Peter đệ Nhất</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_SUBTITLE">
			<Text>Vĩ đại như một vị thần, đấng tối cao quyền lực, Nga hoàng của nước Nga.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_QUOTE">
			<Text>Hãy nhớ cho dân chúng được ăn no đủ. Dạ dày của các chiến binh sẽ không được lấp đầy với những lời hứa hẹn mơ hồ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho dù anh ta có xứng đáng với sobriquet Hồi hay hay không, Pyotr Alexeyevich chắc chắn đã quản lý một số thành tích ấn tượng trong suốt bốn thập kỷ trị vì Nga. Sau khi chết, Nga đã được hiện đại hóa, tây hóa, giác ngộ và cách mạng hóa (ít nhất là về văn hóa và khoa học). Trong một loạt các cuộc chiến thành công, Peter đã giành được các cảng trên biển Đen và Baltic và biến Nga trở thành một người chơi trên máy bay trong chính trị châu Âu. Tất cả trong tất cả, di sản của ông vẫn còn âm vang ở Nga và Đông Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Peter tránh được những hạn chế của anh em cùng cha khác mẹ của mình, Feodor III và Ivan V, cả hai đều yếu đuối về thể chất và ốm yếu, và sau này là tâm trí kiên quyết. Do đó, khi Feodor mất con vào tháng 5 năm 1682, Boyar Duma đã chọn Peter mười tuổi trở thành Sa hoàng, cùng với mẹ là Natalya Naryshkina làm nhiếp chính. Nhưng một cuộc nổi dậy của Streltsy (người bảo vệ cung điện Nga), được thiết kế bởi Sophia Mitchseyevna, chị gái của Ivan và chị gái cùng cha khác mẹ của Peter, đã buộc các chàng trai phải tuyên bố Ivan và Peter trở thành người đồng cai trị với một nửa mưu mẹo. Trong tình trạng hỗn loạn, một số người trong gia đình và bạn bè của Peter đã bị Streltsy giết chết theo lệnh Sophia Sophia, Peter và Peter có một trí nhớ dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sophia được làm cho nhiếp chính, không phải điều đó làm Peter trẻ (nhiều) bận tâm vì anh ta quan tâm nhiều hơn đến những trò tiêu khiển như đóng tàu mô hình, chèo thuyền và tiến hành các cuộc chiến giả với bộ sưu tập lính đồ chơi phong phú của mình. Và việc học của anh ấy. Peter rất thông minh (có thể nói là Brilliant rực rỡ) và cha anh ta đã cài đặt một số bộ óc vĩ đại nhất của Khai sáng Nga - những người học được druzhina Lần - làm gia sư. Họ đã truyền cho ông tất cả những khái niệm lộn xộn phổ biến ở châu Âu thời bấy giờ: chủ nghĩa tuyệt đối nhân từ, bình đẳng (đối với người không thuộc hoàng gia), tiến bộ khoa học, tự do ngôn luận, Cộng hòa Thư, Cấm và toàn bộ phong tục.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Giữa tất cả những điều học hỏi này, mẹ anh đã tìm cách đánh lạc hướng anh bằng một cuộc hôn nhân sắp đặt với Eudoxia Lopukhina vào năm 1689, nhưng điều đó đã không thành công và mười năm sau Peter buộc Eudoxia trở thành nữ tu, bị trục xuất đến tu viện tại Suzdal. Thay vào đó là một sự xao lãng là âm mưu của Peter Để giành lấy quyền lực từ người chị cùng cha khác mẹ của mình. Nhận được kế hoạch của mình, Sophia di chuyển đầu tiên. Khi Streltsy nổi dậy, Peter trốn đến một tu viện Chính thống bất khả xâm phạm, ở đó để tập hợp lực lượng của chính mình. Cuối cùng, Sophia đã bị lật đổ và buộc phải tham gia một tu viện (Peter dường như có một số mánh khóe về việc giết chết con cái). Sự đồng quy tắc với lão già và hầu như mù Ivan vẫn tiếp tục, nhưng bây giờ với Peter có sức mạnh thực sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dựa trên tất cả những suy nghĩ đã giác ngộ mà anh ấy đã tiếp thu, Peter gần như ngay lập tức thực hiện các cải cách sâu rộng nhằm hiện đại hóa nước Nga theo cách của châu Âu. Anh ta đã phải đối mặt với một chút sự chống đối - những cuộc nổi dậy của Streltsy, boyar, Bashkirs và Bulavin Cossacks - nhưng phản ứng của anh ta luôn nhanh chóng và tàn bạo. Anh ấy đã thực hiện hiện đại hóa xã hội của mình, với sự đơn độc như nhau; như một dấu hiệu bên ngoài của sự tiến bộ mà Nga đang đạt được để trở nên văn minh (từng là một cuộc đấu tranh khó khăn), Peter yêu cầu các cận thần, quan chức và sĩ quan của mình cạo râu và mặc trang phục hiện đại. Trên thực tế, ông đã đánh thuế vào râu và áo choàng vào tháng 9 năm 1698.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Nhưng để duy trì tất cả những tiến bộ này, Nga cần một cách dễ dàng hơn để kết nối với châu Âu: các cảng hàng hải sẽ mở ra vương quốc Peter Để trao đổi hàng hóa và kiến ​​thức sẵn sàng với phương Tây. Ở phía bắc, Baltic bị chi phối bởi người Thụy Điển cổ cứng; ở phía nam Ottoman giữ Biển Đen và Safavids Ba Tư Caspian. Để thậm chí suy ngẫm về cuộc chiến với những người hàng xóm hùng mạnh như vậy, Peter cần các đồng minh và những người ủng hộ giữa các quốc vương châu Âu. Ông lên đường vào Đại sứ quán của mình vào năm 1697 để giành được chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Trong khi anh ấy đã thành công trong kế hoạch của mình - buộc Nga phải đi một mình với các đối thủ nặng ký - Peter đã được tận mắt nhìn thấy châu Âu, từ Amsterdam đến London đến Leipzig đến Vienna, và say mê. Ông học ngành đóng tàu với Công ty Đông Ấn Hà Lan, và thuê những người đóng tàu và thủy thủ để đến Nga. Ông đã đến thăm Frederik Ruysch nổi tiếng, người đã dạy ông cách vẽ răng và thu thập bướm. Ở Anh, ông đã gặp nhà vua và tìm hiểu về quy hoạch thành phố hiện đại của thành phố ở Manchester. Thật không may, một cuộc nổi dậy của Streltsy đã khiến Peter phải cắt ngắn kỳ nghỉ ở châu Âu của mình. Về đến nhà, Peter có khoảng 1200 người trong số họ bị tra tấn và hành quyết, và cuối cùng đã giải tán Streltsy cáu kỉnh và tạo ra một Vệ binh Hoàng gia mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Ngay cả khi không có đồng minh, Peter vẫn khiến Nga bị lôi kéo vào cuộc chiến với người Thổ Nhĩ Kỳ. Nhưng sự bùng nổ của Đại chiến phía Bắc đã buộc ông phải đi đến một thỏa thuận tạm thời với họ, mặc dù ông đã cố gắng bám vào Azov, một pháo đài chiến lược nơi sông Don đổ ra Biển Đen. Trong khi người Ba Lan và Litva giữ vua Thụy Điển và thiên tài quân sự Charles XII bận rộn bằng cách chết rất nhiều, Peter đã đưa Ingermanland trên vùng Baltic từ Thụy Điển vào năm 1703 và thành lập thành phố St. Petersburg, định mệnh là thủ đô mới của Nga. Vào thời điểm Charles hoàn thành việc đập phá Ba Lan, Peter đã sẵn sàng cho cuộc xâm lược của Thụy Điển. Khéo léo rút lui về phía nam, bị đánh bại định kỳ, người Nga cuối cùng đã giành chiến thắng vĩ đại tại Poltava, chấm dứt chiến tranh một cách hiệu quả. Cuối cùng, vào năm 1721, Peter đã có được một số bổ sung mới tuyệt vời cho đế chế của mình: Livonia, Estonia, Ingria và một phần đáng kể của Karelia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Peter Đại đế đã dành cuối ngày của mình để cải cách một lần nữa. Ông nắm trong tay tổ chức lại Giáo hội Chính thống Nga; Khi người đứng đầu truyền thống của nhà thờ, Tổ phụ Matxcơva qua đời, Sa hoàng đã từ chối đặt tên thay thế như thường lệ và thay vào đó đã tạo ra một Thượng hội đồng thánh để cai quản nó. Và ông đã tạo ra một hành động cấm bất kỳ người đàn ông nào vào tu viện trước tuổi 50, tin rằng những năm sản xuất của họ bị lãng phí. Ông đã ban hành một nghị định thiết lập giáo dục bắt buộc, bãi bỏ thuế đất và thuế hộ gia đình (mặc dù, không có kẻ ngốc tài chính, ông đã lập ra một cuộc thăm dò thuế), và bắt đầu Cung điện Peterhof cho con cháu của mình được hưởng. Ông không bao giờ được nhìn thấy nó, chết vào tháng 2 năm 1725 ở tuổi 52.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Nga hoàng Peter là một người mà bạn không muốn ở gần. Ông ta là người rất giỏi trong việc xâm chiếm những vùng đất cũng như tiếp thu khoa học công nghệ, người dân xung quanh đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Lý tưởng của Peter là giành lấy phần kiểm soát rộng lớn trên đât liền. Thứ nhất là các thành phố sẽ được mở rộng, và thứ hai những Thánh Địa Lavra sẽ có thêm tư liệu cho họ khi Vĩ Nhân được tuyển về. Những thành phố của Nga sẽ rất phát triển. Kèm theo khả năng đặc biệt của Peter là học hỏi tiếp thu văn minh và khoa học từ những người chủ khu vực lân cận ông ta sẽ có một đế quốc hùng mạnh có thể giành chiến thắng bằng nhiều cách.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_TITLE">
			<Text>Philip đệ Nhị</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_SUBTITLE">
			<Text>Vua của Tây Ban Nha, Vua của Bồ Đào Nha, Sardinia và Sicily, Vua của Naples. Công tước thành Milan, vua của Anh Quốc và Ireland, chúa tể 17 lãnh thổ của Hà Lan</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_QUOTE">
			<Text>Một ngày nào đó khi ta nhìn vào bản đồ thế giới, nhưng nhận ra đó chỉ là bản đồ của Tây Ban Nha</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhờ những người tiền nhiệm Hapsburg của mình, Felipe (khi anh được sinh ra) được thừa hưởng một phần lớn của thế giới. Vùng đất của ông không chỉ bao gồm hầu hết các phần quan trọng của châu Âu, mà cả các vùng lãnh thổ trên mọi lục địa được người châu Âu biết đến - bao gồm cả Quần đảo Philippines, được đặt theo tên ông. Trong cuộc đời kéo dài 71 năm, ông đã chứng tỏ mình không chỉ là một kẻ chuyên quyền nổi tiếng, mà còn là một người đàn ông với những tình yêu với âm nhạc và nghệ thuật. Ông đã tích lũy một trong những bộ sưu tập nghệ thuật và sách quý hiếm nhất trong lịch sử tại San Lorenzo de El Escorial (cung điện của ông bên ngoài Madrid). Tôn giáo sâu sắc, ông cũng đã biến ngôi nhà Escorial thành một tu viện Hieronymousite và một trường học do Augustinian điều hành và là thánh tích vĩ đại nhất bên ngoài Vatican. Cả đời anh bao trùm cả thời hoàng kim Tây Ban Nha, vì một số lý do rõ ràng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh vào tháng 5 năm 1527 sau Công nguyên với rất nhiều, xa hơn cả chiếc thìa bạc tục ngữ, Philip là con trai của Hoàng đế La Mã thần thánh Charles V và Infanta Isabella của Bồ Đào Nha. Ở tuổi mười một tháng, anh nhận được lời thề của sự ghen tị từ Cortes of Castile, và tương lai của anh được đảm bảo. Cậu bé được nuôi dưỡng tại tòa án, và được dạy dỗ bởi những người đáng chú ý như Juan Siliceo (tổng giám mục tương lai của Toledo) và nhà nhân văn Juan de Estrella. Việc huấn luyện võ thuật của ông được thực hiện bởi Juan de Zuniga, chỉ huy-thị trưởng của Castile, và Công tước nổi tiếng của Alba, người mà Philip phục vụ trong Chiến tranh Ý năm 1542.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tin chắc rằng con trai mình đã chuẩn bị kỹ lưỡng, hoàng đế ốm yếu bắt đầu thoái vị nhiều ngai vàng của mình cho Philip, bắt đầu với những người Sicily và Naples đầu tiên vào năm 1554. Đã là Công tước xứ Milan, ở tuổi 27 Philip II là một vị vua. Năm 1555, trong thông báo công khai nhất của mình, Charles đã thông báo cho Đại tướng của Hà Lan rằng ông sẽ nghỉ hưu tại một tu viện và Philip sẽ từ đó cai trị vùng đất đó. Charles sau đó thoái vị ngai vàng của Đế chế Tây Ban Nha vào tháng 1 năm 1558 với sự phô trương tối thiểu. Philip bây giờ cai trị một đế chế mà trên đó, thực sự, mặt trời không bao giờ lặn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ngoại trừ những điều khó chịu như việc xử tử Tổng chưởng lý Aragon khi ông phản đối việc Philip vi phạm luật Aragon, việc đồn trú của quân đội ở Navarre vi phạm luật pháp của nó, và các cuộc hẹn bất hợp pháp của các quan chức Castilian ở Pamplona (Philip dường như đã tìm thấy luật pháp Tây Ban Nha gây phiền nhiễu), triều đại đầu của Philip khá lành tính. Tuy nhiên, ông là một người tin tưởng vững chắc, rõ ràng, trong quyền thiêng liêng của các vị vua - rằng Chúa đã biến ông thành vua Tây Ban Nha và rằng, vì Chúa không thể phạm sai lầm, ông cũng không thể.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Đầu tiên là anh họ Maria của Bồ Đào Nha năm 1543; cô đã chết hai năm sau khi sinh ra Don Carlos xui xẻo, theo lệnh của cha anh, sau đó bị giam cầm tại Alcazar Madrid, nơi anh chết sau sáu tháng. Một thập kỷ sau Philip kết hôn với Mary I của Anh, được biết đến nhiều hơn với tên là Blo Blo Mary,, biến anh ta thành vua của Anh và Ireland, nhưng Mary qua đời năm 1558. Mary hầu như không được chôn cất khi đến lượt Elizabeth của Valois, con gái của vua Henri II của Pháp, vào năm 1559 để phong ấn Hòa bình Cateau-Cambresis chấm dứt chiến tranh giữa Tây Ban Nha và Pháp. Cô đã sinh cho Philip hai đứa con gái, nhưng đã chết vào năm 1568. Cuối cùng, trở về giữ nó trong gia đình, năm 1570, anh cưới Anna của Áo, cháu gái của mình. Cô tồn tại một thập kỷ trước khi chết, nhưng cô đã cho anh ta một người thừa kế nam (người sẽ trở thành Philip III).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Nhưng chính những rắc rối của anh với một người phụ nữ khác đã thay đổi nền văn minh. Philip, nhờ vào cuộc hôn nhân với Mary Tudor, con gái lớn của Henry VIII, đã - hoặc ít nhất tự coi mình là - vua của nước Anh. Khi Mary đi qua và những người Anh cứng cổ đó đã nâng Elizabeth I lên ngai vàng thay vì chấp nhận yêu sách của Philip, anh ta đã phát cáu. Tồi tệ hơn, Elizabeth đã thúc đẩy Giáo hội Anh, cha cô đã thành lập và bắt đầu dỡ bỏ Công giáo Bloody Mary đã phục hồi. Nước Anh là Tin Lành, một lần nữa, và Philip không thể tuân thủ. Thậm chí còn tệ hơn thế, Elizabeth khuyến khích thực dân Anh thế giới mới và đưa ra sự ủng hộ ngầm cho những tên cướp biển người Anh Tiếng Anh đang săn lùng trên tàu Tây Ban Nha. Đó là nhiều hơn một người đàn ông có thể chịu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sau đó, vào năm 1585, Elizabeth đã gửi một đội quân Anh để hỗ trợ người Tin lành Hà Lan, trong cuộc nổi loạn chống lại sự cai trị của Tây Ban Nha. Đó là đống rơm cuối cùng. Hai năm sau, thuyền trưởng yêu thích của Elizabeth, Sir Francis Drake, đã chỉ huy một cuộc đột kích thành công vào cảng Cadiz của Tây Ban Nha, phá hủy một số tàu chiến Philip Philip. Xây dựng lại hạm đội của mình, Philip đã cho ra mắt chiếc Armada Armada của Tây Ban Nha vào tháng 7 năm 1588; đó là một thảm họa không được thừa nhận. Và thay đổi cán cân quyền lực trong sự ủng hộ của Tin lành Anh. Ba đội quân khác đã được tập hợp, nhưng những chiếc trong năm 1596 và 1597 đã bị đánh bại và một trong số 1599 phải được chuyển đến Azores để chống lại các cuộc tấn công của Anh. Chiến tranh Anh-Tây Ban Nha sẽ kéo đến một kết thúc tàn khốc vào năm 1604, sau khi cả Philip và Elizabeth đều chết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Với Tây Ban Nha giờ đã suy yếu, Philip phải đối mặt với làn sóng rắc rối ngày càng tăng. Cuộc nổi dậy ở Hà Lan, chiến tranh chống Ottoman ở Địa Trung Hải, chiến tranh tôn giáo ở Pháp, kích động ở Cortes ở một số nơi, liên quan đến sự tàn phá của Chiến tranh Ý theo lệnh của giáo hoàng, bất ổn ở các thuộc địa. Và anh đã tan vỡ. Charles V đã làm phiền Philip với khoản nợ 36 triệu ducat và thâm hụt một triệu ducat hàng năm. Philip sẽ mặc định cho vay bốn lần vào năm 1596. Giảm doanh thu cho vương miện từ nước ngoài (một phần nhờ vào những con chó biển Anh) và liên quan đến rất nhiều xung đột chỉ làm cho vấn đề trở nên trầm trọng hơn. Một số nhà sử học cho rằng những tai ương tài chính của Philip, có liên quan nhiều đến sự suy giảm của Tây Ban Nha từ việc trở thành một cường quốc trong thế kỷ tới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Không có gì ngạc nhiên khi Philip - mặc dù vẫn là vị vua mạnh nhất ở châu Âu - đã lên giường tại El Escorial vào tháng 9 năm 1598, không bao giờ trỗi dậy nữa từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Philip có lực lượng thủy quân hùng hậu, nhưng không giống Anh Quốc, họ lại là ứng cử viên hàng đầu cho khả năng chiến thắng thông qua tôn giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Philip muốn tất cả mọi người gia nhập tư tưởng đạo thiên chúa của ông ta. Philip muốn xây dựng một đế chế nhỏ ven biển lục địa của mình từ đó ra khơi đi tìm những khu vực phù hợp khác để phát triển. Nếu ông ta không an cư ở các lục địa khác bằng hòa bình, ông ta sẽ sử dụng đội quân hùng mạnh của mình để chiếm chỗ đứng. Một khi mọi việc đã ổn thỏa, những Hạm đội tìm kiếm kho báu sẽ được triển khai và chắc chắn sẽ mang lại cho ông ta nhiều lợi ích. Philip sẽ không ngừng ép buộc mọi người phải gia nhập tôn giáo của hắn cho đến khi cả thế giới đều là tín đồ của ông ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_TITLE">
			<Text>Tần Thủy Hoàng</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_SUBTITLE">
			<Text>Hoàng đế nhà Tần</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_QUOTE">
			<Text>Lý do mà Trung Quốc phải chịu đựng chiến tranh triền miên là bởi vì sự tồn tại của các vua chúa phong kiến. Tôi cam đoan điều này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chuyên quyền và tàn nhẫn, Ying Zheng có thể chỉ là những gì Trung Quốc cần để chấm dứt thời kỳ Chiến quốc và thống nhất vương quốc. Được biết đến với việc đốt sách và xử tử các học giả tính toán lại, ông cũng đặt nền móng của Vạn Lý Trường Thành, tạo ra một hệ thống đường và kênh rạch quốc gia, và tìm kiếm thuốc trường sinh bất tử. Khi thống nhất Trung Quốc, ông coi thành tích của mình lớn đến mức ông tự lấy cho mình một cái tên tuyệt vời: Tần (người của ông) Shi (đầu tiên) Huang (hoàng đế). Do sự vĩ đại của ông, danh hiệu 'Huangdi' sẽ được các nhà cai trị Trung Quốc sử dụng trong hai thiên niên kỷ tiếp theo. Và nền văn minh sẽ được tưởng thưởng với Đội quân đất nung như một cửa sổ cho sự vĩ đại đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Theo tượng đài 'Hồ sơ của nhà sử học vĩ đại', cô bé Trịnh được sinh ra cho Hoàng tử Yiren của Tần và người vợ lẽ Zhao Ji tại thành phố Handan vào năm 259 trước Công nguyên. Khi cha Trịnh Vĩ qua đời sau một thời gian ngắn trị vì ba năm làm vua, cô bé 13 tuổi đã thành công với chế độ. Vì cậu bé được coi là quá trẻ để lãnh đạo Tần - vốn đã có chiến tranh với tất cả những người khác trong bảy quốc gia chiến tranh của người Hồi giáo (Qi, Yan, Han, Wei, Chu và Zhao) - quyền lực nằm trong tay của Thủ tướng thao túng Bộ trưởng Lü Buwei.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Chẳng mấy chốc, Lu đã âm mưu chống lại vị vua trẻ. Một âm mưu thực sự dài hạn. Thủ tướng trước đó đã định vị và thăng chức một người Lào Ái lên tòa án, người đã sớm quyến rũ nữ hoàng mẹ Zhao và có hai con trai. Vào năm 238 trước Công nguyên, vua Trịnh đã lên đường tới thành phố lớn Yong. Lão Á, với sự thông đồng của Lu, đã chiếm giữ nữ hoàng mẹ con dấu lớn, nuôi một đội quân và nổi loạn. Trịnh ra lệnh cho vị tướng vĩ đại nhất của mình là Changping tấn công; trong trận chiến sau đó, hàng trăm phiến quân đã bị giết và Lao Ai trốn chạy. Một mức giá một triệu đồng xu đã được cung cấp cho Lao Ai. Ai có thể cưỡng lại nhiều đồng như vậy? Chẳng mấy chốc, kẻ chạy trốn vĩ đại đã bị giam giữ. Hầu hết những người ủng hộ ông đều bị chặt đầu, và Lào bị xé thành năm mảnh trong khi cả gia đình ông (bao gồm cả con trai ông) bị xử tử ở cấp độ thứ ba. Lady Zhao bị quản thúc tại gia cho đến khi bà qua đời nhiều năm sau đó. Lü Buwei đã tự sát bằng thuốc độc trước khi anh ta có thể bị bắt. Đến năm 235 trước Công nguyên thì mọi chuyện đã qua.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Save for surviving a couple of assassination attempts, Ying Zheng could now turn his attention to beating down the other warring states. First to fall was Han, which was overrun around 230. The Qin were blessed with a plethora of able commanders, including the king himself. And was it mentioned that he was ruthless? When Zhao was struck by a natural disaster (unspecified in the histories) in 229, Zheng turned his general Wang Jian loose, who promptly overran the kingdom within a year. By 223, Yan, Wei and Chu had all been defeated and absorbed. No fool, the Tian king of Qi sent 200 thousand of his people, mostly peasants, armed as best he could, to defend his western borders that abutted Qin territory. Unfortunately for him, Zheng invaded from the north, captured the royal family, and annexed Qi. And then proclaimed himself Tần Thủy Hoàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Với tham vọng ngay lập tức của mình để cai trị tất cả Trung Quốc hài lòng, hoàng đế bắt đầu cải tổ nó như ông muốn. Đầu tiên, ông bãi bỏ hệ thống chư hầu di truyền và thành lập Jun (chỉ huy), Xian (quận) và Xiang (quận), tất cả đều được cai trị trực tiếp bởi hoàng đế. Ông đã tiêu chuẩn hóa trọng lượng, biện pháp, tiền tệ của Trung Quốc - tạo ra đồng xu banliang vào khoảng năm 210 để giúp việc đánh thuế dễ dàng hơn nhiều - và chết tiệt gần mọi thứ khác, bao gồm cả chiều dài của trục xe. Cái sau để những chiếc xe này dễ dàng đi qua mạng lưới đường mới trên khắp đế chế của mình. Dưới thời bộ trưởng Li Si, chữ viết của Trung Quốc đã được chuẩn hóa, loại bỏ các biến thể trên khắp các quốc gia bị chinh phục, do đó tạo ra một ngôn ngữ tuyệt vời sẽ đứng trước thử thách của thời gian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>But his greatest effort was saved for stamping out all that “fuzzy” thinking that prevailed across China. While the Warring States period was one of blood and fire, it was also one of free thinking and liberal philosophy, giving rise to some of civilization's greatest insights into the human condition. Across the kingdoms, the Hundred Schools of Thought, incorporating Confucian and Taoist teachings with other philosophies, sparked a great golden age. The writings of the School of Mohism (“everyone is equal before heaven”), the School of Yin-Yang (naturalism and the Five Elements), the agriculturalists and syncretists and the logicians, and so forth, profoundly influenced Chinese lifestyles and social consciousness. Since all this thinking and debate among the commoners wasn’t great for an autocrat, Tần Thủy Hoàng decreed that all other schools of thought were banned and that henceforth only “legalism” (follow the law and live a just life) acceptable.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Commencing in 213 BC, at the instigation of his new, even-more-manipulative Prime Minister Li Si, the emperor ordered that all books – save those on astrology, divination, medicine, agriculture and histories of his great empire – be collected and burned. Those owning prohibited texts, especially the Shi Jing (“Book of Songs”) and the Shangshu (“Classic of History”), were to be punished. According to the Records of the Grand Historian (which must have been an acceptable text), Tần Thủy Hoàng had some 460 scholars buried alive for hiding the banned books. While modern Chinese historians claim that this is but a Confucian myth, it makes a great story. Whatever the truth, it is a fact that the empire sought to control scholarship and thought across its expanse and eliminate intellectual challenges to the emperor’s rule.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Despite all this right thinking, in his twilight years Tần Thủy Hoàng set out – or, rather, sent his minions – to find the elixir of life, a potion which would grant him immortality so he could keep enjoying his greatness. Expeditions were sent by sea (most didn’t return, perhaps wisely given how he reacted to failure), and thrice he himself visited Zhifu Island seeking a rumored “Mountain of Immortality.” But he never found the elixir nor the mountain, and died in September 210 BC during a tour of his eastern territories. So fearful of an uprising if word leaked out was Li Si that he concealed the emperor’s death until the caravan finally returned to the capital Xianyang, where Hoang’s second son Huhai (Li Si tricked the elder one into committing suicide) was proclaimed the new emperor.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Nhà Tần là một trong những vương triều đầu tiên và do đó ông ta cần là người đầu tiên xây dựng các kỳ quan để cho di sản của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Trung Quốc là một quốc gia biệt lập khi xậy dựng nền văn minh của họ. nhà Tần có thể huy động được 1 lực lượng lao động nhiều hơn bất kì đế quốc khác, ngay khi bắt đầu trò chơi thợ xây của ông ta có thể tập trung hết sức để xây dựng những kì quan. Một khi đã có được vị thế với những kì quan, hỏa lực cùng với Vạn Lý Trường Thành có thể bảo vệ triều đại của ông ta trước những thế lực khác. Với khả năng "Chu kỳ của thời đại" họ sẽ càng có thêm nhiều lợi thế. Nếu Trung Quốc có thế đạt được nhiều thành tựu đã đặt ra trước đó, họ sẽ ngày càng có những bước tiến chóng mặt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_TITLE">
			<Text>Saladin</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_SUBTITLE">
			<Text>al-Malik al-Nasir, Quốc vương sau này của Ai Cập và Syria</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_QUOTE">
			<Text>Những trận chiến được quyết định bởi sự chuẩn bị, quân số, và Chúa trời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah ad-Din Yusuf ibn Ayyub, được biết đến với kẻ thù của mình (và có nhiều người) là Saladin, là một quý tộc người Kurd đã vươn lên chỉ huy quân đội Ả Rập của Đức tin là vị vua đầu tiên của Ai Cập và Syria. Sinh ra ở Tikrit vào khoảng năm 1138 sau Công nguyên, tên cá nhân của anh ta là Yusuf, nhưng tên được đặt của anh ta là một laqab; Nữ hoàng Salah ad-Din Cảnh dịch một cách lỏng lẻo là sự công bình của đức tin. Và Saladin chính nghĩa đã được cha mình Najm ad-Din Ayyub, cựu cai ngục của pháo đài tại Tikrit trao cho một nền giáo dục quân sự và tôn giáo. Gia đình Ayyub bị lôi kéo vào mối thù và bị trục xuất khỏi Tikrit - rời đi, được cho là, đêm Saladin được sinh ra - và kết thúc tại Mosul vào năm 1139.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cậu bé Saladin tỏ ra khá sáng dạ, và tiếp tục việc học ở Damascus (mà cậu bé đã phát triển một sự yêu thích đặc biệt) khi cha cậu được bổ nhiệm làm chỉ huy của pháo đài tại Baalbek bởi Imad ad-Din Zengi, atabeg (lỏng lẻo, thống đốc của Mosul) , Damascus, Aleppo và Hama. Saladin đặc biệt giỏi về số học và toán học, đắm mình vào các tác phẩm của Euclid và trong Almagest. Ông có thể trích dẫn các phả hệ và lịch sử của giới quý tộc Ả Rập, cũng như dòng máu của những con ngựa Ả Rập nổi tiếng (cái sau có lẽ ít hữu ích hơn cái trước). Và ông có thể trích dẫn Hamasah, một tập thơ gồm mười tập, bằng tiếng Ả Rập. Nhưng, gần như chắc chắn, anh ta bị gia đình của mình hút vào sự nghiệp quân sự mà anh ta mong đợi, trong đó có ông ngoại Nr ad-Dīn, người đã kế vị Imad trở thành người thừa kế của Syria để phục vụ Đế chế Seljuk.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dịch vụ quân sự Saladin sườn bắt đầu từ năm 26 tuổi dưới sự bảo trợ của người chú Asad ad-Dīn Shīrkūh, một vị tướng có ảnh hưởng phục vụ Nur al-Din. Trong một chiến dịch chống lại quân Thập tự chinh và kẻ chiếm quyền Ai Cập Dirgham theo lệnh của Fatimid caliph al-Adid, Saladin đã phân biệt mình trong bao tải của Bilbais và tại một trận chiến gần sông Nile phía tây Giza, nơi ông lãnh đạo cánh phải. Tiếp tục đến Alexandria, Saladin vào thành phố không có đối thủ và trên thực tế, được chào đón với vòng tay rộng mở - và tiền bạc, vũ khí, vật tư. Đối mặt với một lực lượng Thập tự quân Ai Cập tiến bộ vượt trội, Asad, khôn ngoan, rút ​​lui với phần lớn quân đội của mình, để lại Saladin và một đội quân nhỏ để bảo vệ thành phố. Anh ấy đã làm rất xuất sắc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Mọi thứ sớm trở nên phức tạp. Asad bị lôi kéo vào cuộc đấu tranh quyền lực ba chiều với Shawar, nhà tể tướng Ai Cập cho caliphate Fatimid đổ nát, người đã kêu gọi Vua thập tự chinh Amalric I của Jerusalem hỗ trợ. Năm 1169, Shawar bị ám sát (theo báo cáo của Saladin), và sau đó Asad al-Din Shirkuh chết vào cuối năm đó. Mặc dù Nur ad-Din đã chọn một người thay thế - người không phải là Saladin - cho Asad, nhưng Fatiphid caliph đã quyết định không rõ lý do để bổ nhiệm Saladin là tể tướng mới của Ai Cập. Trong vài tháng tới, Saladin tránh được một vụ ám sát bởi các quan chức Ai Cập bực bội, và dứt khoát dập tắt một cuộc nổi dậy của các trung đoàn Fatimid. Thực tế, anh ta không bao giờ phải đối mặt với một cuộc nổi dậy ở Ai Cập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Theo các nhà sử học Ả Rập, vào tháng 6 năm 1171, Saladin đã được lệnh ra lệnh thiết lập lại caliphate Abbasid ở Ai Cập bởi Nur ad-Din. Khi al-Adid chết, và sau khi Saladin có một vài quan chức bị xử tử hoặc ám sát, Ai Cập đã nằm trong tầm kiểm soát của anh ta. Trong thời gian trôi qua cho đến khi gặp sự cố tiếp theo trong tài sản của mình, Saladin đã vượt qua các Hiệp sĩ Templar và cướp phá Gaza, chiếm được lâu đài Thập tự chinh tại Eilat, nơi đã gây phiền toái cho Muslin ở Vịnh Aqaba, và đánh tan một thị trấn Nubian của Iubian. Trong khi vận chuyển một số đồ đạc đến Nur al-Din ở Damascus như một món quà - bao gồm cả một con lừa của giống chó tốt nhất (thể hiện ý nghĩa của con ngựa Saladin) - anh ta đã nhân cơ hội này để tàn phá các tổ chức của Thập tự quân. Ồ, và anh ta chiếm Yemen, xua đuổi những kẻ không tin đang nán lại đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sau khi Nur al-Din, qua đời vào tháng 5 năm 1174, Saladin đã kịp thời tuyên bố thành lập vương triều Ayyubid ở Ai Cập với bản thân là sultan. Mặc dù con trai 11 tuổi Nur al-Din Hô đã được tuyên bố là người kế vị là caliph bởi một nhóm các tiểu vương hùng mạnh, Saladin sợ sự hỗn loạn ở Syria và cùng với đó là sự thịnh vượng của những kẻ ngoại đạo. Nhưng anh ta phải đối mặt với một sự lựa chọn không thể chối cãi: chiếm lấy Syria từ chính anh chàng trẻ tuổi - Salih Ismail, bị Qur'an cấm hoặc chờ đợi một lời mời không thể xâm chiếm. Trong sha ALLAllah, khi As-Salih bị một người chú đầy tham vọng, người đã lên kế hoạch loại bỏ tất cả các đối thủ của mình, tiểu vương của Damascus đã buộc phải kêu gọi Saladin hỗ trợ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Đó là bàn tay của định mệnh trong công việc; Saladin chạy đua trên sa mạc xen kẽ với 700 chiến binh được chọn và cùng với các tiểu vương và bộ lạc Bedouin, ông vào Damascus để được công dân của họ hoan nghênh (không có kẻ ngốc nào). Để lại một trong những người anh em của mình phụ trách ở đó, Saladin đã sớm giảm các thành phố khác đã trung thành với caliph trước đây. Năm tiếp theo là một sự kiện sôi nổi, với Saladin quản lý để tránh một số vụ ám sát (bao gồm một cặp vợ chồng của giáo phái Ismaili có tên là Sát thủ Hồi giáo). Cuối cùng, các tiểu vương quốc Syria còn sống sót đã nhận ra một điều tốt và tuyên bố Saladin sultan ở đó cũng như ở Ai Cập. Làm hòa với các Sát thủ và những kẻ cáu kỉnh khác trong đế chế của mình, tất cả đều nhận ra rằng sẽ là chính đáng khi đuổi người châu Âu ra khỏi Thánh địa, Saladin sẵn sàng cho lực lượng Hồi giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Saladin Trận chiến chống lại các Kitô hữu đã nổ ra cho đến khi ông qua đời vào năm 1193 sau Công nguyên. Được đánh dấu bằng một chuỗi các chiến thắng Ayyubid và sự chiếm đóng của hầu hết vương quốc Thập tự chinh Jerusalem, bao gồm cả thành phố linh thiêng vào năm 1187, Saladin trở nên khét tiếng khắp châu Âu. Kết quả là cuộc Thập tự chinh thứ ba - được tổ chức bởi Anh Richard Richard Lionheart, Philip II của Pháp, Frederick Barbarossa, trong số những người khác - được đánh dấu nhiều hơn bởi các vụ thảm sát hơn là các trận chiến. Đến tháng 9 năm 1191, quân đội Thập tự chinh đã bị giảm xuống còn khoảng 2000 người đàn ông và 50 hiệp sĩ phù hợp cho trận chiến. Richard và Saladin cuối cùng đã đi đến một thỏa thuận, Hiệp ước Ramla năm 1192, theo đó Jerusalem sẽ vẫn nằm trong sự kiểm soát của người Hồi giáo nhưng mở cửa cho các cuộc hành hương của Kitô giáo. Hiệp ước đã chứng minh Saladin sườn di sản lâu dài nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Thông thường [ICON_Science] Khoa học và [ICON_Faith] Đức tin không dung hòa với nhau, nhưng đối với nước Ả Rập thì ngược lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Ả Rập là một nền văn minh tôn giáo họ không cần phải lo lắng chạy theo lời Tiên Tri Vĩ Đại để đánh bại những người chơi khác; họ có thể để một tôn giáo đến với họ, Một khi họ đã xây dựng nền tôn giáo của mình, thì họ có thể nhanh chóng đạt được số lượng phía trước. Họ sẽ tuyên truyền Tôn giáo của mình đến nhiều thành phố nhất có thể để tăng kết quả Khoa học của họ, và thêm một Thánh Địa cho hầu hết các thành phố để họ có thể thêm các nhà thờ (những kiến trúc này làm tăng kết quả [ICON_Science] Khoa học, [ICON_Faith] Đức tin và [ICON_Culture] Văn minhcho toàn bộ thành phố). Các nền văn minh khác có thể xây dựng các nhà thờ của họ với giá thành rẻ, đây là một bước đi khôn ngoan cho các nước láng giềng của Ả Rập để không làm Saladin nổi cơn thịnh nộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_TITLE">
			<Text>Tomyris</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_SUBTITLE">
			<Text>Nữ hoàng - Chiến binh của liên minh người Scythia - Massagetae bị cáo buộc</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_QUOTE">
			<Text>Quần áo của tôi là chiếc áo choàng Scythia, những đôi giày của tôi là những đế cứng của bàn chân, giường của tôi là mặt đất, thức ăn của tôi được nêm vị từ cơn đói.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nữ hoàng Scythian cổ xưa, Tom Tomyris, được nhắc đến trong lịch sử của người Hồi giáo Herodotus, Strabo, Polyaenus, Cassiodorus và Jordanes. Nhà thơ người Pháp Deschamp đã liệt kê cô là một trong chín Lady Lady Worthies trong các bản ballad thế kỷ 14 của anh. Cô đã được miêu tả một cách nghệ thuật bởi những người nổi tiếng như Rubens, Allegrini, Mattia Preti và Gustave Moreau, mặc dù không ai biết cô thực sự trông như thế nào. Trên thực tế, bên ngoài một cuộc giao chiến quân sự duy nhất được báo cáo bởi Herodotus và được lặp đi lặp lại bởi những người khác quảng cáo, rất ít thông tin mà thực tế biết về Tomyris. Đoán nữ chiến binh man di đang thiếu hụt trong nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đây là những gì Herodotus đã nói, diễn giải nặng nề ...</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tomyris là góa phụ của một thủ lĩnh Scythian c. 530 trước Công nguyên, người đã đảm nhận vai trò lãnh đạo của mình trong một nhóm các bộ lạc. Nữ thủ lĩnh cũng có ít nhất một đứa con, Spargapise xấu số (hoặc có lẽ chỉ là không có khả năng), người chỉ huy cấp bậc đầu tiên của các chiến binh ngựa. Trong khi đó, Cyrus đã nắm quyền chỉ huy trong Đế chế Achaemenid (thường được gọi là Đế chế Ba Tư đầu tiên của Hồi giáo); mặc dù anh ta có kế hoạch mở rộng về phía nam, điều này sẽ đưa anh ta vào cuộc xung đột với Ai Cập hùng mạnh, trước tiên anh ta phải bảo vệ biên giới phía đông của mình, nơi Scythia không thể đoán trước (trong đó Massagetae là một nhánh) đang gây ra địa ngục.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trước tiên Cyrus đã thử mánh khóe thông thường - nếu bạn không thể tránh rắc rối, hãy cưới nó. Ông phái phái viên đến Tomyris với lời đề nghị hạnh phúc kết hôn. Tomyris, rõ ràng không có kẻ ngốc và nhận ra rằng đó không phải là cô mà Cyrus tán tỉnh mà là vương quốc của cô, đã trả lời theo cách tiêu cực. Do đó, Cyrus đã hành quân đến sông Syr Darya; Không che giấu ý định thù địch của mình, Cyrus đã ra lệnh đóng thuyền. Không còn nghi ngờ gì nữa, anh đã tìm ra ở đó nhiều hơn một cách để lột da một con ngựa. Đến lượt mình, Tomyris đã gửi một thông điệp kêu gọi một trận chiến giữa hai lực lượng (cô ấy cũng đã tập hợp chủ nhà của mình), một phần, đọc, rời khỏi công việc làm cầu vô dụng của bạn; chúng ta hãy nghỉ hưu ba ngày, diễu hành từ bờ sông và bạn có bắt gặp những người lính của bạn không; hoặc, nếu bạn muốn tốt hơn để cho chúng tôi chiến đấu về phía bạn, hãy rút lui cho mình một khoảng cách bằng nhau. Trong hội đồng, các cố vấn vĩ đại của vua khuyến nghị nên có nó ở phía Ba Tư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng Cyrus đã bị thuyết phục rằng một kế hoạch khác sẽ thắng thế. Theo lời khuyên của Croesus the Lydian, Cyrus đã đồng ý gặp người Scythia bên cạnh họ, băng qua sông và hành quân vào đất liền. Ở đó, một trại sẽ được thành lập, chứa đầy rượu vang và rượu mạnh, trong đó những người man di không quen thuộc. Và nó sẽ được bảo vệ bởi một số ít, khi Cyrus dẫn quân đội của mình đi đến chiến trường theo kế hoạch. Nhưng, trong thực tế, quân đội sẽ diễu hành một cách ngắn và chờ đợi cuộc tấn công không thể tránh khỏi vào trại bởi những kỵ binh. Sau đó, sau một thời gian thích hợp đã qua để họ say sưa, Cyrus sẽ rơi vào họ và do đó giành chiến thắng trong ngày.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Và thế là nó rơi ra. Cuộc tấn công dữ dội của Massagetae-Scythian, do Spargapise dẫn đầu, đã bị áp đảo, mất một phần ba số lượng của họ trong vài phút với hầu hết những người còn lại bị bắt, bao gồm cả con trai Tomyris. Khi nghe tin về sự kiện này, Tomyris đã phái một người báo trước để thông báo rằng, vì anh ta đã bị bắt bởi kẻ lừa đảo không phải trong trận chiến sức mạnh, nên con trai của cô đã được thả ra. Cyrus đã từ chối, và Spargapise bây giờ đã tự tử (mặc dù Herodotus doesn không cung cấp bất kỳ chi tiết nào về việc này). Người mẹ giận dữ tập hợp những cung thủ ngựa và đồng minh của mình, và đưa ra trận chiến. Theo tài khoản Hy Lạp cổ ...</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Theo tôi hiểu, sau đây là cách thức của nó: Đầu tiên, hai đội quân đứng cách nhau và bắn mũi tên vào nhau; sau đó, khi những người bỏ cuộc của họ trống rỗng, họ đóng cửa và chiến đấu tay đôi với những cây thương và dao găm; và do đó họ tiếp tục chiến đấu trong một thời gian dài, không chọn cách đưa ra mặt đất. Ở chiều dài, người Scythia đã thắng thế. Phần lớn quân đội của người Ba Tư đã bị tiêu diệt và chính Cyrus đã thất thủ, sau khi trị vì chín và hai mươi năm. Tìm kiếm được thực hiện trong số những người bị giết theo lệnh của nữ hoàng cho thi thể của Cyrus. Khi được tìm thấy, cô ấy đã nhúng đầu Cyrus vào máu và do đó xúc phạm xác chết, 'Tôi sống và đã chinh phục bạn trong cuộc chiến, và bởi vì tôi đã hủy hoại tôi, vì bạn đã mang theo con trai tôi với guile; nhưng do đó tôi thực hiện tốt mối đe dọa của mình và mang đến cho bạn dòng máu đầy đủ của bạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Và, cùng với đó, Tomyris, thủ lĩnh chiến binh của người Scythia, biến mất khỏi "lịch sử" (nếu cô từng là một phần của nó) ... vì chính người Scythia sẽ làm vài thế kỷ sau. Nhưng nó làm cho một câu chuyện tuyệt vời về một người mẹ báo thù.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Tomyris' Scythia là một mối đe dọa thường trực với khả năng đánh tốc độ và dứt khoát tại bất kỳ thời điểm nào, đặc biệt trong suốt khoảng thời kỳ Xa xưa và Cổ đại. May mắn thay là bà ta có một nguyên tắc nghiêm ngặt về lòng danh dự và sẽ không bao giờ đánh lén bất kỳ ai; bà ta chỉ tấn công những kẻ chuyên đi ngược đãi người khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Người Scythia là những bậc thầy về mở rộng đồng cỏ và đồng bằng. Họ là một nền văn minh thuần quân sự về Ngựa và những nguồn tài nguyên về đồng cỏ. Những vị trí này sẽ cho phép họ được xây dựng các đơn vị liên kết chặt chẽ và tìm được những địa điểm mong muốn để trồng các Nấm Mồ của họ, một thành phần quan trọng để họ bắt đầu một Tôn Giáo ( hi vọng có một nơi để họ có thể thờ phụng Vị thần của bầu trời). Phải rất cảnh giác, nếu Tomyris ở trên cùng một lục địa với bạn - một cuộc Chiến Tranh Bất Ngờ chống lại một nền văn minh khác nghĩa là bạn đã để bà ta nhanh chóng nắm cổ của mình. Tức là bạn sẽ tuyên bố chiến tranh với hai nước cùng một lúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_TITLE">
			<Text>Trajan</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_SUBTITLE">
			<Text>Hoàng đế Caesar, Hoàng đế kiệt xuất, Đế quốc La Mã</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_QUOTE">
			<Text>Chia để trị!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hoàng đế Trajan, đứng trước ngai vàng bởi Nerva trị vì ngắn, chưa được phân biệt và tiếp theo là Hadrian, đã đưa đế chế đến đỉnh cao của lãnh thổ. Trên thực tế, vị hoàng đế có khả năng này đã chính thức tuyên bố hoàng tử Optimus (người cai trị giỏi nhất) bởi Thượng viện La Mã, có lẽ không vô tư nhưng với một quan điểm thuận lợi nhất định. Trajan cũng được biết đến với triều đại tương đối từ thiện (ít nhất là so với hầu hết các hoàng đế khác), khởi động các dự án xây dựng công cộng rộng rãi và thực hiện các chính sách xã hội tiên tiến, nhiều người sau đó đã bị Thượng viện thiển cận bỏ rơi sau khi ông qua đời vào năm 117 QUẢNG CÁO. Anh ta được coi là người thứ hai trong số Năm Hoàng đế tốt bụng (mặc dù Machiavelli đã đặt ra thuật ngữ đó vào năm 1503, vì vậy hãy dùng nó với một hạt muối khá lớn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh ra ở tỉnh La Mã Hispania Baetica vào năm 53 sau Công nguyên, con trai của một thượng nghị sĩ và tướng quân nổi tiếng, Trajan wasn thậm chí hoàn toàn là người La Mã - có lẽ là người giỏi nhất. Khi còn trẻ, ông gia nhập quân đội đế quốc, một con đường sự nghiệp trong đế chế thường dẫn đến những điều tốt đẹp mà Giả sử một người sống sót sau cuộc chiến gần như liên tục dọc biên giới. Trajan vươn lên nhanh chóng, chứng kiến ​​hành động trên một số biên giới gây tranh cãi nhất và giành được sự tôn trọng của những người đàn ông mạnh mẽ. Ông được đề cử làm lãnh sự, có một cuộc hôn nhân tốt đẹp trong một gia đình giàu có (mặc dù các tài khoản đương thời lưu ý đến một số hoạt động ngoại khóa thông thường), và được Hoàng đế mới Nerva tuyên bố là con trai nuôi của ông tại trại giam của Cảnh sát Praetorian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Khi hoàng đế cũ qua đời 15 tháng sau đó, Trajan đã kế vị anh ta, và ngay sau đó đã thần thánh hóa Nerva (điều này giúp có bạn bè ở những nơi cao). Khi anh ta vào Rome - Trajan vào thời điểm đó đã ra khỏi biên giới như thường lệ - anh ta đã cho những người plebeian một tờ rơi tiền tệ, đảm bảo sự nổi tiếng của anh ta với đám đông. Ông cũng khéo léo giả vờ miễn cưỡng nắm quyền, ngay cả khi ông bắt đầu xây dựng mối quan hệ thực dụng với các gia đình thượng nghị sĩ giàu có. Trớ trêu thay, một trong những chủ đề nổi bật của nhiệm kỳ Trajan, là sự lấn chiếm đều đặn của ông đối với các đặc quyền truyền thống của Thượng viện La Mã trong việc ra quyết định.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trajan có sở thích xây dựng và tài trợ cho các dự án xây dựng trên toàn đế chế cũng như trong chính thành phố. Anh ta cũng có sở thích ghi tên mình vào những điều này, chỉ trong trường hợp lịch sử nên quên anh ta là hoàng đế. Do đó, trong thời gian đó có Cột Trajan, Diễn đàn Trajan, Cầu Trajan, Chợ Trajan, Puente Trajan tại Alcantara (Tây Ban Nha), và rất nhiều con đường, cống và các công trình hữu ích khác nằm rải rác. Ông cũng có một điểm yếu để tài trợ cho các vòm khải hoàn để ăn mừng chiến thắng của La Mã; với những thành công mà lực lượng của anh ta có được trong các cuộc chiến ở phương Đông, anh ta không thiếu cơ hội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tuy nhiên, Trajan được người La Mã tôn vinh nhiều hơn với tư cách là một vị tướng chiến thắng (xét cho cùng, điều gì khiến người ta phấn khích về một đống đá khác so với nhiều vùng đất và nô lệ hơn). Cuộc chinh phục đầu tiên của ông là vương quốc khách hàng của Vương quốc Dacia, du hành trên sông Danube, nơi đã được trao một cách đáng xấu hổ - cho Rome, đó là - hòa bình của Hoàng đế Domiti một thập kỷ trước đó. Không lâu sau đó, Dacia đã nuốt chửng toàn bộ so với Trajan sáp nhập Nabataea (ngày nay, miền nam Jordan và tây bắc Ả Rập Saudi), một quốc gia khách hàng khác đã tỏ ra khó chịu. Năm 113 sau Công nguyên, Trajan bắt tay vào các chiến dịch cuối cùng của mình, chống lại Parthia ở phía đông, nơi có sự kiêu ngạo để bảo trợ cho một vị vua ở Armenia không thể chấp nhận được đối với Rome. Trajan đầu tiên hành quân vào Armenia và thêm nó vào đế chế, sau đó đi hành quân về Mesopotamia khuất phục các thành phố Parthia và các quốc gia khách hàng. Đến cuối năm 116, nó đã kết thúc và Trajan đã phế truất vị vua Parthia và đặt một con rối La Mã vào vị trí trên vương quốc đầy rẫy. Nhưng, sức khỏe Trajan đã bắt đầu thất bại; Ngoài ra, trước khi có thể hoàn thành kế hoạch chinh phục toàn bộ Tiểu Á, anh buộc phải rút quân đoàn ra để đối phó với một số phiến quân Do Thái phiền phức.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Mặc dù anh thường xuyên vắng mặt ở Rome, tuy nhiên Trajan vẫn cảm thấy sự hiện diện của anh, giữ cho nội dung mob và hỗ trợ. Một trong những nỗ lực được đón nhận của ông là một cảnh tượng đấu sĩ kéo dài ba tháng ở Đấu trường La Mã, trong đó có khoảng 11 nghìn người (chủ yếu là nô lệ và tội phạm) và hàng ngàn con thú dữ hung dữ của người chết đã chết; nó được cho là đã thu hút hơn năm triệu khán giả. Một phần nào đó nhân từ hơn là tổ chức Trajan, của Alimenta, một quỹ của chính phủ để hỗ trợ trẻ mồ côi và trẻ em nghèo trong và xung quanh thành phố. Đó là một trong nhiều nỗ lực của đế quốc nhằm cải thiện rất nhiều công dân La Mã, ít nhất là những người sống trên bán đảo Ý.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Tất cả những cuộc chiến tranh và trò chơi và các tòa nhà và chương trình công cộng đều đắt đỏ. Vì vậy, Trajan bắt đầu đối phó với cuộc khủng hoảng tài chính mà anh ta thừa hưởng. Nỗ lực đầu tiên của ông là thành lập các sửa chữa (kiểm toán viên) để giám sát chi tiêu công dân của các thành phố Hy Lạp tự do về mặt kỹ thuật; họ cũng bảo đảm rằng việc thu thuế của đế quốc là tăng lên (theo truyền thống tham nhũng của Hy Lạp, một bước đi khôn ngoan). Vào năm 107 sau Công nguyên, Trajan đã phá giá đồng tiền La Mã, hạ thấp lượng bạc trong denarius và sau đó đúc một lượng denarii lớn hơn bất kỳ người tiền nhiệm nào. Trong một thời gian ngắn, bất chấp những tuyên bố đắt giá của Trajan, Rome một lần nữa trở thành dung môi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trajan, cảm thấy bị bệnh, lên đường đến Rome từ chiến dịch Parthian mới nhất của mình. Nhưng ông đột nhiên qua đời vì phù nề - trên giường, một chiến công hiếm hoi giữa các hoàng đế La Mã - khi đến Selinus (dĩ nhiên sau đó đổi tên thành Trajanopolis). Vào thời điểm Trajan xông chết, Đế chế La Mã đã đạt đến mức độ lớn nhất, trải dài từ Hispania đến Euphrates và từ rìa Scotland đến Lower Nile. Những người kế vị của ông, bắt đầu với Hadrian tiếp theo, sẽ dành phần lớn thời gian của họ (khi không say sưa trong việc đồi trụy) củng cố những biên giới đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Rome là nền văn minh duy nhất bạn có thể đặt niềm tin là có thể tiếp tục trở thành đế chế lớn nhất trong trò chơi. Trajan đã thấm nhuần câu nói của Julius Caesar: "Veni, vidi, vici" (Ta đã đến, ta đã nhìn thấy, ta đã thống trị).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Rome muốn lấy được thành phố nhanh chóng và tăng tốc độ đường đến Kỹ thuật. Khi đạt được Kỹ thuật, các Nhà tắm La Mã có thể được thêm vào trong các thành phố của họ và họ sẽ phát triển một cách nhanh chóng (và mở rộng nhanh chóng với các Đài tưởng niệm miễn phí của Trajan). Khả năng "Con đường nào cũng dẫn đến La Mã" cho phép họ có một nguồn thu nhập ổn định từ mạng lưới thành phố của họ ([ICON_TradeRoute] Các tuyến đường thương mại trong và ngoài đế chế nên hoạt động tốt; không phải tất cả các [ICON_TradeRoute] tuyến đường thương mại nên là nội địa). Cho rằng tất cả những mở rộng sẽ dẫn đến xung đột, nó giống như là khoảng thời gian mà các binh đoàn Lê Dương xuất hiện. Khả năng của binh đoàn La Mã là xây dựng các pháo đài trước hai thời kỳ sớm hơn các nền văn minh khác. Sử dụng những điều này một cách hiệu quả là chìa khóa để có thể giữ lại được đế chế rộng lớn và hùng mạnh của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_TITLE">
			<Text>Theodore Roosevelt</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_SUBTITLE">
			<Text>Tổng thống thứ 26 của Hoa Kỳ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_QUOTE">
			<Text>Americanism mang ý nghĩa là các đức tính của lòng dũng cảm, danh dự, công lý, sự thật, chân thành và kiên cường - những đức tính này đã làm nên nước Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Scion của một gia đình giàu có, nhà thể thao và nhà thám hiểm, thợ săn trò chơi lớn, anh hùng chiến tranh, nhà tự nhiên học và nhà bảo tồn, nhà yêu nước, đế quốc, tác giả, chính trị gia. Theodore (từ T.R. hay hay Teddy Teddy cho bạn bè của mình) Roosevelt, Jr., là người có nhiều màu sắc nhất trong số các tổng thống Mỹ, hoàn toàn phù hợp với Thời đại Tiến bộ. Với vai trò là thành viên của Quốc hội New York, Trợ lý Bộ trưởng Hải quân, Thống đốc New York, Phó Tổng thống cho William McKinley và Tổng thống Hoa Kỳ, ông đã thúc đẩy các lý tưởng cải cách và hiện đại hóa. Trong cuộc sống riêng tư, chủ nghĩa khắc kỷ của anh khi đối mặt với sự mất mát cùng với sự can đảm của anh khi đối mặt với hiểm nguy chết người đã góp phần làm cho hình ảnh của anh trở thành lý tưởng của nam tính Mỹ. Từ lúc Teddy Roosevelt bước lên sân khấu công cộng, anh ấy thực sự đã lớn hơn cuộc sống.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh vào tháng 10 năm 1858 sau công nguyên, Teddy là một đứa trẻ ốm yếu, mắc bệnh hen suyễn nghiêm trọng cũng như mọi căn bệnh thời thơ ấu phổ biến vào thời điểm đó. Tuy nhiên, anh ta là người tinh nghịch, tò mò, và đã phát triển niềm đam mê động vật học, dẫn đến trò tiêu khiển (bất kỳ cơn ác mộng tồi tệ nhất của người mẹ), bắt đầu từ một con dấu chết từ một thị trường địa phương khi anh ta lên bảy tuổi . Được dạy bởi cha mẹ và gia sư, Roosevelt tỏ ra thông thạo trong một số lĩnh vực, một học giả thờ ơ ở những người khác. Mặc dù anh ta vào trường Luật Columbia, anh ta đã xem luật đó là sự bất hợp lý, và tẻ nhạt, và đã sớm từ bỏ để dấn thân vào sự nghiệp chính trị - nói rằng anh ta có ý định trở thành một trong những người cầm quyền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Với sự hậu thuẫn của Đảng Cộng hòa, Roosevelt đã phát động sự nghiệp chính trị của mình bằng cách giành một ghế trong Quốc hội New York trong cuộc bầu cử năm 1882 và đánh dấu các hành vi tham nhũng khác nhau trong chính quyền bang và tài trợ cho các dự luật để cải thiện điều kiện ở các thành phố. Nhưng đấu tranh chính trị tỏ ra tẻ nhạt như luật pháp, và lần đầu tiên ông về hưu đã có một cuộc sống phiêu lưu hơn ở miền Tây hoang dã.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>T.R., giữa các nhân vật có ảnh hưởng gây phiền nhiễu trong văn phòng và các chiến dịch bầu cử thất bại (ví dụ, ông đã thua cuộc bầu cử thị trưởng năm 1886 cho thành phố New York), sẽ đi đến Nông trại Chimney Butte của mình ở Lãnh thổ Dakota, thề sẽ ở lại. Mặc dù định kỳ thu hút trở lại phương Đông, anh ta liên tục quay trở lại phương Tây với tư cách là một chủ trang trại và học cưỡi ngựa, đi dây và săn bắn. Teddy thậm chí còn phục vụ ngắn gọn như một phó cảnh sát trưởng; những người phương Tây của ông được biết đến nhiều nhất qua một loạt các bài báo và cuốn sách mà ông là tác giả về cách cao bồi của người Hồi giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhiều như anh yêu phương Tây, nó không có tình cảm đặc biệt với anh; mùa đông khắc nghiệt năm 1887 đã quét sạch đàn gia súc và khoản đầu tư của ông. Roosevelt trở về Đông chán nản. Mặc dù vậy, anh đã có được một tình yêu lớn của vùng hoang dã và "làm thô nó". Tình yêu phiêu lưu đó sẽ đưa anh ta đến safari 1909-1911 được công bố rộng rãi tới Châu Phi (nơi anh ta và những người thợ săn của mình sẽ giết hoặc bẫy hơn 11.000 động vật cho Bảo tàng Smithsonian) và chuyến thám hiểm 1913-14 của anh ta tới Amazon (bị cắt ngắn Nhiễm trùng và bệnh tật của Roosevelt).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Thất bại trong các cuộc mạo hiểm trang trại của anh làm Roosevelt đau khổ vô cùng. Nhưng Teddy đã đau lòng rồi. Khi anh 24 tuổi, người vợ Alice hai năm của anh đã qua đời hai ngày sau khi sinh con gái vào năm 1884. Chưa đầy một ngày trước đó, người mẹ yêu dấu của anh là ông Mittie đã chết vì bệnh thương hàn trong cùng một ngôi nhà. Sự mất mát gấp đôi khiến anh ta chùn bước và không còn nghi ngờ gì nữa đã góp phần vào sự vất vả phương Tây của anh ta. Nhưng vào tháng 12 năm 1886, Teddy kết hôn với người bạn thời thơ ấu Edith Carow, người sẽ cho anh thêm năm đứa con để vui mừng những ngày của mình. Ngay cả một cuộc hôn nhân hạnh phúc cũng không thể kìm nén cảm giác phiêu lưu của anh ta; Trong tuần trăng mật châu Âu với Edith, Teddy đã dẫn một nhóm leo núi lên đỉnh Mont Blanc, một kỳ tích giúp anh trở thành thành viên của Hiệp hội Hoàng gia Luân Đôn rất được kính trọng để cải thiện kiến ​​thức tự nhiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Với sự xuất hiện của Chiến tranh Mỹ-Tây Ban Nha, một lần nữa cảm giác phiêu lưu và từ bỏ chức vụ của ông là Asst. Bộ trưởng Hải quân, Teddy đã đưa ra một mệnh lệnh của riêng mình - Trung đoàn Kỵ binh Tình nguyện Hoa Kỳ đầu tiên, được biết đến với cái tên Riders Rough Riders. Trung tá Roosevelt và người của ông đã thấy hành động trong một số trận đánh sắc bén, đáng chú ý nhất là Trận chiến đồi San Juan và trở về nhà vào cuối với sự khét tiếng đáng kể. Sự nổi tiếng đó chắc chắn đã giúp chiến thắng hẹp của ông trong cuộc bầu cử thống đốc năm 1898 ở New York, không phải là lần đầu tiên hình ảnh Teddy Khăn sẽ gây được tiếng vang với cử tri. Tại hội nghị GOP năm 1900, ông được đưa ra và trở thành ứng cử viên phó tổng thống của McKinley. Bị cuốn vào một nhiệm kỳ thứ hai trong một trận lở đất, McKinley không may sẽ bị ám sát vào tháng 9 năm 1901; Roosevelt đã tuyên thệ nhậm chức tổng thống vào ngày 14 tháng 9.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>T.R. sẽ phục vụ với tư cách là Tổng thống Hoa Kỳ cho đến năm 1909. Giống như khi ông ở Dakotas và lên đồi San Juan, ông cưỡi ngựa thô bạo về hội nghị, lợi ích đặc biệt, tin tưởng lớn và tham nhũng của công ty. Trong một thời gian ngắn, ông buộc phải phân xử trọng tài trong cuộc đình công năm 1902, thiết lập sự giám sát của liên bang đối với giá cước đường sắt, khởi xướng Đạo luật Thanh tra Thịt và Đạo luật Thực phẩm và Dược phẩm Nguyên chất, và đưa hơn 40 vụ kiện chống độc quyền phá vỡ các độc quyền như Standard Oil và Northern Securities tin tưởng đường sắt. Chính sách đối ngoại của anh ta cũng rất tích cực ... tóm tắt trong chính sách ngoại giao "Cây gậy lớn" của anh ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Teddy dựa trên cách tiếp cận chính sách đối ngoại của mình dựa trên câu ngạn ngữ cũ là "nói nhỏ nhẹ và mang theo một cây gậy lớn". Bản thân ông mô tả nó là "việc thực hiện suy nghĩ thông minh và hành động quyết đoán đủ xa trước bất kỳ cuộc khủng hoảng nào." Đối với Teddy, điều đó có nghĩa là đàm phán một cách hòa bình nhưng đồng thời đe dọa với cây gậy lớn - thông qua cấm vận thương mại, hành động quân sự hoặc bất cứ điều gì có hiệu quả. Một người ủng hộ việc mua lại Philippines và các thuộc địa từng thuộc địa Tây Ban Nha khác của Hoa Kỳ để trở thành một cường quốc toàn cầu, đế quốc Roosevelt nam bị bẻ cong được trưng bày. Nhưng hai sáng kiến ​​nước ngoài là những di sản được nhớ đến nhiều nhất của ông: Kênh đào Panama và Giải thưởng Nobel Hòa bình mà ông được trao cho nhiệm vụ trung gian để chấm dứt Chiến tranh Nga-Nhật. Trong hàng chục cuộc khủng hoảng và tình huống trên sân khấu thế giới, Teddy đóng vai trò trung tâm và thường có ảnh hưởng ... vẫy cây gậy lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Bất chấp sự nổi tiếng và quyền lực của mình, T.R. hỗ trợ cho Taft khi người kế vị của ông đã dẫn đến một sự ly giáo trong hàng ngũ đảng Cộng hòa. Trong khi Roosevelt tiếp tục tán thành các nguyên tắc tiến bộ, Taft cùng với nhiều người trong đảng đã từ chối sự lãnh đạo của ông. Khi Teddy mất quyền trở thành ứng cử viên tổng thống của GOP, ông đã thành lập Đảng Tiến bộ, thường được gọi là Đảng Bull Bull Moose Đảng và được đề cử ngay lập tức. Nền tảng của anh ấy rất đơn giản: đã làm tan rã mối quan hệ đồng minh giữa doanh nghiệp tham nhũng và chính trị tham nhũng. Sống sót sau một vụ ám sát (mặc dù viên đạn vẫn còn nằm trong ngực anh ta), Teddy đã thất bại trong việc thu hút đủ cử tri và đứng thứ hai trong cuộc bầu cử đưa Woodrow Wilson đến văn phòng. Cùng với đó, T.R. rút khỏi chính trị tích cực, mặc dù các cuộc tấn công liên tục của ông vào các chính sách của Wilson, chắc chắn đã giúp phe Cộng hòa giành lại quyền kiểm soát Quốc hội vào năm 1918. Vào đầu giờ sáng ngày 6 tháng 1 năm 1919, Roosevelt đã chết trong giấc ngủ sau một đêm bị khó thở.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Teddy cầm một cây gậy lớn ở đất nước của ông ta, nhưng nếu bạn để ông ta yên thân một mình thì ông ta sẽ giữ hòa bình. Chỉ là đừng cố gắng vượt mặt ông ta trong cuộc đua đến Chiến Thắng Văn Minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Khoảng đầu trò chơi, lợi thế duy nhất của Người Mỹ đó là +5 [ICON_Strength] Sức mạnh chiến đấu trên đất của họ. Họ sẽ muốn nhanh chóng mở rộng bờ cõi và đạt được sự hỗ trợ từ những thành phố tự trị kế bên. Với việc được gấp đôi - sức mạnh điểm thưởng kế thừa chính phủ, việc chọn lựa chính phủ của họ rất quan trọng, mặc dù vậy nền Dân chủ và Cộng hòa cổ điển vẫn là những lựa chọn hữu ích nhất đối với họ: một Chiến Thắng Văn Minh. Cùng với Phim trường, các điểm Công viên Quốc gia, và hai đơn vị độc đáo thời hậu - Công nghiệp, Người Mỹ sẽ tỏa sáng từ thế kỷ 20 trở đi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_TITLE">
			<Text>Victoria</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_SUBTITLE">
			<Text>Bằng ân huệ của chúa Trời, của Vương quốc liên hiệp Anh và nữ hoàng Ireland, Người bảo vệ của đức tin, Công chúa của Ấn độ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_QUOTE">
			<Text>Đừng để người khác nhìn thấy những cảm xúc (quá đỗi hồn nhiên và thông thường) nhất thời của bạn</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kết hôn với Hoàng tử Albert, mẹ của chín người con và 42 đứa cháu (cuối cùng làm cho Nhà của Windsor liên quan đến gần như mọi chế độ quân chủ ở châu Âu), trị vì Anh và đế chế của nó trong 63 năm đầy biến cố, Victoria trẻ tuổi được cho là người thừa kế được trao cho ngai vàng từ một thời đại dịu dàng. Cô sẽ mô tả thời thơ ấu của mình là một người khá u sầu. Mẹ cô được bảo vệ một cách dữ dội và Victoria được nuôi dưỡng cách ly với những đứa trẻ khác trong Hệ thống Kensington Kensington, một bộ quy tắc và giao thức phức tạp cho mọi khía cạnh của hành vi. Cô bị cấm gặp bất cứ ai được coi là những người không mong muốn (mà theo quan điểm của mẹ cô là về mọi người).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Không có gì đáng ngạc nhiên, người phụ nữ trẻ sáng sủa - cô được giáo viên tư nhân trong Cung giáo dục rất tốt, điều mà cô rất hiếm khi rời đi - bị trói buộc trong tất cả các quy tắc. Khi đạt được đa số, công chúa đã đưa ra hai yêu cầu của cha mình là Vua: rằng cô được phép một giờ mỗi ngày để không có người đi kèm, và giường của cô được đưa ra khỏi phòng mẹ của cô và cô được cho một phòng ngủ của riêng mình. Vào tháng 5 năm 1836 sau Công nguyên, cô được giới thiệu với Albert, Hoàng tử của Saxe-Coberg và Gotha, một trong nhiều người cầu hôn. Cô đã bị anh ta một mình bắt đi, viết thư cho chú của mình, Vua Leopold của Bỉ, người đã giới thiệu họ, để cảm ơn anh ta về viễn cảnh hạnh phúc tuyệt vời ... trong con người của Albert thân yêu. Nhưng chỉ mới 17 tuổi, cô đã từ chối mọi ý kiến ​​về hôn nhân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nước Anh chỉ được cứu thoát khỏi một chế độ đáng tiếc có thể xảy ra dưới thời mẹ và người tình của mẹ cô, Sir John Conroy đầy tham vọng (một viễn cảnh đáng sợ của Vua William, người tuyên bố ông chỉ muốn sống cho đến khi Victoria đủ tuổi cai trị) vào sinh nhật lần thứ 18 của Victoria vào tháng 5 1837. Cha cô mất chưa đầy một tháng sau đó, và cô trở thành Nữ hoàng Anh. Một trong những hành vi đầu tiên của cô là trục xuất Conroy khỏi sự hiện diện của cô và cắt đứt mọi mối quan hệ cá nhân với nữ hoàng hạ cấp. Albert trở về London để làm mới tình bạn với Victoria; họ đã kết hôn năm ngày sau đó tại Lâu đài Windsor vào tháng 10 năm 1839. Bất kể lỗi lầm của anh ta là gì, anh ta vẫn có tác dụng ổn định và thư giãn đối với Victoria, người cũng bị mê hoặc bởi niềm tin của mình vào cải cách xã hội và đổi mới hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhiệm kỳ dài của Victoria với tư cách là nữ hoàng có thể được coi là một cuộc chiến tranh ở những nơi xa xôi: Chiến tranh Anh-Afghanistan, Chiến tranh thuốc phiện, Chiến tranh Anglo-Sikh, Chiến tranh Xhosa, Chiến tranh Anglo-Burmese, Chiến tranh Crimea, Chiến tranh Anh-Ba Tư (mang lại cho cô danh hiệu Nữ hoàng Hồi giáo), Chiến tranh Ashanti, Chiến tranh Zulu, hai cuộc chiến Boer, Chiến tranh Mahdist và Cuộc nổi loạn Boxer bên cạnh những cuộc phiêu lưu quân sự khác. Thực tế của Pax Britannica có nghĩa là rất nhiều đổ máu. Tuy nhiên, thay vào đó, cô đã để lại tất cả sự ngu ngốc đó cho nhiều thủ tướng và Nghị viện của mình trong khi cô dành nhiều ngày để theo đuổi chính mình ... mang thai nhiều lần và, được thúc đẩy bởi Albert, cải cách xã hội cho tầng lớp thấp hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nước Anh đang phải chịu đựng tất cả các bệnh tật (và sau đó là một số) của một xã hội công nghiệp, và Vương miện được thể hiện bởi Victoria và Albert đã đi đầu trong việc giải quyết những vấn đề này. Một số người tin vào triết lý tự giúp đỡ bản thân, nhờ đó, những người khốn khổ đã tự chữa khỏi bệnh bất cứ điều gì cho họ, dù là uống rượu, ma túy hay nghèo đói. Nhưng nhiều người tin rằng chính phủ và / hoặc những người giàu có nên tìm cách cải thiện rất nhiều tập thể của quần chúng chưa rửa. Hàng trăm cơ sở từ thiện, nhiều cơ sở mà Victoria và / hoặc Albert cho mượn danh tiếng của họ, đã được tạo ra trên khắp nước Anh. Các thí nghiệm trên mạng xã hội Những người như cộng đồng không tưởng của Robert Owens đã được đưa ra. Các tác giả như Dickens và Thackeray đã chú ý đến hoàn cảnh của các tầng lớp lao động. Vì hoàng gia Anh vẫn có một số ảnh hưởng đến các vấn đề của chính phủ, nếu chỉ đơn giản là gây xôn xao dư luận, Victoria đã cân nhắc về những cải cách như Đạo luật Giáo dục Tiểu học (cung cấp giáo dục miễn phí cho mọi trẻ em đến mười tuổi) và Đạo luật Nguyên nhân Hôn nhân ( biến việc ly hôn thành một vấn đề hợp pháp thay vì tôn giáo và cho phép người phụ nữ có toàn quyền kiểm soát các quyền công dân và tài chính của chính mình sau đó).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Trong khi đó, Albert Lo quan tâm đến khoa học như là một cách để cải thiện con người rất nhiều, được chia sẻ bởi nhiều người trong giới thượng lưu, những người cần một cái gì đó thú vị để làm, đã cọ xát với Victoria. Vương miện đã khuyến khích và thậm chí tài trợ đôi khi tất cả những nhà thám hiểm người Anh đang rình rập về thế giới leo núi, lê bước qua các sa mạc và băng qua rừng rậm, giết chết hoặc thu thập động vật kỳ lạ, trở thành thổ dân nguyên thủy và nói chung là bịt mũi ở khắp mọi nơi. Chủ nghĩa duy lý đang lan tràn, và ngay cả Victoria cũng tò mò liệu công nghệ có thể cứu vãn trật tự xã hội và kiểm tra sự suy đồi đạo đức hay không. Hàng ngàn người đổ xô đến xem các màn hình tại Hiệp hội trồng trọt Hoàng gia, Hiệp hội Hoàng gia Luân Đôn để cải thiện kiến ​​thức tự nhiên và Triển lãm lớn về các công trình công nghiệp của tất cả các quốc gia (1851, hội chợ thế giới đầu tiên trên thế giới). Về mặt thực tiễn, Stink Great Stink năm 1858, đã lãnh đạo Vương miện để giúp tài trợ cho kỳ công kỹ thuật vĩ đại nhất của nước Anh thời Victoria: một hệ thống nước thải ở London.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Vào tháng 12 năm 1861, Hoàng tử Albert qua đời vì bệnh thương hàn. Đau lòng, Victoria tàn nhẫn và khắc kỷ bước vào trạng thái thương tiếc cho đến hết đời. Mặc dù có tin đồn rằng cô ấy đã lấy được sự an ủi từ John Brown, nhưng sự hiện diện của cô ấy ở Scotland, tận tụy và liên tục. Dù mối quan hệ của họ là gì, sau cái chết của Albert, Victoria đã ẩn dật trong các lâu đài và cung điện của mình, hạn chế xuất hiện trước công chúng và hiếm khi đặt chân đến London trong phần còn lại của cuộc đời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Vào thời Victoria Victoria Golden Jubilee vào năm 1887, Đế quốc Anh đã ở gần đỉnh của nó. Đó là siêu cường thế giới thực sự đầu tiên của thế giới, các xúc tu của nó vươn tới mọi ngõ ngách của xã hội, văn hóa, tài chính và chính trị trên toàn cầu. Lễ kỷ niệm, theo nguyện vọng của Victoria, đã được bảo lưu - và đạo đức - bao gồm một đám rước và lễ tạ ơn ở Tu viện Westminster. Khi Victoria Victoria Diamond Jubilee tiếp cận, Victoria đã vượt qua George III với tư cách là vị vua trị vì lâu nhất trong lịch sử Anh hoặc Scotland (hoặc hầu hết mọi nơi khác). Một lần nữa, cô nhấn mạnh rằng Năm Thánh là một lễ hội của Đế chế chứ không phải là sự cai trị của cô. Đầu tháng 1 năm 1901, nữ hoàng tàn dư Victoria đã cảm thấy người yếu đuối và không khỏe mạnh; Cô ấy chết lặng lẽ vào ngày 22 tháng 1, trang nghiêm và dè dặt trong cái chết như trong cuộc sống.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Victoria là một cô gái trẻ lịch sự và nhẹ nhàng miễn là cô ấy vẫn là chính mình. Nhưng nếu bạn không cho cô ấy ở trên mảnh đất của mình, thì cô ta sẽ không vui chút nào đâu!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Nước Anh (và hoàng hậu Victoria) là những bậc thầy của quyền lực Anh trên toàn cầu đến mọi lục địa. Ban đầu bà ta sẽ sử dụng Xưởng đóng tàu hải quân Hoàng gia và lực lượng cướp biển Sea Dogs của mình để kiểm soát các vùng biển, và sau đó sẽ di chuyển vào đất liền cùng Lính áo đỏ Anh trong suốt thời kỳ Công nghiệp và khóa trái những vị trí của mình trên toàn cầu. Đợt mở rộng lần này sẽ bổ sung gấp đôi khảo cổ cho nước Anh, và cho phép họ có một cú nhảy lớn hướng đến Chiến Thắng Văn Minh.</Text>
		</Replace>
		</LocalizedText>
</GameData>