<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
    		<Text>Kỳ Quan là những khái niệm, phát minh, kiến trúc hùng vĩ mà trường tồn với thời gian và những thay đổi của thế giới. Những kỳ quan cần thời gian, năng lượng, và nỗ lực để hoàn thành, nhưng một khi đã được xây dựng, thì chúng mang lại nhiều lợi ích cho nền văn minh của bạn.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Hoàn cảnh lịch sử</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ALHAMBRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alhambra bắt đầu như một pháo đài nhỏ, được xây dựng vào năm 889 sau Công nguyên bởi người Moors của Granada ở Andalusia (Tây Ban Nha); sau đó nó được xây dựng lại và mở rộng bởi tiểu vương Mohammed ben Al-Ahmar trong Thế kỷ 11 và một lần nữa được mở rộng và chuyển đổi thành cung điện hoàng gia bởi Sultan Yusuf I vào năm 1333. Al-Hamra (nghĩa đen là một màu đỏ) được đặt tên cho các bức tường pháo đài bằng đất sét đỏ, rất xa hoa - ít nhất là theo tiêu chuẩn châu Âu thời bấy giờ - với tất cả các tiện nghi, bao gồm cả hệ thống ống nước trong nhà. Nó tích hợp vẻ đẹp tự nhiên của vị trí này với các cấu trúc và khu vườn được thiết kế và trang bị bởi những nghệ nhân và nghệ nhân Cơ đốc giáo, người Do Thái giỏi nhất trong khu vực. Trong số các khía cạnh nổi bật nhất của nó, nhiều bức tường và cột bên trong được khắc bằng chữ viết Ả Rập chạm khắc với thơ và những câu thơ từ Kinh Qur'an. Vị vua cuối cùng của triều đại Nasrid, Muhammad XII, đã đầu hàng Granada cho Tây Ban Nha vào năm 1492 sau Công nguyên, mà không có Alhambra bị quân thập tự chinh tấn công - nếu không, đó sẽ chỉ là một đống gạch vụn và ký ức thanh lịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BIG_BEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiếc chuông khổng lồ, Big Ben, được đặt trong Tháp Elizabethan - được đặt tên để kỷ niệm Năm thánh Kim cương của Nữ hoàng Elizabeth II (chỉ là Tháp Đồng hồ Tháp trước đó) - ở cuối phía bắc của Cung điện Westminster, nơi đặt Nhà quốc hội. Khá giản dị trong ngôn ngữ, hầu hết người Anh và đàn khách du lịch có xu hướng gọi toàn bộ điều này như là Big Big Ben. Chiếc chuông nặng 16 tấn được đúc vào tháng 8 năm 1856 tại xưởng đúc ở Stockton-on-tees và được đúc lại tại xưởng đúc Whitechapel Bell vào tháng 4 năm 1858 sau khi nó bị nứt khi được vận chuyển đến London. Đồng hồ quả lắc được thiết kế bởi Nhà thiên văn Hoàng gia và được chế tác bởi thợ đồng hồ Edward Dent và con trai riêng của ông Frederick; nó đã sẵn sàng vào năm 1854. Chính xác là vậy, việc thêm hoặc loại bỏ một xu (tiếng Anh, tất nhiên) vào con lắc sẽ thay đổi tốc độ bốn phần mười giây mỗi ngày. Nhưng tất cả phải chờ đợi sự hoàn thành của tháp đồng hồ, được thực hiện cho đến năm 1859. Mặc dù bị im lặng trong thời chiến và sự cố thỉnh thoảng xảy ra, Big Ben đã theo đuổi hàng giờ kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BOLSHOI_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà hát Hoàng gia Bolshoi của Matxcơva - bolshoi là người Nga cho nhạc lớn - là nhà của các công ty Ba lê Bolshoi và Bolshoi, trong số những công ty lâu đời nhất và lớn nhất trên thế giới (vở ballet có khoảng 200 vũ công). Công ty múa ba lê được thành lập vào tháng 3 năm 1776 bởi Hoàng tử Urusov và Michael Maddox, một người quản lý nhà hát Anh; Sau khi biểu diễn tại nhà riêng được vài năm, công ty đã có đủ lợi nhuận để mua Nhà hát Petrovka và mở cửa lần đầu tiên vào tháng 12 năm 1780. Đáng buồn thay, Petrovka đã bị thiêu rụi vào năm 1805, được thay thế bởi Nhà hát Arbat mới, đã bị đốt cháy xuống năm 1812 trong thời kỳ Napoleon chiếm đóng thành phố. Nhà hát Bolshoi hiện tại được xây dựng từ năm 1821 đến 1824 và nó đã không bị cháy - mặc dù nó đã được cải tạo vào năm 1843, 1856, 1921, 2002 và 2011. Lần cải tạo cuối cùng bao gồm khôi phục âm thanh của nhà hát thành chất lượng cao ban đầu (đã có đã bị Liên Xô chế nhạo) và khôi phục lại phong cách trang trí ban đầu của đế quốc (đã bị xé nát bởi chính những người Liên Xô đó). Mặc dù giá lên tới 5000 rúp, các buổi biểu diễn ba lê và opera vẫn tiếp tục được bán hết - chủ yếu cho khách du lịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BROADWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Broadway là một con đường dài 15 dặm xuyên qua trung tâm Manhattan và khu Bronx ở thành phố New York, với các văn phòng, cửa hàng và căn hộ, nhưng không ai nghĩ đến điều đó. Thay vào đó, Broadway được biết đến nhiều nhất ở đoạn giữa giữa đường 42 và 53 được mệnh danh là đường Great White Way Way - Đặc khu Nhà hát. Bắt đầu vào giữa những năm 1800, một số nhà hát được mở trên sân khấu Broadway. Vào năm 1880 sau Công nguyên, một đoạn giữa quảng trường Madison và Union được chiếu sáng bằng đèn hồ quang, khiến nó trở thành một trong những con đường được thắp sáng bằng điện đầu tiên ở Hoa Kỳ (để nó cho người dân New York thắp sáng các rạp chiếu phim trước nhà, bệnh viện và trường học). Được thúc đẩy bởi sự giàu có và khát vọng văn hóa ngày càng tăng của Mỹ, các nhà hát đã biến nó thành thánh địa của giải trí nổi tiếng. Đến năm 1900, khoảng 20 rạp chiếu phim đã mở dọc theo con đường này, và những biển quảng cáo điện của họ sáng đến nỗi nó trở thành Great White Way. Vào năm 1925, mức độ phổ biến cao nhất của nó, đã có 80 nhà hát dọc theo đường Broadway, chuyên sản xuất các sản phẩm xa hoa, chủ yếu là các tác phẩm tái hiện và nhạc kịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CHICHEN_ITZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Maya quyết định xây dựng thành phố đá vĩ đại của họ ở Yucatan ở giữa một khu rừng thay vì trên một bãi biển đẹp. Bất kể logic nào khi chọn một vị trí như vậy, Chichen Itza là một đô thị gồm nhà cửa, đền thờ, cung điện, sân trong và sân bóng của nghệ thuật phi thường; một số cấu trúc trang trí có niên đại 1500 năm. Các trận bóng là một thời gian đặc biệt trong thành phố, vì đội trưởng chiến thắng bị chặt đầu vào cuối vở kịch như một sự hy sinh cho các vị thần (có vẻ như là một lý do hoàn hảo để ném ném trò chơi), có thể là tại kim tự tháp khổng lồ Đền Kukulcan. Chichen Itza là một mối quan tâm thịnh vượng cho đến Thế kỷ 13, khi cuộc nổi dậy và nội chiến nổ ra giữa những người Maya, lúc đó thành phố rơi vào tình trạng xuống dốc nghiêm trọng từ đó không bao giờ phục hồi. Những gì chiến tranh đã không chăm sóc trong dân chúng, bệnh tật và nạn đói đã làm. Trung tâm của thành phố phần lớn bị bỏ hoang và bị hủy hoại vào thời điểm chinh phục Tây Ban Nha.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_COLOSSEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà hát vòng tròn Flavian, được biết đến nhiều hơn với tên gọi Coliseum, nằm ở trung tâm của Rome. Xây dựng bắt đầu dưới triều đại của Hoàng đế Vespasian, c. Năm 72 sau Công nguyên, được tài trợ bởi các chiến lợi phẩm từ Đền thờ thứ hai của người Do Thái sau khi Jerusalem sụp đổ trong Chiến tranh Do Thái-La Mã đầu tiên. Được xây dựng bằng bê tông và đá, đây là nhà hát lớn nhất từng được xây dựng và là một trong những kỳ quan vĩ đại của kiến ​​trúc và kỹ thuật cổ đại. Nó có thể chứa từ 50 đến 80 nghìn khán giả để theo dõi các trận đấu đấu, săn bắn động vật, hành quyết hàng loạt, v.v. Vào thời Kitô giáo thời trung cổ đã bén rễ, nó đã được chuyển sang sử dụng những căn hộ cho thuê giá rẻ, nhà xưởng, khu nhà cho một trật tự tôn giáo, mỏ đá và đền thờ Kitô giáo. Mặc dù bị đánh gục bởi động đất và cướp bóc bởi những tên cướp đá, Coliseum vẫn còn khá ấn tượng hai thiên niên kỷ sau cuộc tàn sát đấu sĩ khai mạc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_COLOSSUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được chế tạo từ đồng thau và sắt của vũ khí bị bỏ rơi và thiết bị của một cuộc xâm lược thất bại, Colossus of Rhodes là một mô tả dài 98 feet về Titan Helios được dựng lên để ăn mừng chiến thắng. Việc xây dựng dưới sự chỉ đạo của Chares of Lindos bắt đầu vào năm 292 trước Công nguyên và đến năm 280 đã hoàn thành, với sự kinh ngạc của tất cả mọi người. Mặc dù các chi tiết có một chút mơ hồ - lịch sử cổ xưa là những gì chúng là - bức tượng cao chót vót bỏ qua lối vào cảng Mandraki đặt trên bệ đá cẩm thạch cao 49 feet. Nhưng nó chỉ tồn tại trong 56 năm trước khi bị một trận động đất lật đổ. Ptolemy III của Ai Cập đề nghị trả tiền cho việc tái thiết của nó, nhưng người Rhodium đã từ chối vì Delphi Oracle thông báo với họ rằng các vị thần đã bị xúc phạm bởi nó. Mặc dù các vị thần có thể đã bị xúc phạm, trong gần 900 năm, những tàn tích rỉ sét của bức tượng là một khách du lịch phải xem. Vào năm 653 sau Công nguyên, lực lượng của đạo Hồi Hồi giáo Muawiyah I đã tràn ngập Rhodes và các chủ sở hữu mới đã nhanh chóng bán nó để bán phế liệu cho các thương nhân Do Thái, người đã sử dụng - người ta nói - 900 con lạc đà để lôi hàng loạt đi. Từ phế liệu đến phế liệu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CRISTO_REDENTOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bức tượng trang trí nghệ thuật lớn nhất thế giới, Cristo Redentor (từ Christ Christ Redeemer) đứng trên đỉnh núi Corcovado cao 2300 feet trên Rio de Janeiro, để mắt đến những kẻ tội lỗi của thành phố đó. Với hai cánh tay dang rộng để ôm lấy thành phố ngổn ngang bên dưới trong sự rối loạn ngoạn mục, bức tượng Chúa Kitô này cao 98 feet, với hai cánh tay đo 92 feet từ đầu ngón tay đến đầu ngón tay. Nó được điêu khắc bởi người Pháp Paul Landowski, và được xây dựng bằng bê tông cốt thép và đá xà phòng. Ý tưởng đặt một bức tượng Chúa Kitô khổng lồ phía trên thành phố lần đầu tiên được đề xuất bởi linh mục Công giáo Pedro Boss; được đề xuất một lần nữa vào năm 1920 bởi Vòng tròn Công giáo Hồi giáo Rio của Rio, nhóm đã huy động vốn cần thiết từ sự quyên góp, chủ yếu từ những người Công giáo Brazil sùng đạo (tất nhiên). Xây dựng bắt đầu vào năm 1922, và đài tưởng niệm mở cửa cho công chúng vào tháng 10 năm 1931.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_EIFFEL_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được đặt theo tên của Alexandre Gustave Eiffel, công ty đã xây dựng tòa tháp thép khổng lồ để làm lối vào chính cho Triển lãm Đại học 1889 (hội chợ thế giới) ở Paris, Tháp Eiffel đã trở thành biểu tượng của Thành phố Ánh sáng. (Và được chiếu sáng rực rỡ như tòa tháp vào ban đêm, điều này có vẻ phù hợp.) Đó là cấu trúc cao nhất trên thế giới vào thời điểm nó mở ra cho đám đông ở phía tây, nhưng nó cũng là chủ đề gây tranh cãi và chỉ trích đáng kể từ các trọng tài viên tự chỉ định của văn hoá. Trước khi nó được xây dựng, một ủy ban gồm 300 thành viên gồm một số kỹ sư và nghệ sĩ nổi tiếng nhất của Pháp đã gửi đơn thỉnh cầu tới Bộ trưởng Bộ Công trình đã mở ra vẻ đẹp của Paris, phản kháng với tất cả sức mạnh của chúng tôi, với tất cả sự phẫn nộ của chúng tôi nhân danh hương vị Pháp nhẹ nhàng, chống lại sự cương cứng của tháp Eiffel vô dụng và quái dị này. Nhiều người cũng buồn bã rằng nó sẽ khiến người nộp thuế Pháp phải trả một triệu đô la - một khoản tiền không đáng kể vào thời điểm đó. May mắn cho Hội đồng Du lịch Paris, các cuộc biểu tình đã bị phớt lờ và tháp Eiffel đã đi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ESTADIO_DO_MARACANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chính thức là Estadio Jornalista Mario Filho - phải là một nhà văn thể thao để có được một sân vận động mang tên ông - nhưng được biết đến nhiều hơn với cái tên Maracanã, sân vận động fútbol là một phần của một khu phức hợp lớn ở trung tâm của Rio de Janeiro. Bắt đầu vào năm 1948 sau Công nguyên, sau khi Brazil giành quyền đăng cai FIFA World Cup, nó đã được mở (ít nhiều, vì việc xây dựng chưa hoàn thành) cho các trận đấu đầu tiên trong cuộc thi đó vào năm 1950. Thật không may, Brazil rất được ưa chuộng buồn bã trong trận chung kết bởi đội bóng đến từ Uruguay, 2-1, trước đám đông 199.854 người hâm mộ cuồng nhiệt - biến nó thành sân vận động lớn nhất (và ồn ào nhất thế giới) vào thời điểm đó. Kể từ đó, Maracanã đã từng là chủ nhà của Thế vận hội Pan-American, một World Cup khác, nhiều buổi hòa nhạc và sự kiện văn hóa, và hàng ngàn trận đấu bóng đá. Đã được cải tạo với công suất nhỏ hơn (78.838) và chỗ ở thoải mái hơn (bao gồm cả 292 nhà vệ sinh mới), sân vận động đã tổ chức Thế vận hội (Mùa hè, rõ ràng) lần đầu tiên vào năm 2016.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_FORBIDDEN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm ở trung tâm Bắc Kinh, một chuyến viếng thăm Gu Gong (Cung điện Hoàng gia Trung Quốc) đã bị cấm đối với dân gian thông thường mà không có sự phân phối đặc biệt từ chính hoàng đế; do đó, khu phức hợp được biết đến trên khắp vùng đất với tên là Tử Cấm Thành Tử (giống như hầu hết các dinh thự tổng thống ngày nay). Xây dựng thành phố thành phố Tường - tự do rắc vườn kiểng, ruộng bậc thang duyên dáng, đài phun nước yên tĩnh và rất nhiều văn phòng hành chính thực dụng - bắt đầu vào năm 1408 sau Công nguyên dưới sự hướng dẫn của Hoàng đế Yonglu, thứ ba của triều đại nhà Minh. Khu phức hợp phát triển qua nhiều thế kỷ, đóng vai trò là nhà của 24 hoàng đế nhà Minh và nhà Thanh. Nó phát triển cho đến khi nó bao gồm 9,999 phòng trải rộng trên 178 mẫu vuông, được bao quanh bởi một con hào rộng 170 feet và những bức tường cao 32 feet (chỉ để đảm bảo không ai trong số những người bình thường đó không được kiểm tra). Vào thời kỳ đỉnh cao, Tử Cấm Thành là nơi cư ngụ của mười nghìn người, tất cả để phục vụ nhu cầu của một hoàng đế. Bây giờ chỉ có vài trăm cư dân trong khuôn viên xa hoa, để làm hướng dẫn viên và người gác cổng.</Text>
		</Replace>					
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GREAT_LIBRARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người ta thường cho rằng Thư viện Hoàng gia Alexandria được thành lập vào đầu thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên dưới triều đại Ptolemy II sau khi cha ông đã xây dựng Đền thờ của các Muses trên trang web. Bộ sưu tập ban đầu được cho là của Demetrius Phalereus, một học sinh của Aristotle, (được cho là những cuộn giấy của nhà triết học nổi tiếng được dùng làm hạt giống); với sự bảo trợ của những người kế vị Ptolemy, các tài sản cuối cùng đã đạt được từ 400 đến 700 nghìn cuộn giấy cói và nhiều loại tiền mã hóa khác nhau. Việc mở rộng bộ sưu tập trở thành nỗi ám ảnh đối với một số người cầm quyền; theo sắc lệnh của Ptolemy III, tất cả du khách đến thành phố đã phải đầu hàng bất kỳ tác phẩm nào thuộc quyền sở hữu của họ, được sao chép cho Thư viện. Các nguồn khác nhau về trách nhiệm đối với sự phá hủy dữ dội của bộ sưu tập văn bản Great Library; Các nghi phạm thông thường được liệt kê bao gồm quân Julius Caesar, năm 48 trước Công nguyên, Hoàng đế La Mã Aurelian c. 270 sau công nguyên và những người khác Nhưng có vẻ như những dấu tích cuối cùng đã bị đốt cháy vào năm 391 theo lệnh của Tổ sư Theophilus để xóa bỏ những ảnh hưởng ngoại giáo ở Ai Cập - không phải là lần cuối cùng các Kitô hữu đốt sách.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngọn hải đăng vĩ đại Alexandria (một trong mười bảy thành phố, vị tướng trẻ tự cao tự đặt tên cho mình), được người xưa gọi là Pharos, được cho là đứng ở độ cao từ 393 đến 450 feet - khiến nó trở thành một trong những cấu trúc cao nhất trong nền văn minh đối với nhiều người thế kỉ. Bắt đầu vào năm 280 trước Công nguyên bởi Ptolemy Sotor, một trong những tướng lĩnh và người kế vị của Alexander, ở một hòn đảo nhỏ để giúp dẫn tàu thương mại vào bến cảng của thành phố thịnh vượng, Ngọn hải đăng đã không được hoàn thành cho đến năm 247 với chi phí phi thường là 800 tài năng. ánh sáng của nó ở phía trên cùng của tháp khổng lồ được sản xuất bởi một lò reputedly làm từ những khối rắn của đá vôi, và rõ ràng cho một trăm dặm. Mặc dù bị thiệt hại nặng nề bởi ba trận động đất trong khoảng thời gian từ năm 956 đến năm 1323 sau Công nguyên, nó đã không lật đổ - khiến nó trở thành nơi tồn tại lâu thứ ba trong số các kỳ quan cổ đại. Cuối cùng, vương quốc Ai Cập đã khai thác hòn đá còn lại (một số đã rơi vào bến cảng) để xây dựng Thành cổ Qaitbay vào năm 1480 để bảo vệ Alexandria chống lại Thổ Nhĩ Kỳ Ottoman (công việc đã làm).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GREAT_ZIMBABWE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo một tập hợp các truyền thuyết, Great Zimbabwe là quần thể cung điện của Nữ hoàng Sheba. Theo một bộ khác, đó là nơi những người lao động của Vua Solomon Mỏ - nơi được cho là gần đó bởi một thế hệ thợ săn kho báu mê lầm - thư giãn trong thời gian nghỉ. Trong thực tế nhàm chán, đó là thành phố thủ đô, cuối cùng bao phủ khoảng 1700 mẫu Anh với dân số cao nhất khoảng 18 nghìn người, của Vương quốc Zimbabwe phát sinh vào năm 1220 sau Công nguyên và biến mất vào năm 1450 sau Công nguyên. Được xây dựng hoàn toàn bằng đá (khá kỳ công trong rừng rậm), Great Zimbabwe ngay sau đó đã bị bỏ rơi và rơi vào cảnh hoang tàn. Kỷ lục được biết đến sớm nhất về di tích là của sĩ quan Bồ Đào Nha Vicente Pegado, được viết vào năm 1531. Ông đề cập đến những bức tường lớn, được làm bằng đá đục không có vữa. Các tàn tích nằm trong ba nhóm: Khu phức hợp Đồi, Khu phức hợp Thung lũng và Bao vây vĩ đại, nơi phần lớn các cổ vật khảo cổ đã được tìm thấy: tượng đá xà phòng, hạt vàng, thỏi đồng, mũi nhọn bằng đồng, mặt dây chuyền và vòng đeo tay bằng đá quý, và nhiều khác Vì vậy, có lẽ những kẻ săn tìm kho báu đó là người sói quá mê lầm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HAGIA_SOPHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thành phố Istanbul (hay Constantinople hoặc Byzantium, như một người thích) đã từng là nhà của nhiều dân tộc, mặc dù nổi tiếng nhất với vai trò là thủ đô của Byzantine và sau đó là đế chế Ottoman. Và nó đã là nơi có nhiều tín ngưỡng, đáng chú ý nhất là Kitô giáo Chính thống Đông phương và Hồi giáo. Không có gì nhân cách hóa chứng rối loạn nhân cách dưới một mái vòm cũng như Hagia Sophia tuyệt vời (nghĩa đen là trí tuệ thánh thiện). Được xây dựng vào khoảng năm 535 sau Công nguyên với tư cách là nhà thờ chính thống gia trưởng của Hy Lạp, nó đã phục vụ các tín đồ trong gần 1500 năm. Năm 1453 khi Constantinople bị Ottoman bắt và đổi tên, Hagia Sophia đã được chuyển đổi thành một nhà thờ Hồi giáo. Được trang trí công phu và trang nghiêm, cấu trúc được xây dựng bằng đá và đá cẩm thạch, trên đỉnh là một mái vòm vàng có đường kính 102 feet, trước khi các nhà cai trị Hồi giáo thêm bốn tháp. Cấu trúc này đã sống sót qua nhiều trận động đất, hỏa hoạn, bạo loạn, cướp bóc (như trong cuộc Thập tự chinh thứ tư) và một vụ thảm sát (khi người già và bệnh nhân đã trú ẩn ở đó đã bị tàn sát bởi những kẻ chinh phạt Ottoman). Ngày nay, Hagia Sophia phục vụ như một bảo tàng, và vẫn là một trong những kiến trúc nổi bật nhất trong nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HANGING_GARDENS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vườn treo có thể thậm chí không tồn tại, ít nhiều là một kỳ quan huyền bí; không có nguồn gốc Babylon nào đề cập đến họ, và không có bằng chứng khảo cổ nào cho họ (không giống như các kỳ quan cổ đại khác trên thế giới). Bằng chứng chính cho Khu vườn đến từ một số văn bản Hy Lạp và La Mã - cách chúng được tạo ra, tại sao chúng được tạo ra, kích thước và sự đa dạng của chúng, thậm chí cả cách chúng được tưới nước. Theo đó, Nebuchadnezzar II đã xây dựng Vườn c. 600 TCN cho người vợ nhớ nhà (rõ ràng là hư hỏng) Amytis, người đã bỏ lỡ những ngọn đồi xanh của nơi sinh của mình. Các nguồn tin lịch sử của người Viking cũng nói rằng Vườn là một loạt các sân thượng tăng dần (giống như một ziggurat) được xây dựng bằng gạch bùn và chứa tất cả các loại thực vật. Căn cứ được cho là 400 feet vuông, và toàn bộ khối lượng tăng 75 feet vào không khí rất khô; ước tính rằng các khu vườn sẽ cần 8200 gallon nước mỗi ngày để giữ cho cây sống ở Babylon. Nếu Vườn thực sự tồn tại, người ta cho rằng những thứ này đã bị phá hủy vào khoảng thế kỷ thứ nhất sau Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HERMITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cốt lõi của ngày nay là Hermecca nổi tiếng ở St. Petersburg bao gồm Cung điện Mùa đông hoành tráng, nơi ở của các Sa hoàng kể từ năm 1764 sau Công nguyên khi Catherine Đại đế hoàn thành cung điện trên quy mô để phản ánh sức mạnh và quyền lực của Đế quốc Nga. Catherine tuyên bố đó là kho báu của cô, một số người và đã tiến hành lấp đầy nó bằng kho báu - tranh thời Phục hưng, đồ trang sức bằng vàng và mạ vàng (ví dụ như trứng Fabergé), trang sức vương miện và các đồ trang sức khác. Sau khi thêm một số phần mở rộng vào cung điện và một số tổ chức lại, năm 1852 Nicholas I đã mở nó ra cho công chúng. Và các Sa hoàng tiếp tục bổ sung vào bộ sưu tập. Với cuộc Cách mạng tháng Hai năm 1917, kiến trúc đã tạm thời đặt Chính phủ lâm thời, cho đến khi những người Bolshevik nắm quyền lực vào tháng 10 và tuyên bố đây là một món quà cho giai cấp vô sản. Hiện đang trải rộng trên năm kiến trúc, Hermitage là một trong những bảo tàng lớn nhất thế giới, với hơn ba triệu tác phẩm nghệ thuật và lịch sử trong bộ sưu tập của nó, bao gồm cả tập hợp các bức tranh lớn nhất trên thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_MAHABODHI_TEMPLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngôi đền Mahabodhi (hay ngôi đền thức tỉnh vĩ đại của Hồi giáo) ở Bodh Gaya là một trong bốn địa điểm linh thiêng của cuộc đời Đức phật (Siddhartha Gautama), và là nơi ngài đạt được giác ngộ. Ở phía tây của ngôi đền là Cây bồ đề linh thiêng, cây vả rất nhỏ mà Đức Phật đang ngồi khi ngài làm như vậy. Như vậy, Đền Mahabodhi đầu tiên (đã có một cặp vợ chồng) được xây dựng bởi Hoàng đế Ashoka c. 260 trước Công nguyên. Quần thể đền hiện tại - đáng chú ý là tòa tháp vĩ đại, một trong những cấu trúc gạch đầu tiên ở Ấn Độ - có từ thế kỷ 5 và 6 sau Công nguyên. Một bức tường cao xung quanh sân đền đã được thêm vào sau đó, không có giấy tờ, ngày; bức tường bao quanh Cây bồ đề và sáu địa điểm linh thiêng khác của Đức Phật Khai sáng, vì ngài đã trải qua bảy tuần ở bảy điểm khác nhau để suy niệm về những điều mặc khải của chính mình, cũng như vô số bảo tháp V mã. Vào những năm 1880, Raj của Anh đã thực hiện một nỗ lực phục hồi; năm 1949 quyền kiểm soát địa điểm được chuyển cho chính quyền bang Bihar. Ngày nay, những người theo đạo Phật từ khắp nơi trên thế giới đã hành hương đến Bodh Gaya như là nơi linh thiêng nhất của đức tin của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_MONT_ST_MICHEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm trên một hòn đảo đá giữa Normandy và Brittany ở giữa bãi cát bị thủy triều đại dương cuốn trôi, Mont St. Michel là tu viện Benedictine theo phong cách kiến ​​trúc Gô-tích dành riêng cho tổng lãnh thiên thần Micheal được xây dựng từ thế kỷ 11 đến 16. Ngoài hộp sọ của St. Aubert, Mont còn là kho lưu trữ các bit của St. Petroc và St. Olaf và các thánh tích khác. Nơi đã có một mục đích thực tế; những bức tường cao, tháp pháo và vị trí của nó khiến nó có giá trị chiến lược và nhiều vị vua Pháp đóng một đồn lính nhỏ (tất cả những gì cần thiết) ở đó. Khi thủy triều xuống, người hành hương háo hức muốn từ bỏ một hoặc hai đồng xu để được ban phước; khi thủy triều lên, biển đến sẽ mắc cạn hoặc nhấn chìm bất kỳ lực lượng tấn công nào. Người Mont sẽ vẫn không bị thuyết phục trong suốt Chiến tranh Trăm năm và hơn thế nữa. Vị trí của nó cũng làm cho nó lý tưởng để tống giam những kẻ phản bội không đáng có và những tội nhân khác; Louis XI đã biến Mont thành một nhà tù, một vai trò mà nó phục vụ trong suốt phần còn lại của Ancien Régime. Bây giờ, than ôi, nó chỉ là một điểm thu hút khách du lịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ORACLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong tất cả những nơi ở Hy Lạp cổ đại, nơi các nữ tu sĩ thốt ra những tiên lượng, cho đến nay, nổi tiếng nhất (và khó hiểu nhất) là Oracle tại Delphi, một đền thờ cho Apollo nằm trên sườn núi Parnassus. Có một nữ tu sĩ tên là Pythia '- sẽ được bồi thường phù hợp - giải thích những giấc mơ, giao du với các vị thần khi ở trong trạng thái thôi miên và đọc các dấu hiệu trong sự giam cầm của những con vật bị giết (gà vì giá rẻ, hoặc dê cho những người sẵn sàng trả hơn). Oracle bắt đầu hoạt động từ đầu năm 1400 trước Công nguyên và tận hưởng một công việc thịnh vượng cho đến khi Cơ đốc giáo đến với người La Mã. Cấu trúc vĩ đại nhất là ngôi đền trang nghiêm cho Apollo (dĩ nhiên), và nó vẫn đứng vững cho đến khi nhận được đơn đặt hàng từ Theodosius I vào năm 390 sau Công nguyên. Tuy nhiên, địa điểm này vẫn là một trung tâm ngoại đạo hoạt động của người Viking trong suốt Thế kỷ thứ 4, và Thế vận hội Pythian (tiền thân của Thế vận hội ngày nay) tiếp tục ít nhất là 424 sau Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trường đại học lâu đời nhất trong thế giới nói tiếng Anh (và, do đó, của Merry Ol nồng England), hướng dẫn đã được thực hiện tại Đại học Oxford kể từ c. 1096 sau Công nguyên. Nó phát triển từ một tổ chức nhỏ khi vào năm 1148, Henry II đã cấp cho nó một điều lệ hoàng gia và sau đó, vào năm 1167, cấm sinh viên Anh theo học Đại học Paris. Mặc dù đó là một trung tâm Hoàng gia trong cuộc Nội chiến Anh, nhưng vẫn sống sót sau lỗi đó, trường đại học đã tham gia rất ít vào chính trị. Vào giữa những năm 1800, chương trình giảng dạy Oxford bị ảnh hưởng rất nhiều bởi mô hình cải cách của giáo dục đại học Đức đi kèm với sự xuất hiện của các học giả như Pusey, Jowett và Muller. Trường đại học nữ đầu tiên (Đại học Margaret Margaret) tại Đại học Oxford được thành lập vào năm 1878. Và vào năm 1974, năm trường đại học toàn nam trước đó đã thừa nhận phụ nữ lần đầu tiên. Những điều thiên đường đã được như vậy kể từ đó.</Text>
		</Replace>		
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PETRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm giữa Biển Đỏ và Biển Chết, Petra là một thành phố được cắt từ sa thạch đỏ xung quanh Wadi Musa (nay là một phần của Jordan) bởi người Nabataeans - người rõ ràng có rất nhiều thời gian rảnh - khoảng 400 năm trước Công nguyên. Được đề cập trong các nguồn Ai Cập, Hy Lạp và Kinh Thánh, thành phố sẽ phát triển thành một trung tâm caravan lớn, một ngã tư quan trọng giữa Ả Rập, Ai Cập và Syria ở phía bắc. Được bao quanh bởi những ngọn núi rì rào với những hẻm núi và hẻm núi, nó có thể phòng thủ được; nhưng chính hệ thống bể chứa và bể chứa khéo léo và rộng lớn nằm giữa sa mạc đã biến nó thành một trung tâm thương mại. Vào thời kỳ đỉnh cao, Petra là nơi sinh sống của khoảng 20 nghìn cư dân và là thủ đô của vương quốc Nabataean. Đó là, cho đến khi người La Mã đến và thôn tính nó vào năm 106 sau Công nguyên. Bị tấn công bởi một loạt các trận động đất, cũng như thuế của La Mã, về cơ bản nó đã bị bỏ rơi hai trăm năm sau - không được phát hiện ra cho đến năm 1812 bởi nhà thám hiểm người Thụy Sĩ Johann Burckhardt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_POTALA_PALACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì không có nhiều mặt bằng ở Tây Tạng, với căn cứ nằm ở sườn phía nam của Đồi Đỏ, Cung điện Potala - quê hương của Đức Đạt Lai Lạt Ma (cho đến khi lần thứ mười bốn chạy trốn một cuộc nổi dậy vào năm 1959) - đã phát triển dọc theo sườn đồi. Cung điện được đặt theo tên của Núi Potalaka, nơi ở của vị bồ tát mười một đầu Avalokitevara. Ngày nay, những bức tường màu đỏ thẫm và trắng và mái vàng của nó tỏa sáng trong vinh quang Giao đấu cho khách du lịch. Lozang Gyatso, Dalai Lama thứ năm, bắt đầu xây dựng cung điện hiện đại của người Bỉ trên Lhasa c. 1645 sau Công nguyên, và chuyển đến bốn năm sau đó. Kể từ đó, nhiều mảnh và mảnh đã được thêm vào kiến trúc rộng lớn, đáng chú ý là Potrang Marpo (cung điện đỏ Cung) và bảo tháp hoàn thành vào năm 1694. Tuy nhiên, cần lưu ý rằng Cung điện Potala chỉ có một phòng tắm, nằm trên bên phải quảng trường White Palace Square mặc dù nó được cho là phòng vệ sinh đẹp nhất trên Trái đất, tràn ngập ánh sáng mặt trời và những suy nghĩ tốt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PYRAMIDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù các kim tự tháp được xây dựng từ đầu Vương quốc cũ đến cuối triều đại Ptolemaic, những đống đá thực sự lớn dọc theo sông Nile đã được chất đống bắt đầu từ cuối triều đại thứ ba và tiếp tục đến thứ sáu (khoảng 500 năm). Kim tự tháp Giza gần như đồng nghĩa với vinh quang của người Ai Cập cổ đại đã đi lên vào khoảng năm 2560 trước Công nguyên để trở thành lăng mộ của Pharaoh Khufu (người không thể nhận ra bất cứ điều gì khác tiết kiệm thời gian trị vì của mình). Nó được coi là một trong bảy kỳ quan của thế giới cổ đại. Được xây dựng bởi hàng chục ngàn công nhân, bao gồm cả thợ xây lành nghề, và được phủ bằng đá vỏ Vỏ, (những phiến đá vôi được đánh bóng), Kim tự tháp Giza là một minh chứng cho sức mạnh của Ai Cập và niềm tin của người bản địa về thế giới bên kia - ít nhất là đối với giới thượng lưu . Đến nay, khoảng 135 kim tự tháp đã được tìm thấy ở nơi từng là đế chế vĩ đại nhất thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_RUHR_VALLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ những năm 1700, Ruhrpott (Thung lũng Ruhr) đã được đào lên - các mỏ than và sắt có một số năng suất cao nhất trên thế giới. Ban đầu quặng có thể dễ dàng truy cập bằng cách khai thác dải; Sau khi cạn kiệt, các thợ mỏ Đức đào sâu hơn. Đến năm 1850, khoảng 300 mỏ đã hoạt động trong và xung quanh Ruhrpott. Và, vì thật rắc rối khi phải chuyển tất cả những thứ này đi nơi khác, các máy va chạm, lò cao, nhà máy cán và ống khói cao của Cách mạng Công nghiệp đã định hình đường chân trời. Cũng không phải than và thép là những thứ duy nhất tuôn ra từ Ruhr; đến năm 1820, hàng trăm nhà máy chạy bằng nước đã sản xuất hàng dệt, gỗ và thanh sắt. Các trung tâm đô thị chứa đầy nô lệ tiền lương nằm ngổn ngang trên mảnh đất cho đến ngày nay Bochum, Dortmund, Duisburg và Essen tạo thành một đô thị nối liền với nhau. Với sự suy giảm gần đây của ngành công nghiệp than và sắt, Ruhrpott đã trải qua một sự biến đổi văn hóa, và các kiến trúc như tổ hợp mỏ than Zeche Zollverein và Gasometer Oberhausen đã được tái sinh thành các địa danh lịch sử, thậm chí được UNESCO liệt kê là Di sản Thế giới!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_STONEHENGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bất cứ điều gì sẽ thúc đẩy một nhóm những kẻ man di thời kỳ đồ đá mới xây dựng một vòng tròn từ những phiến đá năm mươi tấn - có thể là sự tôn sùng tôn giáo, sự tò mò chiêm tinh, chôn cất hoàng gia, hoặc chỉ vì niềm vui của nó - không thể phủ nhận rằng Stonehenge là một chiến công ấn tượng kỹ thuật, đưa ra các công cụ họ phải làm việc với. Bắt đầu ở miền Nam nước Anh khoảng 5000 năm trước, Stonehenge là những vòng tròn đá đồng tâm được bao quanh bởi một con hào (hay còn gọi là bá đạo bá đạo). Sau khi cuộc báo thù diễn ra, khoảng một nghìn năm sau, một vòng bên trong của những viên đá quý của Vương được đặt tại chỗ, theo sau là một vòng ngoài của những viên đá sarsen đá lớn, dựng đứng khoảng 500 năm sau đó. 80 đá xanh, đi vào lúc khoảng bốn tấn mỗi, được vận chuyển từ một mỏ đá hơn 240 dặm; các khối sa thạch bị cắt và vận chuyển khoảng 20 dặm đến trang web. Tuy nhiên, dù với mục đích gì, Stonehenge vẫn là một thành tựu tuyệt vời của YouTube ngay cả sau vài thiên niên kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_SYDNEY_OPERA_HOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc xây dựng một trung tâm nghệ thuật khổng lồ cho Sydney trên Bennelong Point đã được tranh luận từ những năm 1940; vào năm 1956 sau công nguyên, chính phủ New South Wales tuyên bố một cuộc thi mở cho thiết kế của một cái gì đó lớn để cho thế giới thấy rằng thành phố thực sự có một số hương vị. Một kiến ​​trúc sư người Đan Mạch, Jørn Utzon đã giành chiến thắng với thiết kế biểu cảm độc đáo của mình, một loạt vỏ bê tông đúc sẵn, rèn được phủ hơn một triệu viên gạch màu trắng hoặc màu kem với các bức tường rèm bằng kính bên trong. Điều độc đáo là thiết kế có vấn đề (Utzon đã không chú ý đến kỹ thuật kết cấu) mà phải mất mười sáu năm để xây dựng với chi phí gấp mười lần so với ước tính. Nhưng, một khi được Nữ hoàng Elizabeth II hoàn thành và chính thức cống hiến vào tháng 10 năm 1973, nó đã trở thành biểu tượng biểu tượng của thuộc địa hình sự một thời. Từ phòng hòa nhạc lớn 2.79 chỗ ngồi cho đến phòng Utzon 210 chỗ thân mật, Nhà hát lớn mang đến những buổi biểu diễn đủ loại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TERRACOTTA_ARMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Since his efforts at immortality didn’t bear fruit, when it came time for Qin Shi Huang, first emperor of Qin, to be interred, he made sure that it was done with style as befitted his greatness. Never lacking in hubris, the emperor had ordered work to begin on his mausoleum in 246 BC, when he was but 13 years old and just ascended to the throne. According to the Chinese geographer Li Daoyuan, writing six centuries after, Mount Li was selected for the site because of its auspicious geology, with its southern face rich in jade and its northern slopes in gold. In the Records of the Grand Historian (by one Sima Qian), it is claimed some 700 thousand laborers would be employed in digging and outfitting the tomb and filling it with 8000 soldiers, 130 chariots with horses, and 150 mounted cavalry – all made from clay-based ceramic – and armed with functioning weapons. Arranged in military formation. Hence, the “Terracotta Army.” Undisturbed until 1974, when discovered by peasants attempting to dig a well. So much for hubris.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_VENETIAN_ARSENAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Arsenal của Venice, bắt đầu khoảng năm 1104 sau Công nguyên, cuối cùng là một khu phức hợp rộng lớn gồm các xưởng đóng tàu, kho vũ khí và cửa hàng vũ khí. Được xây dựng để phục vụ nhu cầu của Hải quân Venice mà Cộng hòa dựa vào sự độc lập và các tuyến giao thương đường biển sinh lợi của nó, nó được gọi là ví dụ quan trọng nhất của một tổ hợp sản xuất lớn với cấu trúc tập trung của nền văn minh tiền công nghiệp. Các khu vực khác nhau của Arsenal đã sản xuất một bộ phận tàu đúc sẵn, vũ khí, dây thừng, cánh buồm và mọi thứ cần thiết để kết hợp một tàu chiến trong một ngày nếu cần thiết. Một khu rừng thuộc sở hữu nhà nước ở vùng đồi Montello cung cấp gỗ và nhựa đường. Porto Magna (trận đấu tuyệt vời tại Cổng) cho Arsenal đã được thêm vào c. 1460, từ một thiết kế của nghệ sĩ Jacopo Bellini, cấu trúc Hồi sinh cổ điển đầu tiên được xây dựng ở Venice; hai con sư tử đá, bị bắt ở Hy Lạp, đã được thêm vào lối vào năm 1687 để làm kinh ngạc du khách. Arsenal cũng vậy, khi không phóng tàu chiến để hạ gục những kẻ thách thức Venice ở Địa Trung Hải, đã sản xuất hầu hết các tàu buôn của người Venice mang lại sự giàu có cho nhà nước thành phố thành phố để chế tạo thêm tàu.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>