<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Trong Civilization VI, các công trình không còn bị giới hạn trong Thành Phố Trung Tâm nữa, nhưng sẽ được rải rác ra khắp vùng đất và đặc khu. Bản đồ sẽ quan trọng hơn vì bạn sẽ đối mặt với các lựa chọn vị trí chiến lược quan trọng. Khu Trí Thức và Thánh Địa được nhận các tăng trưởng từ những nơi gần Núi, nhưng chỉ có cái đầu tiên là được lợi ích từ nguồn tài nguyên của Rừng nhiệt đới.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_CITY_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trung tâm chính trị, văn hóa, lịch sử, thương mại và địa lý của một thành phố ít nhất, đó là lý thuyết. Ở các khu vực khác nhau trên thế giới, khi các làng phát triển thành thị trấn và thị trấn thành các thành phố, các khía cạnh khác nhau của các phẩm chất cộng sinh này của nền văn minh đã được nhấn mạnh, thường là không có sự suy nghĩ trước. Rất nhiều điều được tiết lộ về một người dân bằng cách lang thang quanh trung tâm thành phố. Hiếm khi dân gian thực sự sống ở trung tâm thành phố (cho đến khi có sự xuất hiện của các tòa nhà chọc trời và căn hộ); thay vào đó là khu trung tâm thành phố, nơi cá tính của thành phố được trưng bày, với những di tích ngoạn mục, công viên lớn, văn phòng cao chót vót, các tòa nhà chính phủ tự phụ, và những thứ tương tự. Thường thì nó bao gồm phần định cư đầu tiên (những ngôi nhà đơn giản giờ được san bằng bởi sự đổi mới đô thị) và đó là quận lịch sử nhất của thành phố hiện đang trải dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_HOLY_SITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong các nền văn minh theo thần, người ta không biết các quận tôn giáo phát triển ở một số thành phố, nơi tất cả các điện thờ, đền thờ, tu viện, bàn thờ, nhà thờ nằm ​​chen chúc nhau. Thông thường, những thứ này dường như mọc lên trên một địa điểm linh thiêng, nơi của một phép lạ, khải tượng hoặc mặc khải. Địa điểm linh thiêng nhất trong đạo Hồi, tập trung vào Kaaba, là một trong số đó. Jerusalem là một tâm chấn cho các thánh địa. Sau đó, Cộng hòa La Mã Vatican, cả một thành phố linh thiêng được xây dựng ở giữa Rome. Và dân gian vẫn hành hương đến những địa điểm như vậy, chẳng hạn như lời cầu nguyện hàng ngày của người Hajj đến Mecca hay người Sikhs đến thăm Đền Vàng tại Amritsar hoặc mong muốn nhiệt thành được nhìn thấy Núi Đền của người Chosen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_CAMPUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ trong khuôn viên trường Cameron là từ tiếng Latin có nghĩa là lĩnh vực, và lần đầu tiên được áp dụng cho các cơ sở của trường Đại học Princeton được thành lập vào năm 1746 sau Công nguyên; từ đó đã được áp dụng cho các thiết lập thường được tạo cảnh quan của bất kỳ tổ chức học tập cao hơn (và, đôi khi, cho các tổ hợp văn phòng công ty tự phụ). Truyền thống của trường là một khu vực đặc biệt dành cho việc học tập bắt nguồn từ các trường học châu Âu thế kỷ 12, nơi những người hướng dẫn và sinh viên sống cùng nhau trong một khu định cư tự điều chỉnh. Những khuôn viên ban đầu với quyền tập thể và đặc quyền pháp lý của họ thường được đảm bảo bởi các điều lệ từ các hoàng tử hoặc linh mục, với vùng đất được quyên tặng bởi thị trấn nơi họ tọa lạc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ENCAMPMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi một người cai trị cổ đại quyết định anh ta cần một đội quân chuyên nghiệp - chứ không phải là một nhóm nông dân có ý nghĩa được trang bị những cây gậy nhọn - cần phải có một nơi nào đó để đặt nó khi nó không thể xử lý cái chết và tình trạng hỗn loạn. Vì nó sẽ làm cho những người lính hòa nhập với dân gian trung bình, các trại giam được thành lập để ở và huấn luyện quân đội. Thường được củng cố, chứa tất cả những gì cần thiết cho sự thịnh vượng của quân đội - doanh trại, chuồng ngựa, cửa hàng, sân tập, v.v. - những đóng gói này có thể khá ấn tượng; ở đỉnh cao của Đế chế La Mã, một trại quân sự được tiêu chuẩn hóa có thể chứa và chăm sóc cho cả một quân đoàn. Thật vậy, luật pháp và truyền thống La Mã đã cấm bất kỳ quân đoàn nào thậm chí vào thành phố - một ý tưởng không tồi, cho đến khi Lucius Sulla diễu hành quân đoàn của mình và tuyên bố mình là nhà độc tài vào năm 87 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_HARBOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nơi trú ẩn an toàn, nơi trú ẩn khỏi bão, nơi nghỉ ngơi và tái trang bị, bến cảng. Ngay khi đàn ông đi thuyền, nhu cầu về bến cảng trở nên rõ ràng. Các nền văn minh ban đầu tìm kiếm các bến cảng tự nhiên, và lịch sử thường được xác định bởi nơi các khu định cư hàng hải này ngồi. Trong thời gian, đê chắn sóng, cầu cảng, bờ biển, ngọn hải đăng và bãi cạn đã được thêm vào, và đáy biển được nạo vét nếu cần thiết để giữ cho cảng mở. Các bến cảng là trung tâm của chiến tranh thương mại và hải quân, điểm khởi đầu cho việc thăm dò và điểm cuối cho việc nhập cư. Khi công nghệ phát triển, các bến cảng nhân tạo, hiện có thể được xây dựng để xử lý các tàu buôn hiện đại - như Cảng Long Beach, được tạo ra từ đầm lầy muối và bãi triều - sử dụng bê tông, thép, nạo vét và trạm bơm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_AERODROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một sân bay là một nơi, tốt, máy bay cất cánh và hạ cánh. Về mặt kỹ thuật, theo Tổ chức Hàng không Dân dụng Quốc tế, một chiếc máy bay sân bay trực tiếp là một khu vực xác định trên đất liền hoặc nước, dự định sẽ được sử dụng toàn bộ hoặc một phần cho việc đến, khởi hành và di chuyển trên mặt nước của máy bay. Khu vực đầu tiên phù hợp với mô tả đó hoàn toàn nằm ở Viry-Châtillon, ngoại ô Paris. Trong những ngày đầu của chuyến bay, bất kỳ cánh đồng cỏ mở, tương đối bằng phẳng nào cũng sẽ phục vụ cho cộng đồng và đã làm. Điều đó có nghĩa, không giống như hiện tại, những chiếc máy bay đó có thể hạ cánh và cất cánh theo bất kỳ hướng nào, điều chỉnh theo hướng gió và điều kiện thời tiết, không đòi hỏi gì nhiều hơn một chiếc tất gió hoặc cờ. Sau đó, một người nào đó đã có ý tưởng thông minh về việc thêm đường băng trải nhựa, và tất cả việc hạ cánh và cất cánh trở nên phức tạp hơn nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_COMMERCIAL_HUB_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trung tâm thương mại của thành phố trực tuyến của một thành phố thường đề cập đến khu thương mại trung tâm thành phố, nơi chủ nghĩa tư bản và lòng tham làm tăng thêm tài chính của thành phố. Dưới đây là các thị trường, ngân hàng và trao đổi làm cho một vài người giàu có và tăng trưởng thành phố. Theo thời gian, phát triển từ một bộ sưu tập đơn giản gồm các nhà tài chính địa phương và văn phòng công ty, một trung tâm thương mại thậm chí có thể phát triển thành một trung tâm tài chính toàn cầu. Thậm chí còn có một hệ thống để xếp hạng các trung tâm toàn cầu như vậy; Cho đến năm 2013, London giữ vị trí hàng đầu trong Chỉ số Trung tâm Tài chính Toàn cầu, khi nó được thay thế bởi Thành phố New York, cả hai đều theo sát Hồng Kông, Singapore và Tokyo. Cuộc tìm kiếm lợi nhuận rõ ràng là một đặc điểm phổ quát của nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ENTERTAINMENT_COMPLEX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khu vui chơi giải trí tại khu phố trực tuyến cung cấp các phiền nhiễu thân thiện với gia đình khỏi gánh nặng sống trong môi trường đô thị. Ở một số thành phố, khu phức hợp giải trí chứa đầy bảo tàng và sở thú và các điểm tham quan khác; ở những nơi khác, nó là một quận của nhà hát, quán rượu, địa điểm âm nhạc và như vậy; và một số là trung tâm của môn thể thao thành phố với các sân vận động và đấu trường trong nhà. Dù ở bất kỳ hình thức nào - có thể là Quartier des Spect đeo ở Montreal, hoặc quận Te Aro ở Wellington, hay thậm chí là St. Pauli ở Hamburg - mỗi thành phố văn minh đều có một niềm vui và niềm tự hào đối với công dân của mình, mang lại cảm giác bản sắc xã hội nông thôn không thể.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_THEATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi tầng lớp trung lưu thành thị đảm nhận các khía cạnh là văn hóa của người Hồi giáo vào cuối thế kỷ 19, nó đòi hỏi những trò giải trí tinh tế hơn so với đấm bốc và đấm bốc. Các quận nhà hát là câu trả lời, thường tập trung xung quanh các nhà hát và bảo tàng hiện có được giới thượng lưu bảo trợ. Do đó, quận Broadway của thành phố New York đã thấy một số phòng âm nhạc và nhà hàng mới mở cửa ngay sau khi Nhà hát lớn Metropolitan chuyển đến West 39 và Broadway vào năm 1883. Vào đầu những năm 1800, khu nhà hát West End của London mở rộng ra bên ngoài Nhà hát Opera Hoàng gia ở Brooklyn Vườn. Trong thời gian, tất cả những người nuôi dưỡng tài năng sân khấu cũng được tìm thấy ở các quận nhà hát: phòng thu âm, phòng thu phát thanh, đại lý, nhà sản xuất, v.v.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_INDUSTRIAL_ZONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khu công nghiệp (đôi khi được gọi một cách uyển chuyển là một khu công nghiệp và công nghiệp) là nơi diễn ra quá trình sản xuất và vận chuyển hạng nặng hạng nặng trong nền văn minh hiện đại. Rất lâu trước cuộc cách mạng công nghiệp, người ta thường tìm thấy những xưởng ồn ào, hôi hám và nguy hiểm nhất - những người thợ thuộc da, lò luyện kim, lò mổ, v.v. - bên ngoài bức tường thành phố. Không ai muốn sống gần những người đó. Không thể tránh khỏi, giao thông vận tải nặng phát triển để vận chuyển nguyên liệu thô và thành phẩm ra khỏi các huyện này; các khu công nghiệp ngày nay là nexus cho đường cao tốc, đường sắt, sân bay và cảng biển. Cơ sở hạ tầng phát triển với các khu vực: nhà kho, nhà máy điện, tháp nước, đường ống và mạng lưới thông tin liên lạc. Và các khu công nghiệp tiếp tục phát triển khi công nghiệp phát triển; Upgrader Alley ngoài Edmonton, ví dụ, bao gồm 318 kilômét vuông (khoảng 123 dặm vuông).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_NEIGHBORHOOD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ông Rogers sống trong một lý tưởng hóa, cũng như Big Bird và Cookie Monster. Trong thực tế, các khu phố hiếm khi là các mạng xã hội chức năng như vậy với các giá trị thân thiện, nguyện vọng và văn hóa. Với sự ra đời của Cách mạng công nghiệp, lần đầu tiên nhiều người sống ở thành phố hơn nông thôn; cho rằng giao thông bị hạn chế và chậm chạp, quá đông đúc và mất vệ sinh đã tăng lên ở những nơi như London, New York và Berlin, vì vậy các công nhân nhà máy và nhân viên văn phòng có thể ở gần nơi làm việc của họ. Rồi đến điện thoại và ô tô; đột nhiên những nô lệ tiền lương thuộc tầng lớp trung lưu có thể thoát khỏi những khu ổ chuột và ghettos đông đúc và di chuyển đến vùng ngoại ô. Đến thập niên 1880, Luân Đôn được bao quanh bởi các khu bất động sản có kế hoạch, như Wembley Park và Kingsbury Garden Village Village và ngay sau đó là hầu hết các thành phố công nghiệp khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_AQUEDUCT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Phần còn lại của cống - dòng nước nhân tạo - đã được tìm thấy rải rác về các khu định cư cổ đại trên khắp thế giới, Ai Cập, Ấn Độ, Ba Tư, Hy Lạp, Azteca và đặc biệt là trên các vùng đất thời La Mã. Hơn 415 km (khoảng 258 dặm) của cống dẫn nước mang nước ngọt đến các đô thị của Roma để uống và tắm. Những cống nước La Mã này là tuyệt tác của kỹ thuật (xem xét thời đại) và thường được lợp mái, vì vậy cũng phục vụ như những cây cầu nơi họ băng qua khe núi và đường thủy. Mặc dù có một số vấn đề sức khỏe liên quan đến việc thiết kế cống (đáng chú ý là việc sử dụng chì đôi khi để xử lý chúng), nói chung, việc cung cấp nước tương đối sạch là một lợi ích cho bất kỳ thị trấn nào hy vọng phát triển thành một thành phố.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_SPACEPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hình ảnh của một sân bay vũ trụ (hay vũ trụ) như một cửa ngõ vào các vì sao là gợi lên sự phiêu lưu và khám phá, về một biên giới vĩ đại tiếp theo của văn minh. Thực tế là nhiều prosaic hơn: một nơi để phóng tên lửa (và cuối cùng có thể hạ cánh), giống như một cảng biển cho tàu hoặc sân bay cho máy bay. Giống như những người khác, một sân bay vũ trụ bao gồm derricks, cần cẩu, tòa nhà hành chính, trung tâm điều khiển, thùng nhiên liệu và cơ sở hạ tầng làm việc. Cơ sở thường trực đầu tiên trên thế giới cho quỹ đạo, có người phóng là Baikonur - đã bắt đầu như một phạm vi thử nghiệm của quân đội Liên Xô - vào năm 1955 sau Công nguyên. Được thúc đẩy bởi Hoa Kỳ đã sớm chuyển đổi Trung tâm thử nghiệm tên lửa của Không quân tại Cape Canaveral để phóng các quỹ đạo thử nghiệm quỹ đạo phụ và sau đó bay vào quỹ đạo Chuyến bay và cuộc đua vào vũ trụ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ACROPOLIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ở Hy Lạp cổ đại, nghĩa địa, nghĩa đen là thành phố thượng lưu. Và ở Athens, Corinth, Argos, Thebes và những nơi khác, đó chính xác là nó - một phần của thị trấn được xây dựng trên một khu vực trên cao, thường là một ngọn đồi có độ dốc lớn, có thể phòng thủ được. Nếu các bức tường bên ngoài rơi vào tay kẻ xâm lược, một vị trí cuối cùng có thể được thực hiện trong khu đô thị. Trong thời gian, ở nhiều nơi, đô thị cũ trở thành hạt nhân của một thành phố mới trải dài. Trong thời kỳ cổ xưa ở Hy Lạp, khi các thành phố phát triển và mối đe dọa man di giảm bớt, những quận thượng lưu này đã trải qua quá trình cải tạo đô thị, với những ngôi đền, nhà hát, diễn đàn, cung điện, tòa nhà chính phủ và thay thế những ngôi nhà khiêm nhường, chợ, doanh trại và quảng trường đã từng chiếm đỉnh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_BATH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ở Rome cũ, thermae là khu phức hợp tắm lớn; trong khi nhiều biệt thự và cung điện La Mã có phòng tắm riêng, được sưởi ấm, thì các ngôi đền này được công khai, dành cho tất cả những công dân bẩn thỉu, bẩn thỉu cần thư giãn và dọn dẹp. Mặc dù bố cục rất đa dạng từ thành phố La Mã đến thành phố La Mã, nhưng nhìn chung, mỗi nơi đều có tâm nhĩ để thư giãn và tập thể dục, một bể nước nóng (tắm nước nóng), tepidarium (tắm nước ấm), frigidarium (tắm mát), cũng như apodyterium (phòng thay đồ ) và tương tự. Những người thực sự tốt đẹp cũng có một sudatorium (tắm hơi ẩm) và laconium (tắm hơi khô). Phòng tắm của phụ nữ gần như được xây dựng công phu và được trang trí cao hơn với tranh tường và tranh khảm. Sau một ngày dài ở Colosseum theo dõi cuộc tàn sát, chắc hẳn không có gì xa xỉ bằng chuyến viếng thăm các thermae địa phương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_HANSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ tiếng Pháp cổ có nghĩa là công ty của các thương nhân, Hồi giáo Hanse là một liên minh tự nguyện của các thương nhân và thương nhân được tổ chức tại một thị trấn để bảo vệ và cơ sở thương mại và vận tải. Tại các cảng trọng thương của Baltic và Biển Bắc, các bang hội sản xuất và thương mại này đã trở nên khá hùng mạnh và có ảnh hưởng trong Thế kỷ 13, với trụ sở của họ trong các khu phức hợp còn được gọi là hansa. Các quận hansa lớn nhất không chỉ chứa các văn phòng hành chính của các bang hội cạnh tranh, mà còn có các kho, xưởng, chợ, ngân hàng và bất cứ thứ gì khác có thể mang lại lợi nhuận. Cái đầu tiên như vậy dường như đã được chế tạo ở Lubeck c. Năm 1159 sau Công nguyên để tạo thuận lợi cho thương mại giữa Tây Âu và các khu vực giàu tài nguyên ở miền bắc nước Nga.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_LAVRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thống Chính thống phương Đông, một lavra (như được tìm thấy ở Núi Arlington ở Hy Lạp hoặc Neamț ở Rumani) là một tu viện bị giam giữ của các tế bào cho các ẩn sĩ với một nhà thờ trung tâm và / hoặc nhà xứ. Có lẽ nổi tiếng nhất là Alexander Nevsky Lavra (tin tưởng người Nga đặt tên thánh địa theo tên một chiến binh) ở St. Petersburg nơi chôn cất nhiều người Nga nổi tiếng nhưng đã chết - ngoài Nevsky, còn có Euler, Suvarov, Mussorgsky, Tchaikovsky, Dostoevsky . Được cho là có nguồn gốc từ đầu thế kỷ thứ 4 sau Công nguyên, lavra đầu tiên dường như là nơi định cư của khoảng 600 ẩn sĩ xung quanh Nitria trên sa mạc Ai Cập. Trong truyền thống Eremitic nghiêm ngặt, những vị ẩn sĩ này đã sống một cuộc đời ẩn dật dành cho cầu nguyện, thường đi kèm với lời thề im lặng, khiết tịnh, thiền định và / hoặc ăn chay. Bằng chứng thêm về độ dài mà một số tín hữu sẽ dùng đến để được cứu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_MBANZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mbanza là Kongolese cho thành phố, thành phố, trong một số trường hợp đơn giản là khu định cư của người Hồi giáo. Vào thời điểm người Bồ Đào Nha đến miền trung châu Phi, M'banza Kongo đã là một thành phố lớn, giàu có từ thương mại và sản xuất thủ công, nhưng phần lớn dân số sống ở các thung lũng bao quanh nó trong các khu dân cư - có lẽ lên tới 100 nghìn người . Trong khi những thị trấn nhỏ này có thể có một chợ và một xưởng, những điều quan trọng - nhà thờ, cung điện, trường học, phòng khám và cơ quan thuế - được đặt tại thủ đô trên đỉnh đồi. Chúng được liên kết với M hèbanza Kongo bằng một số con đường lên dốc, và những nơi này khá đông đúc vào những thời điểm như ngày lễ và ngày thuế. Tất cả điều này vào năm 1648 sau Công nguyên theo vị khách Francesco da Roma. Vì vậy, người Kongolese không chỉ cho vùng ngoại ô văn minh mà còn có giờ cao điểm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_STREET_CARNIVAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhiều thành phố có các lễ hội đường phố - đặc biệt là trong Mùa Chay Kitô giáo - nhưng chỉ có người Brazil thực sự biết cách chăm sóc gió trong các lễ hội như vậy. Các cuộc diễu hành, buổi hòa nhạc, buổi biểu diễn, lễ hội, và các bữa tiệc công cộng (cùng với lượng rượu tự do) thúc đẩy lễ kỷ niệm. Theo các nhà xã hội học hậu hiện đại ngột ngạt, Carnival với tư cách là một tổ chức xã hội không chỉ là sự tôn trọng từ sự nghiêm trọng của cuộc sống đô thị, nó còn là sự giải thoát cho các xung động tự nhiên đe dọa trật tự xã hội và cho phép các nhóm bên lề tập trung vào xung đột xã hội bằng cách thể hiện chúng trong các hoạt động vô nghĩa của người Hồi giáo. Bất kể sự thật của cách giải thích này là gì, Rio de Janeiro, là lễ hội đường phố lớn nhất thế giới, với hơn hai triệu người tham gia mỗi ngày trong những năm gần đây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ROYAL_NAVY_DOCKYARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chính thức được chỉ định là Dock HM Royal Dockyard, cho đến cuối những năm 1960, Hải quân Anh vẫn duy trì một chuỗi các cơ sở trên khắp thế giới, nơi các tàu được ủy nhiệm của nó có thể được đặt, đại tu, trang bị và sửa chữa (nếu mọi thứ không ổn). Cái đầu tiên, một xưởng đóng tàu cũng như một xưởng đóng tàu, được chỉ định như vậy tại Portsmouth vào năm 1496 sau Công nguyên, đúng lúc để ngủ với người Tây Ban Nha và người Pháp trong vài thế kỷ tiếp theo. Lần đầu tiên bên ngoài giới hạn của Vương quốc Anh: Xưởng đóng tàu Hoàng gia tại Cảng Anh ở Antigua năm 1728. Qua các cuộc chiến tranh Hà Lan, Chiến tranh Napoléon, chiến tranh thuộc địa và hai cuộc chiến tranh thế giới, Hoàng gia đã làm (không trộn lẫn các ẩn dụ quá mức) dịch vụ yeoman. Nhưng với vai trò giảm sút của Hải quân Hoàng gia và sự xói mòn của đế chế, trong phần sau của Thế kỷ 20, các Xưởng đóng tàu Hoàng gia vẫn còn mở đã được chuyển đổi thành nơi ở và đào tạo nhân viên hải quân.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>