<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Một đơn vị sống sót trong trận chiến sẽ nhận "điểm kinh nghiệm" (XP). Một khi đơn vị đã đủ kinh nghiệm, bạn sẽ dùng chúng để tăng "Huân Chương" cho đơn vị đó. Có rất nhiều cấp bậc trong Civilization VI. Mỗi cái cho đơn vị các lợi ích đặc biệt trong trận đánh.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ADVANCED_ENGINES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thật không may, các tàu sân bay sớm có xu hướng chậm chậm quá chậm để theo kịp các tàu chiến và tàu tuần dương của hạm đội chính và hoàn thành vai trò hỗ trợ trên không. Ngoài ra, nếu bị bỏ lại bởi hạm đội chính, hàng không mẫu hạm rất dễ bị tổn thương; bất cứ thứ gì cũng có thể đánh chìm những con tàu mỏng manh, gầy gò này. Do đó, các tàu sân bay - được thực hiện nhờ những tiến bộ trong chiến tranh trong thiết kế động cơ. Mặc dù Hiệp ước Hải quân Washington năm 1922 đã hạn chế việc dịch chuyển tàu sân bay xuống còn 23.000 tấn nước, nhưng mọi người đều bỏ qua điều đó. Khái niệm về một tàu sân bay được phát triển vào năm 1931 bởi những người hâm mộ người Mỹ Clark và Sợiellell đủ nhanh để theo kịp hạm đội và được bảo vệ bởi nó. Lớp tàu sân bay Essex của các tàu sân bay Mỹ - được điều khiển bởi các tua-bin hướng Westinghouse được nối với tám nồi hơi - đã trở thành tàu hạng nhất thế kỷ 20.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ADVANCED_RANGEFINDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi pháo trở nên mạnh hơn và có thể bắn trúng mục tiêu ngày càng xa, những cách tính toán quỹ đạo và điểm tác động tốt hơn và nhanh hơn trở nên cần thiết. Thời gian của các điểm tham quan mở và dính một ngón tay trong không khí đã qua. Do đó, máy đo khoảng cách stadiametric Nhận một sự tiến bộ so với máy đo khoảng cách hai mặt của La Mã như Julius Caesar mô tả trong 'De Bello Gallico.' Trên thực tế, phương pháp stadiametric đã sử dụng kính viễn vọng sửa đổi để tính toán khoảng cách nhanh chóng, dựa trên nguyên tắc trong các tam giác tương tự, các cạnh tương tự có tỷ lệ thuận tiện khi cố gắng chạm vào một điểm xa - có thể là một bức tường hoặc một con tàu đang di chuyển . Trên thực tế, vào giữa những năm 1800, máy đo tầm xa stadiametric đã được tìm thấy trong mọi công sự ven biển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SHRAPNEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi pháo chuyển từ đạn rắn sang đạn nổ, bưởi được thay thế bằng đạn pháo, được thiết kế để phát nổ trên mặt đất trong một vụ nổ khí và tắm những quả bóng bên dưới bằng những quả bóng nhỏ gây chết người; nó được phát minh bởi Henry Shrapnel vào khoảng năm 1780 sau Công nguyên cho Quân đội Anh. Trong Chiến tranh Napoléon, nó khá phổ biến đối với các chỉ huy người Anh, mặc dù khó chế tạo và sử dụng (đạn pháo có xu hướng không may chôn vùi trong lòng đất thay vì nổ tung trên không). Nhưng trong Thế chiến thứ nhất, các nút thắt đã được giải quyết và cả hai bên đã sử dụng chúng để đạt hiệu quả cao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CHOKE_POINTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt quân sự, một điểm choke là một điểm sử dụng chiến thuật của những nơi mà địa hình giới hạn các con đường mà kẻ thù có thể tiếp cận vị trí của một đơn vị - đường hẹp trong rừng, thung lũng hẹp trên đồi, cầu hoặc trũng trên sông, khô ráo đốm ở đầm lầy, vân vân. Nhận ra điểm nghẹt thở là một kỹ năng được sở hữu bởi các sĩ quan tuyệt vời và có khả năng. Bằng cách thu hẹp cách tiếp cận của kẻ thù, một đội quân có thể ra lệnh cho trận chiến; Lịch sử quân sự có rất nhiều ví dụ: Leonidas, bảo vệ đường chuyền ở Thermopylae, Godwinson trong trận Stamford Bridge, Wallace tại Stirling Bridge, và dĩ nhiên, Agincourt nơi Pháp buộc phải tấn công qua một khe hẹp trong rừng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AMPHIBIOUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được coi là phức tạp nhất của các hoạt động (bây giờ), hạ cánh từ nước vào trận chiến dường như đã làm kinh ngạc người Hy Lạp, Ba Tư hoặc Viking cổ đại. Và Alexander Đại Vĩ vượt qua các Hydaspes sưng gió mùa để nghiền nát Vua porus được coi là một trong những chiến thắng vĩ đại nhất từ ​​trước đến nay. Tất nhiên, không ai trong số họ phải đối mặt với pháo binh, máy bay và súng máy ven biển. Nhưng các đơn vị được huấn luyện đặc biệt để hạ cánh từ thuyền và ngay lập tức giao chiến với kẻ thù là một sự phát triển tương đối hiện đại. Cho đến Gallipoli, chiến dịch đổ bộ lớn nhất là cuộc đổ bộ của Ba Tư tại Marathon ngay trước trận chiến. Nhưng Thế chiến II được đánh dấu bằng các cuộc xung đột lớn hơn nhiều ở Châu Phi và Châu Âu và trên khắp Thái Bình Dương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AUXILIARY_SHIPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù người ta có thể có một số khả năng chiến đấu hạn chế (thường là phòng thủ), nhưng nhìn chung các tàu phụ trợ là những tàu giữ cho tàu chiến thực sự hoạt động với hiệu suất cao nhất. Không có phụ trợ, không có hải quân nước xanh có thể hoạt động hiệu quả, thành công hoặc thường xuyên nổi. Khi hải quân châu Âu bắt đầu bao vây các đại dương trong những năm 1700 và 1800, những tàu chiến lớn đó cần các tàu hỗ trợ để bổ sung nguồn cung cấp, sửa chữa khỏi cảng và bảo vệ các căn cứ hải quân rải rác trên toàn cầu. Khi thời đại của hơi nước bùng phát, các máy va chạm và các tàu chở dầu sau đó đã giữ các nồi hơi trong khu trục hạm và tàu chiến bắn. Khi hải quân trở nên đa dạng hơn bao giờ hết, các tàu phụ cũng vậy; Hải quân Hoa Kỳ hiện đại liệt kê khoảng 86 loại khác nhau (không tính các bến sửa chữa nổi).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BATTLECRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tài khoản đầu tiên được ghi lại về tiếng kêu chiến đấu được tìm thấy trong sử thi Iliad của Homer, nhưng các chiến binh đã hét vào trận chiến từ rất lâu trước đó. Nhằm đe dọa kẻ thù, hoặc có lẽ củng cố lòng can đảm của chính họ, nhiều người lính của các nền văn minh đã phát triển tiếng kêu và tiếng la hét đặc biệt. Trong số những tiếng vang nổi tiếng nhất trong lịch sử: 'Alala' của Athens, một số tiếng hét Kipchak, Hồi giáo 'Allahu Akbar', người Mông Cổ kêu gọi những con ngựa của họ chiến đấu, Rebel Yell đáng sợ của miền Nam, 'Vive l'Empereur,' 'và bầu nhớ Alamo. Chiến tranh là một doanh nghiệp ồn ào, dường như.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ARROW_STORM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nó được báo cáo - có lẽ là một câu chuyện về ngày tận thế - rằng đặc phái viên Ba Tư đang cố gắng thuyết phục những người Sparta cổ cứng đầu hàng ở Thermopylae nói rằng mũi tên của chúng ta sẽ che khuất mặt trời, mà trước đó, Dianekes đã trả lời bóng râm." Hầu hết quân đội không hoàn toàn tự mãn về việc phải đối mặt với một cơn bão mũi tên, hỏa lực tập trung nhanh chóng của các cung thủ vào một vị trí cụ thể. Trong khi hầu hết các cung thủ được huấn luyện tốt có thể bắn khoảng sáu mũi tên một phút, do đó tạo ra một cơn bão khá dày đặc, các cung thủ người Anh được trang bị những cây cung dài đặc biệt thành thạo trong việc hạ một cơn mưa tử thần như vậy tốt hơn cả nỏ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BOARDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì - không giống như các tàu hải quân - đánh chìm một con tàu đối thủ không mang lại lợi nhuận, cướp biển và tư nhân đã dựa vào các bên tham chiến vũ trang mạnh mẽ và độc ác để xông vào các tầng trên và bảo đảm hàng hóa quý giá (hy vọng). Vào thời xa xưa trước sự kỳ diệu của thuốc súng, các hành động lên máy bay là hình thức chủ yếu của chiến đấu hải quân (ít hơn nhiều đã bị đánh chìm bởi vụ đâm chém) và các trận chiến đã giành chiến thắng trên boong tàu. Các nhóm nội trú được trang bị nhiều loại vũ khí, gây chết người nhiều hơn khi thời gian trôi qua: dao kéo và kiếm, súng lục và súng ngắn flintlock, ghim đinh ghim và bất cứ thứ gì sắc bén hay cùn. Nhưng với sự phát triển vào đầu thế kỷ 16 của súng đại bác và súng trường, việc sử dụng chiến thuật lên máy bay dần dần chấm dứt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BOMBARDMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vụ bắn phá bờ biển xảy ra khi Edward III của Anh lắp bom vào một số tàu của ông đang bao vây Calais vào năm 1347 sau Công nguyên. Nó đã trở thành một cách phổ biến để tấn công các thị trấn và quân đội kể từ đó. Biến những khẩu súng lớn của hạm đội vào các mục tiêu dân sự - nhà máy, bến cảng, nhà kho, nhà cửa, v.v. - nói chung là cau mày với Thế cho đến Thế chiến I. Vào ngày 16 tháng 12 năm 1914, Hải quân Đế quốc Đức pháo kích các thị trấn Scarborough, Hartlepool và Whitby của Anh , gây ra 137 trường hợp tử vong và sự phẫn nộ rộng rãi của công chúng (một số trong đó nhắm vào Hải quân Hoàng gia vì đã cho phép cuộc đột kích xảy ra). Người Anh đã bắn phá các mục tiêu ở bờ biển Dardanelles, Salonika và Bỉ. Trong cuộc chiến tiếp theo, nổ mìn thường dân còn lại cho lực lượng không quân, súng hải quân được dành cho các cuộc xâm lược.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ROLLING_BARRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một chướng ngại vật lăn là một phương pháp để cung cấp hỏa lực tập trung trên một khu vực rộng, hiệu quả của các tàu hải quân như đối với pin trên đất liền. Việc các khẩu súng được bắn ra từ các nền tảng lăn, di chuyển, không ổn định chỉ làm cho nó trở nên khó khăn hơn đối với các xạ thủ hải quân. Trên thực tế, các khẩu súng nhắm vào các điểm liên tiếp, thường cách nhau 20 đến 30 thước cho đạn pháo hiện đại, dọc theo một con đường dài từ vài trăm đến vài nghìn thước. Với nhiều tàu bắn, điều này có thể tạo thành một hộp, một hình chữ nhật trong đó mọi thứ trong đường dẫn được làm phẳng. Rào chắn lăn lộn trong Thế chiến II tỏ ra rất hiệu quả trong việc làm nổ tung kẻ thù ra khỏi các khu vực và công sự xây dựng. Vì vậy, nó đã được thêm vào các tiết mục hải quân của sự hủy diệt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BREAKTHROUGH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi một chỉ huy thực hiện kỵ binh hạng nặng của mình - có thể là ngựa hoặc xe tăng - hy vọng là vượt qua tuyến phòng thủ của địch, và sau đó nhanh chóng khai thác khoảng trống. Phần lớn việc điều động chiến trường được thực hiện để tạo ra một nỗ lực đột phá - tập trung một lực lượng lớn vào một phần nhỏ của tuyến - hoặc để đảm bảo rằng dự trữ có sẵn để cắm vào khoảng trống. Đối với cả hai, các đơn vị nặng, di động đã chứng minh tốt nhất. Một khi tuyến địch bị phá vỡ, áo giáp có thể xâm nhập sâu vào phía sau hoặc tấn công vào sườn của các đơn vị ở hai bên của vi phạm. Trong cả hai trường hợp, trận chiến có lẽ đã kết thúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CAMOUFLAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong khi những kẻ man rợ lén lút luôn sử dụng ngụy trang (một loại, mặc dù bụi bẩn và bẩn thỉu che giấu rất nhiều), những người lính đáng kính đã trốn tránh kẻ thù. Nhưng sự ra đời của súng hỏa mai tầm xa và súng trường Baker đã khiến việc che giấu bản thân trở thành một nhu cầu sinh tồn. Trong thời gian Pháp & amp; Chiến tranh Ấn Độ, Rogers vũ trang súng trường mặc đồng phục màu xám và xanh lá cây, hòa quyện với rừng cây. Trong Chiến tranh Napoléon, Caçadores Bồ Đào Nha ưa chuộng áo khoác màu nâu giúp che giấu chúng. Vào thời Chiến tranh thế giới thứ nhất, tất cả các quốc gia lớn - cứu người Pháp - đã từ bỏ đồng phục màu đỏ, trắng và xanh sáng tạo ra những mục tiêu đáng yêu như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CHARGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không có gì - ít nhất là trước khi xe tăng làm hỏng mọi thứ - ly kỳ và hiệu quả hơn một khoản phí của kỵ binh hạng nặng; Thật không may, họ đã không xảy ra rất thường xuyên. Các trận chiến hiếm khi được chiến đấu trên cấp độ, khô ráo và mặt đất thích hợp cho trận chiến đẹp như tranh vẽ đó. Vào cuối thế kỷ 14, trên thực tế, hầu hết các hiệp sĩ đã tháo gỡ để chiến đấu, và các vận mệnh được đánh giá cao của họ đã được dẫn đến phía sau, ngoại trừ người Pháp, nhưng hãy nhìn những gì đã xảy ra tại Crécy, Poitiers và Agincourt. Nhưng nếu đội kỵ binh tấn công kẻ thù, cú sốc liên lạc có thể áp đảo các vị trí phòng thủ, ngay cả những nơi được che chở bởi các công trình dã chiến. Nhưng sự ra đời của súng máy, dây thép gai và mìn đã chấm dứt tất cả sự sạc pin vinh quang đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_RUTTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trước sự ra đời của các biểu đồ hải lý chi tiết (nhưng sau khi các thủy thủ tin tưởng chỉ may mắn vào được bờ an toàn), một cuốn sổ tay là một cuốn sổ tay hướng biển để điều hướng - được gọi là một periplus (thuyền buồm quanh cuốn sách) bởi các thủy thủ Địa Trung Hải cổ đại. Chúng được bảo vệ cẩn thận bởi các nhà hàng hải và phi công trong suốt thời Trung cổ, vì chúng là hồ sơ cá nhân của tất cả mọi người biết về các tuyến đường thương mại mà họ đã khám phá hoặc đi thuyền. Trong thời kỳ Phục hưng, các tay đua chia sẻ giữa các thương nhân buôn bán trong thành phố đã làm cho những người như Pisa, Genova và Venice trở nên vô cùng giàu có. Thời đại khám phá đã mang đến cho các tay đua trở nên nổi bật hơn nữa, vì chúng là hồ sơ hải lý về cách tiếp cận những nơi xa xôi đó một lần nữa. Cuối cùng, tất cả những kiến ​​thức riêng tư này đã được thay thế bằng các biểu đồ hải lý, và việc chèo thuyền trở nên ít phiêu lưu hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CLOSE_AIR_SUPPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt quân sự, hỗ trợ trên không (CAS) là các cuộc tấn công trên không vào các lực lượng mặt đất gần với lực lượng thân thiện, yêu cầu phối hợp với các lực lượng thân thiện này để không vô tình ném bom và oanh tạc chúng. Đã có một số hoạt động CAS trong Thế chiến I và người Anh đã ra mắt chiếc máy bay tấn công mặt đất đầu tiên - máy bay chiến đấu FE2b được sửa đổi - vào cuối năm 1917. Sau chiến tranh, các cường quốc chiến thắng không đặc biệt quan tâm đến nghiên cứu và thiết kế thêm cho CAS. nhưng người Đức bị đánh bại là. Bị cấm các máy bay ném bom chiến lược của Hiệp ước Versailles, Luftwaffe đã chuyển sang máy bay ném bom bổ nhào CAS, với kết quả đầu tiên là Junkers Ju-87 (Stuka) nổi tiếng. Cực kỳ thành công trong cuộc Nội chiến Tây Ban Nha cho Quân đoàn Condor, nó đã chứng tỏ có thể đánh vào các vị trí của kẻ thù với độ chính xác gần như chính xác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COCKPIT_ARMOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không lâu sau khi phi công Louis Quénault và nhà quan sát Joseph Frantz bắn hạ một máy bay địch bằng súng máy trong trận chiến trên không vào tháng 10 năm 1914, các kỹ sư máy bay bắt đầu xem xét cách bổ sung áo giáp để bảo vệ phần dễ bị tổn thương nhất của máy bay chiến đấu. Thật không may, trọng lượng là một mối quan tâm cho những chiếc máy bay bằng gỗ và vải; bất kỳ thêm ảnh hưởng đến một hiệu suất máy bay chiến đấu. Tuy nhiên, Deutsche Luftstreitkräfte và Không quân Hoàng gia đã thấy một số giá trị trong việc giữ cho các phi công của họ còn sống, vì vậy một số máy bay đã được trang bị thêm ghế phi công bọc thép nhẹ. Vào Thế chiến II, hầu hết các máy bay chiến đấu đều có áo giáp buồng lái và tán chống vỡ, để giúp làm chệch hướng tất cả những ngọn lửa từ trên và đặc biệt là bên dưới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COINCIDENCE_RANGEFINDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào những năm 1880, Đô đốc Anh - công nhận việc cải tiến súng và đạn dược của hải quân - đã đưa ra yêu cầu cho một máy đo tầm xa mới chính xác tới 3% ở 3000 yard. Năm 1888, các giáo sư Archibald Barr và William Stroud đã xây dựng máy đo khoảng cách trùng hợp đầu tiên đã làm điều đó; đến năm 1898, công ty của họ đã bán được hơn 150 chiếc trên khắp thế giới, hầu hết được trang bị cho tàu chiến. Thiết bị này bao gồm một ống dài với một thấu kính hướng về phía trước ở mỗi đầu, hai nêm hình lăng trụ bên trong và một thị kính ở giữa; Toán tử có thể xoay các lăng kính cho đến khi hai ảnh thẳng hàng; mức độ xoay của mỗi lần sau đó sẽ đưa phạm vi đến một mục tiêu ở xa bằng cách tam giác đơn giản. Máy đo khoảng cách trùng khớp đã trở thành tiêu chuẩn hải quân cho đến khi được thay thế bằng máy đo khoảng cách laser hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COMMANDO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các đặc công, những người lính được huấn luyện về các khía cạnh bí truyền hơn của chiến tranh - xâm nhập, leo trèo, và rap, chiến đấu gần, các hoạt động đổ bộ, và như vậy - ngày nay là những đội quân tinh nhuệ của người Hồi giáo, từ Mũ nồi xanh của Mỹ cho đến Đơn vị Shaldag của Israel. Mặc dù một số quốc gia đã có các đơn vị được huấn luyện về các cuộc tấn công độc đáo vào các mục tiêu có giá trị cao của Hồi giáo, nhưng thuật ngữ chỉ huy nghiến kiếm lần đầu tiên được sử dụng liên quan đến các nhóm dân quân Boer gây ra sự tàn phá với người Anh vào đầu những năm 1900. Người Anh rất ấn tượng, đến năm 1941, Bộ Tổng tham mưu Hoàng gia của họ đã lấy tên cho các đơn vị tình nguyện của họ được nêu ra để đột kích lục địa do Đức chiếm đóng. Các quân đội khác cũng nhanh chóng làm theo với các lực lượng đặc biệt này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CONVOY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các đoàn tàu hải quân đã xuất hiện từ ít nhất là từ Thế kỷ 12, khi các lớp tàu chiến trở nên khác biệt và các loại khác nhau có vai trò khác nhau, phối hợp để tham gia vào một cuộc đính hôn. Trong thời kỳ thuộc địa, Tây Ban Nha và Bồ Đào Nha đã gửi những người hộ tống quân sự với những con tàu kho báu đang bị dồn nén của họ để xua đuổi cướp biển và tư nhân. Chiến thuật vận chuyển đã được tìm thấy nổi bật trong Chiến tranh Napoléon, khi Anh tìm cách can thiệp vào các hạm đội ngũ cốc của Pháp; một số trận chiến - Ushant, Dogger Bank và Vinh quang đầu tiên của tháng 6 - xoay quanh các đoàn xe. Trong Thế chiến I, một hệ thống đoàn xe được Đô đốc Anh lập ra để chống lại mối đe dọa của tàu ngầm Đức, một chính sách được thực hiện cho Trận Đại Tây Dương đã chết chóc trong cuộc chiến lớn tiếp theo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CREEPING_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong giai đoạn đầu của cuộc chiến chống tàu ngầm, trong lần chạy cuối cùng của một đoàn tàu hộ tống để giảm các khoản phí độ sâu gắn trên đuôi tàu đã bị mất bởi hệ thống phát hiện âm thanh chủ động (ASDIC), mang lại cho phụ Đức cơ hội để thay đổi độ sâu hoặc hướng vào phút cuối. Để chống lại điều này, Nhóm hộ tống của Hải quân Hoàng gia 36 đã nghĩ ra cuộc tấn công leo núi. Sử dụng hai tàu, một tàu cố định để duy trì liên lạc và một tàu để nhắm vào mục tiêu, tàu sau sẽ phóng ra các điện tích sâu trên tín hiệu từ tàu đầu tiên. Mặc dù chiến thuật đòi hỏi sự kiên nhẫn, và mất thêm thời gian và tàu, nhưng nó đã chứng minh hiệu quả. Sự xuất hiện của ASDIC tinh vi hơn, cùng với các đòn tấn công sâu của Hedgekey và Squid, đã khiến chiến thuật trở nên lỗi thời - mặc dù người Anh vẫn tiếp tục sử dụng nó để kết thúc chiến tranh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DEBATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Qua hầu hết thời Trung cổ và Phục hưng, các tranh chấp tôn giáo, giáo phái (tranh luận chính thức) đã đưa ra phương pháp được thừa nhận để thiết lập chân lý trong thần học. Dựa trên những truyền thống lâu đời của triết học Platonic, những cuộc tranh luận này được đánh giá dựa trên những người tranh luận về cách trích dẫn của các tác phẩm được chấp nhận bởi các tác phẩm văn bản và kỹ năng hùng biện thông thường của người phát ngôn. Tranh chấp giữa các nhà thần học Công giáo và Do Thái (như ở Paris năm 1240) khá lịch sự; những người giữa Tin lành và Công giáo (ví dụ, Regensburg năm 1541) có phần ít hơn như vậy. Trong khi đó, về phía đông, hoàng đế Mughal Akbar Đại đế đang tổ chức các cuộc tranh luận giữa các vị thánh Hồi giáo, Ấn giáo, Jain, Zoroastrian và Công giáo như một sự thể hiện lòng khoan dung tôn giáo của ông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DECK_CREWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Năm 1922, với sự ra mắt của USS Langley, rõ ràng là các hàng không mẫu hạm chuyên dụng sẽ cần phi hành đoàn trên boong chuyên dụng (và sau này là boong tàu) để vận hành và phục hồi hiệu quả, và bảo dưỡng tất cả các máy bay có khí chất. Vào thời điểm Thế chiến II bắt đầu, các phi hành đoàn được đào tạo bài bản có thể hạ cánh, phục vụ và phóng một phi đội máy bay như thể cuộc sống của họ phụ thuộc vào nó như họ đã làm. Các phi hành đoàn trở nên có tổ chức cao, với hệ thống phân cấp các nhiệm vụ dưới sự giám sát của những người như sĩ quan không quân, sĩ quan máy phóng, giám đốc máy bay, sĩ quan tín hiệu và hàng chục người khác. Việc tiếp nhiên liệu, trang bị và sửa chữa đã được xử lý trên sàn máy bay trong chiến đấu, đôi khi ngay cả khi tàu sân bay đang cố gắng tránh bị chìm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPIKING_THE_GUNS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỵ binh hạng nhẹ trong những năm 1700 và 1800 - đặc biệt là các loại lòe loẹt như kỵ binh và vũ công - thường được sử dụng để trinh sát, nhảy dù và đột kích. Nói chung, việc sử dụng chúng trên chiến trường bị hạn chế cho đến sau trận chiến, khi chúng được giải phóng để chạy xuống kẻ thù đang chạy trốn. Nhưng nhân dịp này, kỵ binh hạng nhẹ được sử dụng để tấn công pháo binh địch, thường phải chịu thương vong đáng sợ trước khi gần súng. Khi các xạ thủ chạy đến bộ binh thân thiện gần nhất, và những kỵ binh sẽ tháo gỡ để tăng vọt súng, lái một chiếc gai thép gai vào lỗ chạm và khiến súng trở nên vô dụng. Một chiến thuật phổ biến trong nhiều thập kỷ; thật vậy, Bá tước Friedrich von Bismarck khuyên rằng mọi kỵ binh nên mang theo gai nhọn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DOGFIGHTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lúc đầu, ngành hàng không quân sự khá ôn hòa, hầu hết các hoạt động trinh sát, phát hiện pháo binh và thỉnh thoảng ném bom vào chân người đi bộ; ngay cả trong những tháng đầu của Thế chiến I, đây là trường hợp. Sau đó, một vài phi công bắt đầu bắn vào phi công địch bằng súng lục. Trước khi bất cứ ai biết điều đó, máy bay đã được trang bị súng máy (sau khi Fokker giải quyết vấn đề bắn xuyên qua một cánh quạt quay), và cuộc đấu chó bắt đầu. Các phi công thích phiêu lưu đã phát minh ra các cuộc diễn tập - như Immelmann và Low Yo-Yo - để tạo cho mình một lợi thế trong trận chiến. Chiến thắng trong một cuộc đấu chó - không giống như tiếng kỵ sĩ hiệp sĩ, nó Căng thẳng hơn cả sự sợ hãi và ngọn lửa - nhanh chóng trở thành vấn đề của công nghệ và kỹ thuật.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ECHELON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc sử dụng tiếng vang - thực tế, các đơn vị trong đường bộ binh được sắp xếp theo đường chéo, để từ chối sườn (ví dụ, ở một tiếng vang bên phải, mỗi đơn vị được đặt ở bên phải và hơi phía sau đơn vị liền kề bên trái) - ngày trở lại thời cổ đại. Việc sử dụng được ghi nhận sớm nhất là khi người Thebans tấn công người Sparta trong trận chiến Leuctra bằng cánh trái của họ trong khi họ sử dụng đội hình vang vọng để từ chối cánh phải yếu ớt của họ; họ đã thắng được một trong số ít những trận thua mà người Sparta từng phải chịu. Việc sử dụng tiếng vang đã không qua đi với sự xuất hiện của thuốc súng; Jomini nổi tiếng đã viết nhiều về nó trong các tác phẩm của mình về chiến thuật tuyến tính, có ảnh hưởng đến các sĩ quan châu Âu và Mỹ trong nhiều thập kỷ sau đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ELITE_GUARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhiều vị vua, hoàng đế và tướng quân có một người bảo vệ ưu tú, những người lính được tuyển chọn và huấn luyện kỹ lưỡng đi cùng với anh ta (hoặc cô ta) khi anh ta (hoặc cô ta) đi chiến dịch. Mặc dù nhiệm vụ chính của những người bảo vệ hoàng gia người Viking này là hơi thở của chỉ huy của họ, họ cũng là đội quân xung kích tốt nhất có sẵn trong một trận chiến: vũ trang tốt hơn, kỷ luật tốt hơn và sẵn sàng chiến đấu đến chết (được cho là). Lịch sử kể lại những cuộc khai thác khuấy động của nhiều người trong số này - Những người bất tử Ba Tư, Janissaries của Ottoman, Quân đội Cấm triều Tang, Bảo vệ già Napoleon, và Sư đoàn Hộ gia Anh. Vì vậy, các đơn vị này không chỉ là những bộ đồng phục đẹp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EMBOLON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuyên tắc (tiếng Hy Lạp cho tiếng Hy Lạp nêm) là một trong những hình thành sớm nhất được sử dụng bởi các chiến binh cổ đại, đầu tiên trên đất liền và sau đó trên biển. Ở vùng biển rộng mở, các đội quân Hy Lạp thường đi thuyền theo một hàng, dẫn đầu là tàu chỉ huy tàu. Tuy nhiên, khi nhìn thấy tàu chiến của kẻ thù, hạm đội Hy Lạp sẽ triển khai thành đội hình tam giác hoặc hình thang, với tàu chỉ huy dũng cảm trên mũi tàu. Đội hình này có nghĩa là kẻ thù có mặt trận hạn chế để bắn tên lửa vào, và cho các thủy thủ Hy Lạp siêu hạng có cơ hội sử dụng các đường ray của họ để có hiệu quả tốt nhất trong khi che chắn hai bên con tàu phía trước - bất kỳ kẻ thù nào chuyển sang ram sẽ được thay thế bởi kẻ tiếp theo tàu trong nêm. Vì vậy, hiệu quả là phôi mà nó vẫn được sử dụng, cho đến khi pháo làm cho nó trở thành một trách nhiệm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EMPLACEMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu một cuộc bao vây tiến triển trong vài ngày, những kẻ tấn công sẽ xây dựng các công trình đất để bảo vệ bản thân khỏi những người tức giận trên các bức tường bảo vệ thị trấn. Điều này đặc biệt hữu ích để giữ cho các phi hành đoàn điều khiển pháo binh bao vây - là những máy phóng hoặc đại bác - còn sống, vì họ có xu hướng thu hút sự chú ý khi họ tìm cách đập xuống tường. Sự ra đời của thuốc súng làm cho điều này càng trở nên cần thiết hơn, vì pháo gắn trên tường có thể bắn đạn pháo khá xa. Tạm thời và các mục tiêu có nghĩa là súng có thể tiếp tục bắn vào tường cho đến khi chúng bị phá vỡ; vào năm 1453 sau Công nguyên, ví dụ, pháo Mehmed II Hàng 62 - được bảo vệ bởi thành lũy bằng đất - đập vào các bức tường của Constantinople trong sáu tuần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ESCORT_MOBILITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỵ binh hạng nhẹ tỏ ra phục vụ tuyệt vời khi hộ tống các quân đội dễ bị tổn thương: chỉ huy và sở chỉ huy, các đơn vị cung cấp và y tế, pháo binh, thông tin liên lạc và kỹ thuật, v.v. Thỉnh thoảng, họ cũng được giao nhiệm vụ bảo vệ an ninh cho dân thường, đặc biệt là những người định cư và các bên làm việc; thật vậy, trong quá trình định cư ở phía tây nước Mỹ, Nam Phi và Úc, kỵ binh hạng nhẹ đi cùng đoàn xe ngựa, đội công nhân đường sắt, đoàn lữ hành và thậm chí cả stagecoaches (nếu ai đó hoặc thứ gì đó quan trọng là trên tàu) trên khắp các lãnh thổ đầy thù địch. Đội quân hộ tống, nói chung không hài lòng với nhiệm vụ giữ trẻ như vậy, có xu hướng vội vã những người dân này cùng với tốc độ nhanh. Do đó, làm cho mọi người hạnh phúc hơn khi đạt đến đích của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EVASIVE_MANEUVERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Máy bay ném bom - đặc biệt là động cơ bốn động cơ - aren rất cơ động, và có xu hướng tin tưởng vào đội hình Lính tập trung hỏa lực khi bị kẻ thù đánh chặn. Vì vậy, thường thì thẳng và ổn định là cách phòng thủ tốt nhất, và nó đã mang lại cho các xạ thủ máy bay ít nhất một số cơ hội để bắn trúng mục tiêu của họ. Nhưng, nhân dịp (tuyệt vọng) họ sẽ tham gia vào các vụ không tặc trên không. Máy bay ném bom đơn độc sẽ thử phanh không khí hoặc nút chai (một loạt các lần lặn dốc và leo trèo) khi bị tấn công. Chống lại hỏa lực mặt đất, những thứ này có thể hoạt động, nhưng hầu hết các phi công máy bay ném bom đều thích nhảy ra để nhắm mục tiêu của các xạ thủ AA bên dưới. Tuy nhiên, nói chung, không ai trong số này làm việc rất tốt; máy bay ném bom vẫn còn lớn, mục tiêu gỗ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EXPERT_CREW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi chiến trường trở nên lỏng lẻo hơn vào những năm 1700 ở châu Âu, nhiều quốc gia khác nhau đã tạo ra pháo binh - pháo nhẹ, di chuyển nhanh và bắn nhanh có thể hỗ trợ di động, loại lai giữa kỵ binh và đại bác. Được người Thụy Điển giới thiệu trong Chiến tranh ba mươi năm, pháo binh ngựa đã trở thành một mặt hàng chủ lực cho tất cả các đội quân hiện đại của nhà vua, và bản thân súng trở nên lớn hơn và nhẹ hơn. Do đó, đại bác chiến trường đã không may phát triển, điều đó có nghĩa là các phi hành đoàn cần được đào tạo tốt hơn. Nhưng đến năm 1915, khi Anh thành lập Trường Huấn luyện cho Ngựa Hoàng gia và Pháo binh dã chiến (thế giới trước tiên) tại Larkhill, việc đào tạo như vậy đã có sẵn, khiến các sinh viên tốt nghiệp của họ phải chiến đấu với pháo binh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EXPERT_MARKSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với máy bắn đá, máy bắn đá, ballistae và những thứ tương tự, việc nhắm mắt vào một mục tiêu đã hoạt động đủ tốt, với tầm bắn và kích thước của mục tiêu. Nhưng khi pháo đã đi vào kỷ nguyên thuốc súng, với tầm bắn xa hơn và thường là các mục tiêu nhỏ hơn, điều đó có hiệu quả. Do đó, một số thiết bị đã được phát minh để giúp tính toán đạn đạo cho pháo. Thiết bị được ghi nhận đầu tiên để đo góc độ cao là góc phần tư xạ thủ, c. 1545 sau Công nguyên. Năm 1742, con lắc đạn đạo được phát minh bởi Benjamin Robins đã cách mạng hóa pháo. Và vào năm 1892, công ty của Barr & amp; Stroud đã được Quân đội Anh trao một hợp đồng cho sáu máy đo tầm xa, những chiếc đầu tiên. Tất cả những thứ này đã biến súng thành một khoa học, chứ không phải là một nghệ thuật.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUERRILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thông thường, các hoạt động du kích đòi hỏi một số loại chiến đấu và chạy trốn chiến thuật, trong đó một đơn vị nhỏ, vũ trang nhẹ, di chuyển nhanh tấn công một đội lớn hơn, và sau đó bỏ chạy một cách dũng cảm. Sử dụng mọi lợi thế của vỏ bọc, ngụy trang, tàng hình và phục kích, các đơn vị du kích tìm cách bào mòn lợi thế của kẻ thù về số lượng và đạn dược, đồng thời tác động tiêu cực đến ý chí truy đuổi. Nhưng, điểm chính là để tránh một cuộc chiến đứng lên của người Viking; nếu không thì lực lượng du kích bị tiêu diệt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_INCENDIARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ném những ngọn đuốc sáng vào ngọn giáo hoạt động khá tốt, nhưng bắn những mũi tên gây cháy còn hiệu quả hơn nữa. Các khu vực xây dựng trong suốt lịch sử có xu hướng đốt cháy độc đáo, khiến những người bảo vệ quyết định không thoải mái, và vì vậy các tướng lĩnh cổ đại nhanh chóng phát hiện ra rằng các cuộc tấn công vào các thành phố và quận thành công hơn khi một cơn mưa tên lửa bốc lửa có thể được đặt xuống. Những quả đạn lửa được bắn ra từ cung tên, máy phóng và đại bác đã được sử dụng kể từ những trường hợp đầu tiên được ghi nhận của người Assyria và Người phán xử đã làm như vậy. Khi thuốc súng xuất hiện, thân thịt cũng vậy, một viên đạn sắt rỗng chứa đầy hỗn hợp rất dễ cháy để đập vào tường, lần đầu tiên được người Pháp sử dụng vào năm 1672 sau Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_FLIGHT_DECK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các sàn máy bay đầu tiên là những đường dốc bằng gỗ được xây dựng dựa trên dự báo của một vài tàu chiến, chỉ trong trường hợp chiếc máy bay này mà điều này tỏ ra hữu dụng. Máy bay đầu tiên phóng từ tàu chiến (USS Birmingham) xảy ra vào tháng 11 năm 1910; Hai tháng sau, chiếc máy bay đầu tiên hạ cánh trên nền tảng tàu chiến (USS Pennsylvania) đã được điều khiển bởi Eugene Fly. Tàu sân bay đầu tiên thực sự có sàn đáp máy bay hiện đại của người Viking là tàu HMS Argus đã được chuyển đổi, có các công trình phía trên đã bị cắt bỏ và một bục gỗ lớn đặt trên thân tàu. Nó được sử dụng để thử nghiệm các khả năng, bao gồm cả việc xây dựng một ngôi sao ở ngôi làng Hồi để làm cầu và phòng biểu đồ và phòng giao ban và tháp điều khiển. Sân bay cũng đã chứng minh vị trí chính - thực sự duy nhất - để đỗ máy bay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HANGAR_DECK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nó tỏ ra không hài lòng khi giữ một chiếc máy bay của tàu sân bay bị trói chặt trên sàn máy bay; máy bay phải chịu thời tiết, biển động và sự chú ý của kẻ thù. Vào thời Thế chiến II, các tàu sân bay của Nhật Bản và Mỹ thường mang theo hai hoặc nhiều phi đội chiến đấu cơ, một vài phi đội máy bay ném ngư lôi, ít nhất một phi đội máy bay ném bom bổ nhào và một số máy bay trinh sát. Không có đủ chỗ trên cùng cho 80 đến 100 máy bay này trên một tàu sân bay điển hình. Do đó, giữa các cuộc chiến, các nhà thiết kế hải quân đã kết hợp một boong tàu hangar - một nhà để xe tàu sân bay - mới nhất. Nằm hai sàn bên dưới sàn máy bay, sàn treo trên USS Eisenhower chẳng hạn rộng 110 feet, cao 25 ​​feet và dài 685 feet cho 60 máy bay, cũng như thùng nhiên liệu và thiết bị sửa chữa hạng nặng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_FOLDING_WINGS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay cả với sàn treo, mọi thứ trở nên đông đúc, đặc biệt là khi máy bay ném bom bổ nhào được bổ sung vào bổ sung hàng không của các tàu sân bay trong những năm 1930. Kể từ khi thêm một sàn treo khác là không thực tế, các nhà tư tưởng hải quân đã chuyển sang các giải pháp triệt để hơn để đóng gói nhiều máy bay hơn cho các tàu sân bay, và do đó, cánh gấp được đưa vào thiết kế máy bay của tàu sân bay mới. Bất chấp sự hiểu lầm của một số phi công (người sói thực sự quan tâm đến khả năng đôi cánh của họ gập lại khi ở trên cao), các máy bay như Siêu mẫu Spitfire của Anh và Fairy Gannet đã sớm được đưa lên các tàu sân bay của Anh; vào cuối những năm 1930, hầu như tất cả các máy bay của tàu sân bay Mỹ đã được chuyển đổi thành cánh gấp. Những người Nhật cũng vậy. Cánh gấp có nghĩa là nhiều công việc bảo trì thủy lực và điện hơn, nhưng các mặt phẳng được thêm vào có vẻ đáng giá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_FORWARD_OBSERVERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một người quan sát phía trước, hay người phát hiện ra,, là người (hoặc người) được thiết lập trước pin, vì vậy, pháo hoặc súng cối có thể được gọi xuống kẻ thù như cơn thịnh nộ của Chúa Thần. Bởi vì đây là những vũ khí hỏa lực gián tiếp, miễn là một chỉ huy pin biết mục tiêu ở đâu, cản trở tầm nhìn như đồi, cây cối, tòa nhà, và như vậy không có vấn đề gì. Mặc dù đã có một số sử dụng của các nhà quan sát phía trước kể từ Chiến tranh Crimea, Thế chiến I đã khiến chúng không thể thiếu. Sử dụng ống nhòm và máy đo tầm xa và địa hình để che giấu, liên lạc với chỉ huy pin qua điện thoại dã chiến hoặc đài phát thanh, một kẻ chỉ điểm có thể thay đổi tiến trình của một trận chiến hiện đại với một chướng ngại vật được đặt đúng chỗ và bất ngờ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GARRISON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ động từ 'garner' (tiếng Pháp để trang bị), một đơn vị đồn trú được đưa vào thị trấn để bảo vệ nó, đe dọa cư dân, nghỉ ngơi hoặc huấn luyện quân đội, hoặc đơn giản là chính sách. Người La Mã, bị bao vây bởi những kẻ man rợ ở mọi phía, thường sẽ giải quyết các cựu chiến binh về hưu ở các thị trấn biên cương, một đồn trú sẵn sàng của những người lính có kinh nghiệm cần phải có nhu cầu. Đối với các đơn vị đồn trú, chiến đấu từ phía sau bức tường và có động lực tốt (vì không có nơi nào để rút lui), đã chứng minh sự phòng thủ tốt nhất chống lại những kẻ tấn công. Thường thì quân đồn trú có gia đình của họ với họ, họ cũng là một động lực để bảo vệ nơi này cho đến chết. Khả năng đồn trú để ngăn chặn các cuộc tấn công là lý do chính khiến có rất nhiều cuộc bao vây trong lịch sử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GRAPE_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lần đầu tiên được sử dụng trong Chiến tranh Hussite trong súng thần công và súng thần công tay súng (súng ngắn vụng về), bưởi tỏ ra rất hiệu quả trước bộ binh địch. Trong thực tế, bưởi là một khối các bit kim loại nhỏ (hoặc thậm chí là đá) được đóng gói chặt chẽ trong thùng; khi được bắn, các bit kim loại lan ra như buckshot, mặc dù với kết quả rất xa. Đó là một điều mới mẻ trong chiến tranh, vì pháo binh cổ đại chỉ đơn giản là người sói có khả năng tiếp cận súng ngắn như vậy. Trên biển, bưởi được sử dụng để dọn sạch boong tàu địch, mặc dù kém hiệu quả hơn so với bắn vào một đội hình dày đặc của các mục tiêu mềm ngoài trời. Trong thời gian, thay vì chỉ bị nhét vào, các bit nhỏ đã được đóng gói vào các vỏ đạn đặc biệt - bắn hộp - đã vỡ ra khi bắn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GROUND_CREWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Máy bay là những cỗ máy phức tạp và dễ vỡ, đặc biệt là khi chúng bị bắn. Ngay từ đầu, ngay từ Nội chiến Hoa Kỳ, bóng bay quân sự đã có một phi hành đoàn mặt đất chuyên dụng, những người có thể sửa chữa tàu và giữ cho nó bay (tốt, nổi). Trong Thế chiến I, mọi căn cứ không quân đều có đội ngũ phi hành đoàn mặt đất làm việc để sửa chữa, bảo dưỡng, trang bị và bảo dưỡng máy bay. Tất nhiên, thực tế là họ và các cơ sở của họ là không thể thiếu trong chiến dịch khiến họ trở thành mục tiêu hàng đầu của kẻ thù, vì vậy việc ném bom và ném bom sân bay được tiến hành thường xuyên. Khi các máy bay chiến đấu trở nên tinh vi hơn bao giờ hết, các phi hành đoàn mặt đất cũng đã đến mức đào tạo chuyên ngành phải mất nhiều tháng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HEATHEN_CONVERSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong một thời gian dài, đó là khó khăn đối với tôn giáo có tổ chức, điều mà với tất cả những niềm tin khác ganh đua cho trái tim và tâm trí của người dân thành phố. Phật tử ở Nhật Bản, Kitô hữu ở Rome, Ấn Độ giáo ở Indonesia, tất cả đều đấu tranh để mang lại tác phẩm thần thánh cho những người ngoại đạo mà họ phải đối mặt. Mặc dù sự chuyển đổi Kitô giáo của Đế chế La Mã được tiến hành bởi sự phù hợp và bắt đầu, nhưng đó không phải là lâu trước khi Giáo hội có các nhà truyền giáo trên khắp châu Âu. Và sau đó là Châu Phi, Châu Á và Châu Mỹ, chuyển đổi sức nóng ở khắp mọi nơi - bằng thanh kiếm nếu cần thiết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SHELLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Súng cối đã đập các bức tường phòng thủ trong nhiều thế kỷ trong các cuộc bao vây; quỹ đạo cao, mạnh mẽ của bom và đạn pháo của chúng cũng thuận tiện cho việc ném chất nổ vào vật, do đó, tạo ra các bức tường, chiến hào, pháo đài và những thứ tương tự như vô dụng. Hầu hết các nhà sử học coi cuộc bao vây Thổ Nhĩ Kỳ của Constantinople là lần đầu tiên sử dụng súng cối, mà họ đã sử dụng để có hiệu quả tốt hơn trong cuộc bao vây Belgrade năm 1456 sau Công nguyên. Súng cối châu Âu hầu như quá nặng để di chuyển, cho đến khi Menno van Coehoorn nghĩ ra những cái nhẹ hơn, sử dụng đạn nổ để nổ tung các bức tường thành bao vây tại Grave. Vữa rơi ra khỏi lợi trong các cuộc chiến tranh của cơ động trong những năm 1800, nhưng đã trải qua một sự hồi sinh trong sự nổi tiếng khi Thế chiến I cưa hàng trăm dặm của rãnh đào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HELMSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chỉ đạo một con tàu không dễ dàng như nó xuất hiện; Nó xa hơn nhiều so với chỉ quay máy xới. Khi cánh buồm đi lên, giá trị của một người lái tàu lành nghề leo thang đáng kể, đòi hỏi cả kỹ năng và sức mạnh. Chẳng hạn, trong các chiến thuật của Hy Lạp, việc điều khiển đã đạt được thông qua hai tay lái ở hai bên đuôi tàu được điều khiển bởi một kybernetes duy nhất (người trợ giúp của phe Hồi giáo), người thường có Trượng (đội trưởng đội trưởng) bên cạnh anh ta hét lên lời khuyên. Một người lái tàu giỏi có ý thức sâu sắc về cách con tàu của anh ta sẽ phản ứng với các điều kiện khác nhau (gió, phồng, dòng chảy và bão) và có thể dự đoán sự chậm trễ giữa việc thay đổi lái và khi tàu phản ứng với bánh lái. Điều tương tự cũng đúng như ngày hôm nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SENTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tầm quan trọng của việc giữ vững địa vị cao đã được công nhận kể từ khi Tôn Tử khuyên rằng bất kỳ vị tướng nào hy vọng chiến thắng nên nắm lấy nó - hoặc ít nhất là đảm bảo kẻ thù đã không phá. Thật khó để sạc lên dốc, hoặc ném đá, lao, và những thứ tương tự. Ngược lại, việc sạc hoặc ném đồ xuống dốc dễ dàng hơn. Giữ mặt đất cao cũng cung cấp tầm nhìn dài hơn so với mucking trong thung lũng. Tướng Ji Ling của triều đại Đông Hán đã gửi cảnh báo đến các vị trí trên cao để đưa ra cảnh báo sớm về việc xâm lấn mọi rợ. Ông là người đầu tiên, hoặc cuối cùng, để gửi các cảnh giới trên đỉnh đồi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HOLD_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào ngày 25 tháng 10 năm 1854 sau Công nguyên, Trung đoàn 93 (Cao nguyên) của Anh đã vào vị trí, cùng với một lực lượng nhỏ của Thủy quân lục chiến Hoàng gia và một số lính bộ binh Thổ Nhĩ Kỳ, gần trụ sở của Anh trong trận chiến Balaklava. Được triển khai ở tuyến hai sâu, khi đội kỵ binh Nga đông đảo xông lên, người Tây Nguyên đã tạo thành hình vuông nhưng thay vào đó họ đứng vững. Bắn nhanh vào phí sắp tới. Người Nga đã phá vỡ, lần đầu tiên bộ binh trong đội hình đã chuyển một đội quân kỵ binh sắp tới. Họ đứng lòng các đơn vị sang hai bên, và cứu ngày. Sự kiện này đã được bất tử bởi William H. Russell, phóng viên của tờ 'Thời báo Luân Đôn', và mô tả của ông về vệt đỏ mỏng của Mũi nhọn với một đường thép thép sẽ trở thành đường kẻ màu đỏ mỏng được sử dụng từ trước đến nay để thể hiện sự bình tĩnh dũng cảm bộ mặt nguy hiểm ngày càng tăng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CAPARISON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhân loại đã sử dụng động vật trong cuộc xung đột trong hàng ngàn năm, và sớm tìm cách bảo vệ những bổ sung quý giá này cho chiến tranh. Những gì có lẽ là áo giáp đầu tiên do con người tạo ra cho động vật xuất hiện c. 2600 trước Công nguyên tại Ur, nơi những kẻ tấn công kéo xe chiến đấu của người Sumer dường như đã mặc áo bảo vệ ngực bằng da độn; bằng chứng sớm nhất về áo giáp ngựa châu Âu có từ thế kỷ thứ 8 trước Công nguyên khi những chiếc áo choàng bằng vải và da được mặc bởi những con ngựa chiến Hy Lạp, một thực tế có thể được giới thiệu từ phương Đông. Mặc dù caparison độn sẽ phát triển để trang trí nhiều hơn phòng thủ trong thời Trung cổ, nó vẫn được sử dụng cho các dịp nghi lễ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_INDULGENCE_VENDOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một sự nuông chiều, theo Giáo hội Công giáo, là một cách để giảm hình phạt cho những người phạm tội với giá. Ban đầu, việc đền tội có thể là một cuộc hành hương, hoặc làm các công việc từ thiện. Nhưng vào thời kỳ Phục hưng đầu tiên, niềm đam mê đã được bán để lấy tiền. Quaestores - những người tha thứ chuyên nghiệp trên cộng đồng - đã thực hành việc bán các món quà không giới hạn, và một trong những khoản hoa hồng sớm nhất của Gutenberg khi là một nhà in là bán buôn sản phẩm cho các hồng y Nicolaus Cusanus của Đức. Thật tệ là những sự lạm dụng mà việc thực hành đã trở thành một tâm điểm cho cuộc Cải cách Tin lành xé tan Giáo hội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_INTERCEPTOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đến cuối Thế chiến I, khi các cuộc tấn công ném bom tầm xa trở nên đáng sợ và thường xuyên hơn, một số nhà thiết kế đã bắt đầu chế tạo máy bay chiến đấu đặc biệt để ngăn chặn những thứ này; họ gọi chúng là máy bay đánh chặn. Giữa các cuộc chiến, vì rõ ràng là mọi người sẽ ném bom vào các mục tiêu khác của nhau (theo lý thuyết Giulio Douhet của Ý), đã có một sự thúc đẩy để thiết kế đánh chặn; những thiết kế này có hai dạng: máy bay chiến đấu tương đối nhẹ và tốc độ để đánh máy bay ném bom xa cách, và máy bay chiến đấu hạng nặng và tầm xa để hoạt động trong thời tiết bất lợi và vào ban đêm. Trong Chiến tranh Lạnh, cả Hoa Kỳ và Liên Xô Nga đều duy trì toàn bộ cánh đánh chặn (không phải họ đã làm rất tốt khi các vũ khí hạt nhân được tung ra).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_LINE_OF_BATTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những hình ảnh ly kỳ về những con tàu cao chót vót trong dòng chiến đấu phóng ra bên nhau khi chúng chèo thuyền một cách hùng vĩ dọc theo những mảnh vỡ thực sự khá chính xác không giống như một số đại diện phim lịch sử khác. Chiến thuật trong đó một hạm đội tàu chiến tạo thành đuôi tàu để cúi đầu đã được nghĩ ra vào một thời điểm nào đó trước năm 1555 sau Công nguyên, khi nhà văn người Bồ Đào Nha, ông Fernão de Oliveira khuyến nghị đây là đội hình chiến đấu lý tưởng. So với các đội hình khác, mỗi con tàu có thể bắn ra các mặt rộng của nó mà không sợ đụng phải một con tàu thân thiện, tất cả đều chạy song song hoặc ngược chiều với tàu địch. Trong Thế chiến I, dòng chiến đấu vẫn đang được sử dụng bởi các tàu chiến và tàu tuần dương của Đại cường quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_LONG_RANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đến cuối năm 1943, rõ ràng là Hoa Kỳ cần một máy bay ném bom chiến lược tầm xa, bay cao để thực hiện cuộc chiến tranh đến các đảo quê hương Nhật Bản và trung tâm của ngành công nghiệp Nhật Bản. Người Mỹ đã phát triển Boeing B-29 Superfortress với một phạm vi hoạt động của 3250 dặm (5230 km) và người Anh Avro Lancaster của họ với hàng loạt các 2530 dặm (4073 km). Các cuộc tấn công tầm xa vào Nhật Bản lên đến đỉnh điểm trong các quả bom do B-29 thả xuống Hiroshima và Nagasaki vào tháng 8 năm 1945. Trong Chiến tranh Lạnh tiếp theo, cả Nga và Liên Xô đã phát triển máy bay ném bom có ​​tầm bắn xa hơn, để thả bom hạt nhân vào trái tim của người khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DROP_TANKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Xe tăng thả được sử dụng lần đầu tiên trong Nội chiến Tây Ban Nha để cho phép các máy bay chiến đấu hộ tống đi cùng máy bay ném bom trong các nhiệm vụ tầm xa. Khi Thế chiến II mở ra, Luftwaffe đã sử dụng xe tăng thả 80 gallon để mở rộng phạm vi của phiên bản tầm xa của Stukas khét tiếng để tấn công mặt đất. Trong suốt cuộc chiến, mọi lực lượng không quân đã sử dụng các thùng nhiên liệu bên ngoài này cho mọi loại nhiệm vụ chiến đấu, từ tuần tra trên không cho đến các chuyến bay trinh sát. Bởi vì những chiếc xe tăng này làm cho máy bay chiến đấu ít khí động học hơn, khi giao chiến với kẻ thù, những chiếc xe tăng thường bị vứt bỏ (tức là, rơi xuống một nơi không may bên dưới). Việc giới thiệu máy bay chiến đấu sau chiến tranh chỉ khiến vấn đề tầm bắn trở nên tức thời hơn, vì như vậy rất khét tiếng về mức tiêu thụ nhiên liệu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_LOOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi các Dân tộc Biển huyền thoại chèo thuyền Aegean vào khoảng Thế kỷ 14 trước Công nguyên, những người đột kích đã cướp bóc các thị trấn ven biển. Trong thời cổ đại, người Illyrians và Tyrrhenian được biết đến như những tên cướp biển, và ngay từ năm 258 sau Công nguyên, những kẻ đột kích Herulic đã tàn phá các thị trấn trên bờ biển Biển Đen và Biển Marmara. Vì một hạm đội cướp biển không thể chèo thuyền đến bến cảng và cướp phá cảng (mà Cẩu đó dùng pháo để làm gì), các bên bờ cần thiết để giúp chiếm thị trấn và sau đó cướp phá nó. Đó là vào thời kỳ hoàng kim của cướp biển Hồi giáo, các nhóm đột kích được dẫn dắt bởi những kẻ như liêuOllonnais (Maracaibo), Morgan (Thành phố Panama) và Drake (Santo Domingo và Cartagena) đã đạt được thành công và lợi nhuận lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MARTYR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mọi tôn giáo dường như đều có danh sách liệt sĩ (dài) của mình, những người sẵn sàng chịu đựng sự tra tấn và chết vì niềm tin của họ. Hầu hết trong số họ - mặc dù không phải tất cả - có ảnh hưởng sâu sắc đến đức tin của họ, thường tham gia tất cả các loại để đi theo sự dẫn dắt của họ trong việc chết vì thần hoặc các vị thần. Hầu hết trong số họ - mặc dù không phải tất cả - chỉ được coi là người thánh của Đức. Sau cái chết của họ, tất cả các loại đồ đạc của họ - dép, móng tay, xương, cốc và các bit lẻ khác - cũng được coi là thánh. Và tất cả các thánh tích này được đặt trong các đền thờ, nhà thờ và tu viện nơi tín hữu có thể hành hương để nhìn thấy chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CHAPLAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mỗi đức tin đều có người chữa lành. Thời xa xưa, các linh mục cũng thường là thầy thuốc, giữ cho các tín hữu khỏe mạnh về thể xác cũng như tinh thần. Một số thầy lang Kitô giáo thời kỳ đầu được Giáo hội Công giáo tôn kính như những vị thánh, và vào thời Trung cổ, một số mệnh lệnh tôn giáo đã được thành lập để duy trì các bệnh viện, thuộc địa cùi, bệnh xá, nhà tế bần và chăm sóc y tế thô sơ cho người nghèo. Người Công giáo weren một mình. Đức Phật tuyên bố, Bồ tát đạo nên học nghệ thuật chữa bệnh để giúp đỡ người khác và giải thoát họ khỏi khổ đau; và các học giả Hồi giáo giữ kiến ​​thức của các bác sĩ cổ đại còn sống qua các thời kỳ đen tối của châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ALPINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù một số bộ lạc ban đầu rất giỏi trong việc đi qua các ngọn đồi và núi ở Châu Âu và Châu Á (trên thực tế, nhiều người nguyên thủy có những mê tín mạnh mẽ liên quan đến các địa điểm cao của Hồi giáo và có xu hướng tránh những điều này), nói chung là cho đến thời Phục hưng, quân đội các đơn vị được thành lập ở Thụy Sĩ, Áo, Ý, Đức và thậm chí cả Ấn Độ với các kỹ năng hoạt động trên địa hình đồi núi. Kể từ khi chiến tranh bắt đầu, việc giữ vững địa hình cao là rất quan trọng để chiến thắng; những thành tạo trên núi cao này - thường là nhỏ - không chỉ do thám vùng đất mà còn để đảm bảo nó được giữ bởi phía họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_OBSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đức đã phái ra hai làn sóng thương binh bề mặt trong Thế chiến II, hầu hết các tàu tủ lạnh được chuyển đổi có xu hướng nhanh hơn và có nhiều cốt thép hơn các tàu buôn thông thường. Được trang bị súng hải quân và một vài ngư lôi và mìn, theo kế hoạch họ sẽ gây ra sự tàn phá ở Thái Bình Dương trong số các tàu Đồng minh ở đó, nhưng lợi thế lớn nhất của họ có thể là một số được trang bị radar hải quân, có thể phát hiện ra con mồi trên đường chân trời. Trên thực tế, radar đã phục vụ Kormoran khi nó gây bất ngờ và đánh chìm tàu ​​tuần dương Sydney của Úc trong một trong những tập phim khét tiếng hơn. Các tàu ngầm, cả Trục và Đồng minh, đã phải dựa vào sonar cho mục đích xác định vị trí các tàu ở xa vì radar không hoạt động tốt dưới nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ORATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dù lặng lẽ dạy bài Word hay hay đập mạnh vào bục giảng, phương pháp chính để đưa người mới đến với đức tin là nói trước công chúng, với tất cả các kỹ thuật của nhà nguyện để rút ra. Thật vậy, trong Giáo hội Công giáo La Mã, một nhà nguyện của người Hồi giáo là nơi dành riêng cho việc cầu nguyện công khai trong giáo hội. Ban đầu, nhà nguyện tôn giáo chỉ mang tiếng nói của nhà tiên tri, nhưng thời đại truyền thông đại chúng đã cho nó đôi cánh truyền giáo trên đài phát thanh (ví dụ Billy Chủ nhật) và truyền hình (Billy Graham).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DOUBLE_ENVELOPMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bao bọc kép là một trong những cuộc diễn tập tàn khốc nhất trong chiến tranh, một cuộc tấn công đồng thời vào cả hai bên của đội hình kẻ thù, thường được thực hiện bởi các yếu tố cơ động cao như kỵ binh hạng nhẹ. Tôn Tử đã suy ngẫm về nghệ thuật của người điều khiển giáo sĩ, nhưng khuyên chống lại nó vì kẻ thù có thể sẽ chạy trước khi nó có thể hoàn thành; nếu thực sự bị mắc kẹt bởi kỵ binh, anh cảm thấy binh lính địch sẽ chiến đấu dữ dội hơn kể từ khi họ bị tiêu diệt. Tuy nhiên, phong bì kép đã được sử dụng thành công bởi những người như Miltiades tại Marathon, Alexander tại Hydaspes và Hannibal tại Cannae. Và Thành Cát Tư Hãn đã sử dụng một loại thô sơ được gọi là sừng Mongol. Cuối cùng, người Đức đã hoàn thiện nó cho chiến tranh bọc thép - blitzkrieg.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PILGRIM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Như Nelson DeMille đã nói, thì chúng tôi, tất cả những người hành hương, nhưng một số người hành hương có bản đồ đường tốt hơn. Một người hành hương là một du khách có mục đích, để đến một nơi linh thiêng - do đó, một hành trình vật chất và tinh thần đến một nơi đặc biệt trong một số hệ thống niềm tin cụ thể. Đây có thể là một thành phố linh thiêng (Rome, Mecca, và tương tự), một kỳ quan thiên nhiên thấm đẫm ý nghĩa (Núi Sinai, Naj Tunich, sông Hằng, v.v.), hoặc một cái gì đó nhỏ hơn nhiều nhưng cũng quan trọng không kém. Không thể tránh khỏi, một số người hành hương đến những nơi như vậy đã quay trở lại khi nhìn thấy ánh sáng, và cố gắng chia sẻ sự giác ngộ của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PREPARATORY_FIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hỗ trợ súng của hải quân (một loại bắn phá trên bờ được gọi là NGFS) là sử dụng súng hải quân - từ súng cối nguyên thủy đến tên lửa hiện đại - để hỗ trợ pháo cho các binh sĩ mặt đất hoạt động gần bờ. NGFS hiện đại thường là một phần của ngọn lửa chuẩn bị (làm mềm lên) cho các cuộc tấn công đổ bộ. Trong Thế kỷ 17, các tàu ném bom có ​​hai hoặc nhiều súng cối được gắn để bắn đạn nổ vào quân địch trên hoặc gần bờ. Trong Nội chiến Hoa Kỳ và Chiến tranh Crimea, các màn hình bọc thép đã xuất hiện, cùng với pin nổi trôi nổi. Nhưng trong Thế chiến I, những khẩu súng lớn của tàu chiến, tàu tuần dương và tàu khu trục đã phục vụ tốt hơn cho NGFS. Một thực tế được sử dụng rộng rãi trong nhiều hoạt động đổ bộ của hai cuộc chiến lớn tiếp theo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PROSELYTIZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thịnh vượng tìm cách chuyển đổi người khác thành đức tin của một người, hoặc ít nhất là thuyết phục họ rằng nó có một số điểm quy đổi. Trong quá trình này, những người thịnh vượng cũng tìm cách xóa bỏ hoặc hạn chế ảnh hưởng của các tôn giáo khác. Hầu hết các tín ngưỡng có những người tìm cách thu hút các tín đồ mới; trong đức tin Baha hèi, nó được nhấn mạnh mạnh mẽ, và mọi người Mặc Môn trung thành đều thực hiện một nhiệm vụ thịnh vượng từ cửa đến cửa. Tuy nhiên, đối với nhiều người, hoạt động như vậy được coi là thiếu tôn trọng, xúc phạm hoặc gây phiền nhiễu. Trên thực tế, ở một số quốc gia, sự thịnh vượng như vậy là bất hợp pháp và trong hầu hết nó không được phân bổ trong các trường học, tòa nhà chính phủ và nơi làm việc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_RANGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù có những người hâm mộ Tolkien, những kiểm lâm viên thực thụ không nói chuyện với chim và thú dữ nhưng họ có thể lặng lẽ trượt qua rừng một cách dễ dàng và là những tay thiện xạ chết người. Mặc dù một số đơn vị tinh nhuệ trong các nền văn minh khác nhau có những khả năng này trong quá khứ, các đơn vị đầu tiên được đặt tên như vậy là các đơn vị kiểm lâm thuộc địa được thành lập bởi Giáo hội Benjamin và Robert Rogers trong thời Pháp & amp; Chiến tranh Ấn Độ. Năm 1775, Quốc hội Lục địa đã cho phép thành lập tám công ty kiểm lâm để lên giường cho Redcoats trong cuộc nổi dậy của Mỹ; Hầu hết các quốc gia châu Âu sớm theo sau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_REACTIVE_ARMOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi vũ khí được cải thiện, một cuộc đua vũ trang của người Viking, tiến hóa giữa áo giáp và công nghệ xuyên giáp, một thứ đã cũ như chính chiến tranh. Vào cuối thời Trung cổ, các nhà phát minh đã thử sử dụng lớp đệm ở bên trong và bên ngoài áo giáp tấm với hy vọng cải thiện tác dụng của bu lông và đinh nỏ (không có gì hoạt động tốt). Trong các cuộc chiến tranh thế giới, câu trả lời chỉ đơn giản là thêm nhiều lớp áo giáp; một lần nữa, nó không hoạt động tốt. Sau Thế chiến II, nhiều loại áo giáp phản ứng khác đã được phát minh. Khái niệm về áo giáp phản ứng nổ được đề xuất lần đầu tiên bởi Bogdan Voitsekhovsky của Nga vào năm 1949, với các mẫu sản xuất đầu tiên xuất hiện vào những năm 1960. Hầu hết các xe tăng chiến đấu chủ lực hiện nay đều mang một số dạng áo giáp phản ứng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_REDEPLOY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cột, đường và vuông. Các đội hình bộ binh cơ bản cho đến khi các vũ khí hiện đại như súng máy và pháo bắn nhanh đã tạo thành một nhóm đồ tể. Mỗi đội hình có lợi ích của nó và phi lợi ích của nó. Khả năng thay đổi nhanh chóng từ người này sang người khác thường là sự khác biệt giữa chiến thắng và thất bại cho một đơn vị bộ binh và là chủ đề của nhiều khóa huấn luyện. Do đó, việc triển khai lại từ một cột di động thành một đội hình, có khả năng mang tất cả các súng hỏa mai hoặc đinh nhọn để chiến đấu, là một điều cần thiết; và khốn cho dòng người có thể tạo thành một hình vuông một cách nhanh chóng khi những người yêu thích - những người đàn ông to lớn trên những con ngựa lớn - bị buộc tội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_REINFORCED_HULL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc sử dụng rộng rãi chì rams, chắc chắn, cho những nỗ lực củng cố vỏ tàu mà chúng đập vỡ thường xuyên. Người Hy Lạp đã thử nghiệm gia cố các thân tàu bằng các thanh gỗ bổ sung như giằng, và thậm chí đã chế tạo một vài con tàu rất lớn vào khoảng năm 200 trước Công nguyên với hai thân tàu, một chiếc được lồng vào bên ngoài: các tàu như Tessarakonteres, Thalamegos, Syracusia và Leontophoros. Đáng buồn thay, hầu hết trong số này là rất khó khăn và nặng nề đến nỗi họ vận động kém và có xu hướng chìm đột ngột. Carthage không chỉ gia cố thân tàu bằng niềng răng, mà còn cả mũi nhọn để chúng có thể đập tàu địch thành từng mảnh mà không tự gây sát thương. Khi hơi nước xảy ra chiến tranh, vỏ tàu được gia cố có nghĩa là lớp thép dày hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CREW_WEAPONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các đội pháo binh - những người điều khiển máy phóng và đại bác - có xu hướng bị tiêu diệt nhanh chóng nếu quân địch đến được chúng. Đặc sản của phi hành đoàn là khoảng cách xa, không phải chiến đấu tay đôi. Nhưng, hầu hết các nghệ sĩ pháo binh đã được vũ trang nhẹ trong trường hợp mọi thứ trở nên sai lầm khủng khiếp; Chẳng hạn, phi hành đoàn pháo binh La Mã đã có một phi công để bảo vệ chống lại những người lính chân quân đã tiếp cận họ, hy vọng giữ họ lại cho đến khi các binh đoàn khác có thể đến. Với sự xuất hiện của thuốc súng và những tiến bộ trong chiến thuật (trong đó kỵ binh được coi là đối trọng chính của pháo binh dã chiến), các đội pháo binh được trang bị súng lục và kiếm ngắn, và dĩ nhiên có thể sử dụng các công cụ của họ (ramrods, gai, xẻng, và như vậy ) để chống lại sự chú ý không mong muốn của binh lính địch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ARMOR_PIERCING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ thời kỵ binh bọc thép xuất hiện trên chiến trường, các kỵ binh bọc thép khác đã được sử dụng để cố gắng và không cho họ chạy qua tất cả các quân đội còn lại. Trong thời trung cổ, nó có hình dạng là các cơ quan đối lập của các hiệp sĩ được trang bị vũ khí, đầu nhọn bằng đầu nhọn bằng sắt hoặc thép có thể xuyên qua áo giáp (các hiệp sĩ cũng thường mang theo một thanh kiếm hoặc dao găm để chiến đấu khi không bị thương). Xe bọc thép trên chiến trường đã mang đến một loạt vũ khí xuyên giáp mới: thuốc nổ xuyên giáp (APHE), thuốc nổ cao (HEI), xe tăng chống nổ cao (HEAT), súng xuyên giáp phá hủy (APDS) , và nhiều vỏ khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SCHILTRON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong cuộc chiến giành độc lập, người Scotland đã nghĩ ra đội hình schiltron để chống lại những lợi thế của Anh về số lượng và vũ khí, sử dụng những chiếc đinh 6 đến 8 feet của họ để răn đe cả bộ binh và kỵ binh, như khi William Wallace rút ra những chiếc schiltron của mình trong một vòng tròn Falkirk vào năm 1298 sau Công nguyên. Schiltrons có thể là hình tròn, hoặc phổ biến hơn là hình chữ nhật, các dạng sau có khả năng tấn công cũng như phòng thủ, khá tốt trong việc đẩy lùi hàng loạt kiếm sĩ người Anh. Việc sử dụng đầu tiên của schiltron tấn công được ghi nhận cho Robert the Bruce tại Bannockburn, một chiến thắng vẻ vang cho Scots. Sau đó, các schiltron trực tuyến đã tìm ra một số chiến thắng (và cả thất bại nữa), và đội hình cũng được người Wales và Flemings chấp nhận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DEPREDATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỵ binh hạng nhẹ nổi tiếng với sự hủy diệt - không phải là cướp bóc hay cướp bóc, mà đòi hỏi phải mang đi. Trong số hầu hết các bộ lạc nguyên thủy, đây là hình thức chiến tranh phổ biến và hiệu quả nhất vì họ thường không thể đối mặt với một đội quân văn minh trong một cuộc chiến độc lập. Những cuộc đắm đuối này có thể gây lãng phí cho cả vùng, chevauchée (nghĩa đen là ngựa ngựa phí) phổ biến trong Chiến tranh Trăm năm, như Hoàng tử đen ở miền Nam nước Pháp thực hiện vào năm 1355 sau Công nguyên. Nhà tiên tri Muhammed đã thuyết giảng về việc sử dụng sự hủy diệt trong những lần mở rộng ban đầu của Hồi giáo, một chiến lược hoàn toàn phù hợp với các lực lượng Ả Rập. Như một chính sách, sự hủy diệt kéo dài trong cuộc nội chiến Napoleonic và Mỹ, sau đó nó không được ủng hộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SCOUT_PLANES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trinh sát là một trong những nhiệm vụ đầu tiên khi bóng bay và máy bay bước vào các vấn đề quân sự, và nó thậm chí còn quan trọng hơn trên các đại dương rộng mở. Nó có thể tỏ ra khá lúng túng khi một hạm đội địch lẻn vào tầm bắn. Các máy bay trinh sát hải quân xuất hiện lần đầu tiên trong Thế chiến I, thường là máy bay một chỗ ngồi được phóng từ đấu thầu thủy phi cơ hoặc từ các tàu chiến có boong máy bay ngắn đặt trên một số tháp súng (không may, những chiếc này không thể hạ cánh, vì vậy các phi công phải bỏ máy bay của họ xuống nước bên cạnh con tàu và chờ được giải cứu). Giữa các cuộc chiến, việc tìm kiếm các giải pháp tốt hơn dẫn đến máy phóng và thiết bị bắt giữ, và các tàu sân bay thực sự đã xuất hiện, mỗi người đều khen ngợi các máy bay trinh sát tầm xa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SILENT_RUNNING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi các tàu chiến mặt nước - đặc biệt là các khu trục hạm, tàu hộ tống và tàu khu trục - có sonar, mọi thứ gần như không dễ dàng cho các thủy thủ tàu ngầm. Sonar được phát triển vào cuối Thế chiến I, quá muộn để ra tay đánh bại tai họa của thuyền U. Thuyền. Nhưng với tầm nhìn xa khác thường, trong cuộc chiến lớn tiếp theo, nhiều tàu hộ tống nhỏ hơn đã có sonar thụ động và đang lắng nghe độ sâu của âm thanh của một phụ bản ẩn nấp để họ có thể giảm phí sâu và loại bỏ nó. Cách duy nhất để chống lại tất cả những điều gây ra cho tàu ngầm là tham gia vào hoạt động im lặng của Hồi giáo, làm im lặng tất cả những tiếng động không cần thiết. Động cơ bị cắt, thông gió giảm thiểu và phi hành đoàn giữ im lặng, thường im lặng cầu nguyện và hy vọng kẻ thù phía trên sẽ vượt qua họ mà không biết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AMBUSH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà nhân chủng học và khảo cổ học cho rằng những người đàn ông thời tiền sử đã phục kích con mồi nguy hiểm và sau đó là của nhau. Vì vậy, nghệ thuật lợi dụng che giấu và tàng hình để gây bất ngờ cho kẻ thù, nhận một vài cú đánh, và sau đó bỏ chạy đã là một yếu tố chính của chiến tranh trong một thời gian dài. Phục kích có ý định đánh kẻ thù mạnh hơn, gây thương vong không tương xứng thông qua yếu tố bất ngờ, và sau đó biến mất vào bàn chải thay vì đứng và chiến đấu. Nó đã là chiến thuật ưa thích của những kẻ man rợ trong nhiều thiên niên kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PURSUIT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một trong những lợi thế lớn nhất của kỵ binh hạng nhẹ so với hạng nặng là ánh sáng nhanh hơn đáng kể, và do đó lý tưởng cho việc truy đuổi và hạ gục quân địch, kẻ chiến binh và kẻ theo phe trại. Thật vậy, tính cơ động và tốc độ của chúng có nghĩa là kỵ binh hạng nhẹ vẫn đang được sử dụng khi khai mạc Thế chiến I, trong khi các loại nặng hơn đã bị giải tán. Với sự phát triển của chiến tranh bọc thép, sự khác biệt đã trở lại, với những chiếc xe tăng chiến đấu chủ lực được coi là kỵ binh hạng nặng và những chiếc xe bọc thép và xe tăng hạng nhẹ, vẫn nhanh hơn đáng kể so với những người anh em của họ, ánh sáng. Và, khi cần thiết, kỵ binh hạng nhẹ vẫn có thể chạy qua kẻ chiến bại mà không bị chậm lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPYGLASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không ai chắc chắn ai đã nghĩ ra chiếc kính gián điệp đầu tiên, một ống quang duy nhất được lắp ống kính mặt đất để phóng đại các vật thể ở khoảng cách xa; nó có khả năng là một tinkerer Trung Quốc hoặc Ả Rập không tên, vì người ta biết rằng điệp viên đã được sử dụng trong cả hai đế chế vào năm 1608 sau Công nguyên khi người Hà Lan Jacob Metius bắt đầu sản xuất thương mại. Thiết bị Metius sườn có một thấu kính 15mm ở một đầu và một thị kính lõm kép cho độ phóng đại khoảng 3x. Nó không chỉ phổ biến với các thủy thủ, mà chẳng mấy chốc, mọi tướng quân đều phải có một tên lửa trinh sát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_ACE_DRIVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thỉnh thoảng các gián điệp phải trốn thoát, và hình ảnh phổ biến - được thúc đẩy bởi quá nhiều phim hành động - là đối tượng của một cuộc rượt đuổi tốc độ cao của những kẻ hung ác hoặc chính quyền bất chính. (Trên thực tế, nếu nói đến đường chuyền này, đại lý sẽ cố gắng hợp lý hơn để hòa nhập và trượt đi bằng phương tiện giao thông công cộng.) Nhưng trong Thế chiến II và Chiến tranh Lạnh, một số cơ quan đã có các khóa học lái xe lảng tránh cho các hợp tác xã của họ, dạy cho chúng những thao tác như J-Turn, powerslide, đuôi cá và PIT (kỹ thuật cố định chính xác bất động). Các trường hợp lịch sử của một điệp viên bị bắt trong một chiếc xe là không tồn tại, nhưng tại sao làm hỏng một câu chuyện hay?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_CAT_BURGLAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giống như tên khét tiếng (mặc dù hư cấu) Arthur J. Raffles hay Bill Mason (thật), kẻ trộm mèo ăn cắp đồ có giá trị. Các gián điệp cũng thỉnh thoảng được kêu gọi để ăn cắp vặt - kế hoạch, thiết kế, mã số và tác phẩm nghệ thuật. Sau này hoặc để gây bối rối cho một chính phủ nước ngoài, hoặc để đòi lại các cổ vật văn hóa quốc gia của họ đã bị cướp phá hoặc đánh cắp trước đó. Khả năng trượt vào và không bị phát hiện, khiến chính quyền gặp khó khăn, là một kỹ năng đã đưa nhiều hơn một tên trộm bậc thầy đến làm việc trong một dịch vụ tình báo. Những kẻ trộm cắp thành công nhất, tất nhiên, không bao giờ được công bố hoặc thừa nhận bởi các nạn nhân hoặc các đặc vụ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_CON_ARTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nghệ thuật của một kẻ lừa đảo theo một số người tự tin thành công the Great Imposteron) - là để đọc dấu ấn, và sau đó phục vụ cho điểm yếu lớn nhất của anh ấy / cô ấy. Cho dù tìm cách làm trống tài khoản ngân hàng hoặc gây bất ổn cho toàn bộ nền kinh tế (chẳng hạn như Chiến dịch Bernhard của Đức trong Thế chiến II), các mánh khóe của các nghệ sĩ lừa đảo và gián điệp thường chồng chéo. Cả hai, ví dụ, sử dụng còng-bàng quang thường xuyên, đánh lừa một số nhựa không may để tin rằng ai đó đã bị giết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_DEMOLITIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Phá hoại, bởi các gián điệp hoặc thành viên của một phong trào kháng chiến, khó ngăn chặn và khá hiệu quả. Hầu hết mọi người đều có thể phá hoại đơn giản (như đâm lốp xe, làm ô nhiễm nhiên liệu, làm hỏng các bộ phận máy, cắt dây điện và những thứ tương tự); đối với những điều thực sự lớn - như vụ nổ Black Tom ở Thành phố Jersey đã phá hủy các nhà kho và tàu chở đầy đạn dược và nhiên liệu vào tháng 7 năm 1916 - cần phải đào tạo. Trong Thế chiến II, OSS của Mỹ (sau đổi tên thành CIA) đã dạy hàng trăm kẻ phá hoại Đồng minh các thủ thuật xác định các thành phần chính trong máy móc và cách thổi bay chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_DISGUISE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bất kỳ đồ cũ nào - tóc giả, kính, bông dính vào má, đệm trên bụng, hoặc thậm chí chỉ là thay quần áo - là một sự ngụy trang, miễn là nó làm thay đổi diện mạo của một người. Ngụy trang là cổ phiếu trong thương mại của các diễn viên, tội phạm và gián điệp. Nói chung, ngụy trang trong hoạt động gián điệp được sử dụng một thời gian ngắn để trượt vào và ra khỏi những nơi, thường là một người có vẻ bề ngoài thuộc về nơi đó; đôi khi, đối với các tác nhân che phủ sâu, việc ngụy trang có phần lâu dài hơn và thậm chí có thể đòi hỏi phải phẫu thuật. Miễn là ngoại hình giả phù hợp với giấy tờ tùy thân giả mạo, tất cả đều ổn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_GUERILLA_LEADER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lãng mạn, lịch sử, đẫm máu: Massoud, Che, Mao, Fidel, l liệtOuverture, Avraham Stern, Michael Collins, và hàng trăm người khác. Trong nhiều thế kỷ, các dịch vụ tình báo đã được hỗ trợ, về mặt tài chính hoặc vật chất, các nhà lãnh đạo du kích chống lại các cuộc chiến tranh cách mạng hoặc kháng chiến. Trong một số trường hợp, sự ủng hộ này là công khai, và trong những người khác bí mật. Nhưng mục tiêu là như nhau, để làm khó chịu sức mạnh ở phía bên kia của cuộc xung đột. Mặc dù các nhà lãnh đạo này không (thường là) các đặc vụ của một vòng gián điệp, tuy nhiên chiến tranh bất thường của họ vẫn mang lại lợi ích cho nhà tài trợ. Và đưa ngày càng nhiều đảng phái đến tiêu chuẩn hỗn loạn của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_LINGUIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối với cả gián điệp và phản biện, thông thạo một số ngôn ngữ là một lợi ích. Nó giúp trong tất cả các loại nhiệm vụ, từ giám sát đến xâm nhập. Mặc dù các điệp viên đầu tiên thường được tuyển dụng chỉ vì cơ sở của họ có ngôn ngữ, bởi các cứu cánh của Thế chiến II, hầu hết các cơ quan tình báo đều có trường học riêng để đào tạo các đặc vụ bằng ngôn ngữ của kẻ thù. Và sự phức tạp về ngôn ngữ đã khiến một số quốc gia khó bị theo dõi, như với người Nhật và người Trung Quốc. Trong Chiến tranh Lạnh, cả CIA và KGB thậm chí đã thành lập các viện nghiên cứu ngôn ngữ học để tìm cách vượt qua những thách thức như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_QUARTERMASTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ai có thể chống lại các tiện ích nhỏ tiện lợi? Chắc chắn không phải là những người trong lĩnh vực gián điệp. Kể từ khi các điệp viên đầu tiên sử dụng mực vô hình và các vũ khí ẩn giấu, các phần tư của các cơ quan tình báo thế giới đã có một kho phát minh ngày càng mở rộng để giúp đỡ trong việc đánh cắp hoặc bảo vệ bí mật. Mặc dù danh sách các thiết bị có thể không dài như trong loạt phim James Bond, Dịch vụ Tình báo Bí mật Anh - được biết đến với cái tên MI6 - được cho là duy trì một bộ sưu tập rộng rãi (và chết người) tại trụ sở của nó tại 85 Vauxhall Cross. Nhưng, tất nhiên, không ai chắc chắn những thứ này có thể là gì.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_ROCKET_SCIENTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiến dịch trên giấy Paperclip là một chương trình OSS / CIA dài hạn (1949-1990) nhằm đưa các nhà khoa học, kỹ sư và kỹ thuật viên từ Đức Quốc xã và các nước khác đến làm việc ở Mỹ trong các dự án tên lửa và hạt nhân. Vào thời điểm bị đình chỉ, hơn 1500 nhà khoa học tên lửa đã được tuyển dụng, tống tiền hoặc dụ dỗ để làm việc tại và cho Hoa Kỳ. Nhiều như sự tiến bộ của Mỹ, mục đích của chiến dịch là từ chối những người dân này với Liên Xô, nơi có Chiến dịch Osoaviakhim của riêng họ làm điều tương tự. Trong số những người đáng chú ý hơn được đưa đến Mỹ: Werner von Braun, Kurt Debus, Hubertus Strughold và Arthur Rudolph.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_SEDUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự quyến rũ, như một chiến thuật gián điệp, cũng cũ như tội lỗi (vì vậy họ nói); trong một nhiệm vụ honeypot cổ điển, một liên lạc bất hợp pháp sẽ dẫn đến tống tiền, theo đó patsy sẽ bị buộc phải tiết lộ thông tin mật hoặc thực hiện các công việc khác - nói cách khác, hoạt động như một tác nhân cho kẻ quyến rũ. Trong thời kỳ Chiến tranh Lạnh, các đại lý KGB và Đông Đức Stasi của Liên Xô đã tích cực huấn luyện (gọi là nuốt chim én nếu là nữ hoặc nữ ravens, nếu là nam) để dụ dỗ người nước ngoài, trường hợp khét tiếng nhất là Marine Clayton Lonetree.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_TECHNOLOGIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong khi hoạt động gián điệp đã được thực hiện kể từ thời của Francis Walsingham (người phát ngôn của Spymaster 'đến Elizabeth I), sự ra đời của chiến tranh hiện đại khiến việc thu thập thông tin về công nghệ là ưu tiên hàng đầu. Những cuộc tấn công bằng ván trượt như vậy đã đạt đến đỉnh cao trong Thế chiến II và Chiến tranh Lạnh sau đó. Các hoạt động của Mỹ như Hồi LUSTY (để khám phá và đánh giá công nghệ hàng không của Đức) và Đơn vị tình báo không quân kỹ thuật (để lấy và phân tích máy bay Nhật Bản) đặc trưng cho loại gián điệp này. Sau đó, các nốt ruồi của Liên Xô và Mỹ đã đào sâu để xem những bí mật nào họ có thể đánh cắp trong các tổ chức nghiên cứu, các bộ và nhà máy - hiện đang được thực hiện bởi các tin tặc do chính phủ tài trợ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SQUARE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một quảng trường bộ binh là một đội hình theo đó các bộ binh đóng chặt, hướng ra ngoài ở mọi phía, để ngăn chặn cuộc tấn công của kỵ binh. Người La Mã, đối mặt với những con ngựa chiến đấu man rợ nhiều lần, đã nghĩ ra nó theo Plutarch; các quân đoàn trong trận chiến của Carrhae, chẳng hạn, đã sử dụng quảng trường thành công để vô hiệu hóa Parthans. Bộ binh gắn kết của triều đại nhà Hán đã phá hủy và hình thành các ô vuông trong nhiều trận chiến chống lại Hung Nô đáng sợ. Đội hình vuông, không được ưa chuộng trong thời Trung cổ, đã được hồi sinh vào Thế kỷ 14, và sẽ nổi bật trong Chiến tranh Napoléon. Thật không may, những người lính bộ binh dày đặc - như trong một hình vuông - có xu hướng dễ bị pháo. Nhưng họ vẫn là người ngăn chặn tốt nhất đối với phí kỵ binh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRAFE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay sau khi súng máy được trang bị cho máy bay chiến đấu hai tầng, các phi công với đạn dược chưa sử dụng trở về từ một nhiệm vụ đã tự lặn và bắn vào các mục tiêu mặt đất, thường là bộ binh nghèo và các đoàn xe cung cấp bị mắc kẹt dưới bùn của Mặt trận phía Tây. Trong một thời gian ngắn, các tướng lĩnh đã thấy được giá trị khi làm như vậy, và vì vậy, việc oanh tạc trở thành một phần của chiến thuật trên không (nó ít nguy hiểm hơn so với các trận đấu chó). Các nhà thiết kế hàng không thậm chí đã bắt đầu chế tạo các máy bay chuyên dùng để tấn công mặt đất, chẳng hạn như Junkers J.1 với hai súng máy hướng xuống dưới. Đến Thế chiến II, hầu hết các chiến binh đều có máy bay chiến đấu để bắn phá, hầu hết lắp nhiều súng máy và một số tên lửa nhỏ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPERFORTRESS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ném bom thảm - còn được gọi là ném bom khu vực, ném bom bão hòa và ném bom mô tả - là một làn sóng máy bay ném bom thả một lượng lớn chất nổ không nhắm mục tiêu để gây ra thiệt hại tối đa trên mỗi phần của khu vực được chọn. Việc đánh bom bừa bãi toàn bộ khu vực này khá hiệu quả, nếu tốn kém về đạn dược, trong các lĩnh vực san lấp mặt bằng và trang trại, khu công nghiệp, khu phố, và mọi thứ khác. Trường hợp đầu tiên của vụ đánh bom thảm là bởi Quân đoàn Condor trong cuộc Nội chiến Tây Ban Nha chống lại các lực lượng địch nằm rải rác trên các sườn núi đá trong trận chiến El Mazuco. Trong suốt Thế chiến II, tất cả các chiến binh lớn đều sử dụng các kỹ thuật ném bom thảm. Cuối cùng, tất nhiên, việc ném bom như vậy vào các khu vực chứa tập trung dân thường của người Hồi giáo đã bị cấm theo Nghị định thư I năm 1977 của Công ước Geneva.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPER_CARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Con tàu đầu tiên được các nhà báo mô tả là siêu tàu siêu tốc, là chiếc HMS Ark Royal năm 1938, dài 685 feet và có khả năng mang theo 72 máy bay (mặc dù nó đã làm rất tốt khi bị ngư lôi vào năm 1941). Tiếp theo, người Mỹ tuyên bố tàu sân bay hạng trung 45 nghìn tấn của họ là siêu siêu hạng vào năm 1943; ba đã hoàn thành. Nhưng chính các tàu sân bay chạy bằng năng lượng hạt nhân thời Chiến tranh Lạnh của Hoa Kỳ và Nga có thể được gọi là siêu tàu sân bay một cách hợp pháp. Các thành phố nổi hầu như, các tàu sân bay lớp Nimitz của Mỹ có phạm vi không giới hạn trong 20-25 năm, được điều khiển bởi hai lò phản ứng hạt nhân, mang theo 5000 tàu và phi hành đoàn, có từ 85-90 máy bay và trực thăng, và có độ dịch chuyển từ 100-104 ngàn tấn. Và điều đó thậm chí còn không đếm được tên lửa trên tàu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPPLY_FLEET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các tàu trong thời đại than, dầu nhiên liệu và dầu diesel đã sử dụng rất nhiều nhiên liệu và đạn dược trong chiến tranh. Một cuộc đấu thầu tàu - hay như Hải quân Hoàng gia gọi là những con tàu này, là con tàu - là câu trả lời cho việc không có tàu chiến đưa đón tới cảng. Trên thực tế, đây là những căn cứ bảo trì di động, có thể tiếp tế hoặc sửa chữa những con tàu làm công việc bẩn thỉu. Thông thường chúng được dành riêng cho một loại tàu cụ thể, như với các tàu khu trục của Anh trong các cuộc chiến tranh thế giới. Hầu như bất cứ thứ gì có sức chứa hàng hóa lớn đều có thể đóng vai trò là đấu thầu và đã làm. Trên thực tế, trong Thế chiến II, người Đức đã sử dụng các tàu ngầm Type XIV đã được sửa đổi (biệt danh là 'Milchkuh') để tiếp tế cho các tàu U trên biển bằng nhiên liệu, dầu động cơ, ngư lôi và thực phẩm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPPRESSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo NATO, đàn áp là ứng dụng hỏa lực, trực tiếp hoặc gián tiếp, để tiêu diệt, vô hiệu hóa hoặc đàn áp phong trào đối phương. Trước khi NATO định nghĩa một cách độc đáo thuật ngữ này, Quân đội Hoàng gia đã định nghĩa nó là lửa được giao để khiến một mục tiêu tạm thời không hiệu quả. Nói cách khác, bắn vào ai đó có xu hướng làm họ chậm lại, một cái nhìn sâu sắc mà các chỉ huy quân sự đã nhận thức được từ lâu trước NATO. Nhưng hỏa lực đàn áp đòi hỏi rất nhiều đạn dược được bắn ra nhanh chóng, vì vậy nó không được sử dụng thường xuyên cho đến khi chiến tranh thời đại công nghiệp ra đời, khi nó trở thành một chiến thuật phổ biến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COURSERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi chiến tranh phát triển, và kỵ binh phát triển thành hạng nặng ánh sáng và hạng nặng, những loại ngựa khác nhau được tạo ra với các khả năng khác nhau. Vào thời Trung cổ, kẻ hủy diệt - thú cưỡi khổng lồ, chậm chạp nhưng mạnh mẽ dành cho các hiệp sĩ và quý tộc - được đánh giá cao; nhưng phổ biến hơn nhiều là courser, mạnh mẽ và nhanh chóng. Thường được điều khiển bởi những người đàn ông và vũ trang, đây là những người được huấn luyện chiến đấu, bọc thép nhẹ và được sử dụng để hoạt động trên sườn của trận chiến, hạ gục cung thủ, pháo binh và những người khác. .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SWIFT_KEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thời gian trôi qua trong biển muối sau khi xây dựng, thân tàu trở nên bị ô nhiễm bởi sinh vật biển (đáng chú ý là hải cẩu và giun tàu) và bị thối rữa và ăn mòn. Tất cả đều làm chậm đáng kể và thân tàu trở nên kém tinh gọn và chắc chắn hơn. Mặc dù các biện pháp khác nhau đã được thử nghiệm trong nhiều thế kỷ, nhưng phải đến khi việc sử dụng vỏ bọc bằng đồng được Hải quân Hoàng gia tiên phong và phát triển vào giữa thế kỷ 18, người ta mới tìm thấy một phương pháp chữa bệnh (mặc dù Cách mạng Mỹ đã làm chậm quá trình tinh chế). Nó đã chứng tỏ một lợi ích cho những người đột kích hải quân, những người cảm thấy khó khăn khi tìm một nơi để cạo và làm sạch thân tàu của họ. Do đó, các tay súng do Anh chế tạo như CSS Alabama, Florida và Shenandoah có vỏ bọc đồng đều nhanh và có thể ở lại trên biển trong thời gian dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TACTICAL_MAINTENANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà văn người Anh, Conrad Hal Waddington, được đào tạo như một nhà sinh vật học, và sau đó sẽ trở thành một nhà di truyền học và triết học có ảnh hưởng, người đã đặt nền móng cho hệ thống sinh học của hệ thống. Nhưng, với sự bùng nổ của Thế chiến II, ông đã trả lời cuộc gọi và nhanh chóng được giao nhiệm vụ nghiên cứu hoạt động cho Bộ Tư lệnh Vùng duyên hải. Bộ chỉ huy máy bay ném bom Liber B-24 Liberator đang dành một lượng thời gian không đáng có để bảo trì; Đội ngũ Waddington, đã thu thập dữ liệu và kết luận rằng đã dành quá nhiều thời gian cho việc bảo trì phòng ngừa thay vì sửa chữa cần thiết để giữ cho máy bay ném bom sẵn sàng chiến đấu. Những phát hiện này dẫn đến khái niệm "sẵn sàng lực lượng" của ông; mặc dù đã đề cập đến việc bảo trì thường xuyên có thể dẫn đến các vấn đề với một số máy bay, nhưng có rất ít hoạt động tại bất kỳ thời điểm nào. Trên thực tế, số giờ bay hiệu quả cho máy bay ném bom của Bộ tư lệnh Vùng duyên hải tăng khoảng 60%.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TANK_BUSTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các trận chiến cuối cùng của Thế chiến I có sự xuất hiện đầu tiên của xe tăng, và các tướng lĩnh đã sớm tìm cách tiêu diệt chúng; tấn công họ từ trên không có vẻ là một cách tiếp cận hợp lý. Nhưng, do hầu hết các máy bay chiến đấu thời đó đều không được trang bị vũ khí và vũ khí của họ hiếm khi có thể xuyên thủng áo giáp xe tăng, nhưng thực tế, RAF đã bị tổn thất tới 30% trong số các máy bay tấn công mặt đất vào năm 1918. Nhưng khi Châu Âu đi một lần nữa vào năm 1939, máy bay ném bom chiến đấu dành cho xe tăng tấn công là phổ biến, như Stuka của Đức, cơn bão Mk IID của Anh và Sturmovik của Nga. Khi chiến tranh diễn ra, ngay cả các máy bay chiến đấu tiêu chuẩn cũng được trang bị pháo và tên lửa để biến chúng thành những chiếc xe tăng thùng rác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_THRUST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Spears - cả những thứ để ném và những thứ để đẩy - đã được sử dụng từ thời tiền sử để săn bắn và cho chiến tranh. Những cái có nghĩa là cho lực đẩy có xu hướng nặng hơn, cứng hơn và được sử dụng bằng một hoặc hai tay. Vào thời đại đồ đồng, giáo với đầu kim loại được cắm là vũ khí phổ biến nhất; và vào khoảng thế kỷ thứ 7 trước Công nguyên, người Hy Lạp đã tạo ra phalanx, một đội hình theo thứ tự chặt chẽ để sử dụng những ngọn giáo lực đẩy dài tới 9 feet trong hàng ngũ dày đặc. Ngọn giáo Hy Lạp khó sử dụng cuối cùng đã nhường chỗ cho các vũ khí cực khác nhau, kết hợp lực đẩy của ngọn giáo với lưỡi cắt của rìu: halberd, glaive, bill và pike, thứ sau là vũ khí thống trị trong những năm 1500 và 1600.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BOX_FORMATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong Thế chiến I, các máy bay ném bom nguyên thủy hoạt động theo kiểu một, hai và ba; Vì vậy, đội hình mà họ chấp nhận là không thực sự quan trọng, mặc dù có các trường bắn chồng lên nhau ở phía sau là có lợi. Nhưng, các cuộc tấn công bằng máy bay ném bom hàng loạt trong Thế chiến II lại là một vấn đề khác; đội hình đã giúp bảo vệ chống lại máy bay chiến đấu của kẻ thù, cung cấp nhiều bom nhất trên mục tiêu và giữ cho các máy bay ném bom không chạy vào nhau. Với tổn thất trong số các nhiệm vụ ban ngày của USAF trước khi chiếm đóng Châu Âu, con số đáng kinh ngạc, Đại tá Curtis LeMay đã phát triển đội hình hộp chiến đấu vào tháng 8 năm 1942. Đến tháng 12 năm 1942, trong khi tổn thất vẫn còn cao, những điều này đã giảm đáng kể. Trong một thời gian ngắn, đội hình hộp chiến đấu của nhóm Javelin Down đã được cả người Mỹ và người Anh áp dụng cho tất cả các hoạt động ném bom.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BARDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi lịch sử chuyển từ thời kỳ đen tối sang thời trung cổ ở châu Âu, áo giáp đệm của caparison đã được thay thế bằng việc trang bị áo giáp cho các chiến binh cao quý của các hiệp sĩ. Caparisons didn đứng lên để tăng hiệu quả của nỏ, nỏ và gai, và những con ngựa trở thành mục tiêu chính (chứ không phải là những tay đua được bọc thép tốt). Bending từ bảo vệ ngực đến khai thác đầy đủ áo giáp, được phát triển đầu tiên trong kho vũ khí của Bologna. Bending hoàn chỉnh bao gồm năm mảnh chính: chanfron (mặt), crinière (cổ), cattier (tứ sau), flanchard (sườn) và peytral (ngực). Các tàu sân bay, do đó được trang bị, sẽ thống trị chiến tranh châu Âu trong ba thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TORPEDO_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào tháng 6 năm 1914, Arthur Longmore đã thả ngư lôi trên không đầu tiên tại Trạm Không quân Hải quân Hoàng gia ở Calshot. Trong khi ngư lôi trên không người sói sử dụng nhiều trong Thế chiến I (đầu đạn của chúng có xu hướng phát nổ khi chạm mặt nước), một số quốc gia nghĩ rằng có tiềm năng trong đó - đặc biệt là Anh, Mỹ và Nhật Bản. Trong những năm giữa chiến tranh, cả ba nỗ lực đáng kể để phát triển ngư lôi đáng tin cậy hơn và thiết kế máy bay đặc biệt để cung cấp những chiếc này. Máy bay ném ngư lôi, cả trên mặt đất và phóng từ tàu sân bay, sẽ tỏ ra khá hiệu quả trong cuộc chiến sắp tới, như tại Taranto và tại Trân Châu Cảng. Mặc dù hiện nay ngư lôi trên không đã lỗi thời, nhưng chiến tranh hải quân đã thay đổi mãi mãi dưới cái bóng của máy bay ném ngư lôi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TORTOISE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người La Mã, bị trói buộc bởi những kẻ man rợ, những người khăng khăng muốn bắn vào họ, đã nghĩ ra đội hình testudo - hay rùa rùa - để chống lại sự ngu ngốc đó. Trên thực tế, các cấp bậc bên ngoài của một đội hình chật cứng sắp xếp các tấm khiên của họ để tạo thành một bức tường toàn diện, trong khi những người bên trong nâng chúng lên để che phía trên. Chừng nào rùa còn giữ, chúng được bao phủ từ ống chân đến hộp sọ. Một khi kẻ thù ngừng ném đồ, lính lê dương có thể nhanh chóng phá vỡ đội hình và tiếp tục tàn sát những kẻ man rợ. Plutarch là người đầu tiên mô tả testudo, được Mark Anthony sử dụng trong cuộc xâm chiếm Parthia vào năm 25 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TRANSLATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho dù là một linh mục, nhà truyền giáo hay thậm chí là một nhà tiên tri, nó sẽ giúp nói được ngôn ngữ của một đàn chiên. Đào tạo các nhà truyền giáo bằng tiếng địa phương (ví dụ, Giáo hội Công giáo đã làm với các nhà truyền giáo đến Norsemen) và chuyển đổi các văn bản thánh để người dân địa phương có thể tự đọc các văn bản thánh đã có tác động to lớn đến sự thành công của tất cả những lời rao giảng. Thật vậy, thậm chí còn có một vị thánh bảo trợ của dịch thuật (có những vị thánh cho tất cả mọi thứ), một Jerome of Stridon đã dịch Kinh thánh tiếng Do Thái sang tiếng Latin. Nhưng, như các nhà sư Phật giáo đã dịch kinh điển Ấn Độ sang tiếng Trung Quốc, đôi khi từ thánh được điều chỉnh để tính đến sự nhạy cảm văn hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MARAUDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỵ binh hạng nặng rất giỏi trong chiến đấu đô thị, và những người lính được gắn kết thường tháo gỡ để tham gia cướp bóc, bỏ hoang, và như vậy sau khi một thành phố sụp đổ. Vi phạm các bức tường và thực sự đánh chiếm thành phố được để lại cho bộ binh và pháo binh nghèo. Tuy nhiên, kỵ binh rất giỏi trong việc khủng bố các khu dân cư không có tường bao, diễu hành qua các đường phố và hạ gục thường dân cũng như những người lính đã tránh đường. Những điều thiên đường đã thay đổi nhiều giữa thời cổ đại và thời hiện đại; xe tăng vẫn rất giỏi trong chiến đấu trên đường phố, nhưng rất tuyệt vời khi đi qua vùng ngoại ô, thành phố, St Stradrad, Berlin, Manila, v.v.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_URBAN_WARFARE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khoảng 5500 năm trước, trước khi viết ra để ghi lại nó, người dân thành phố Hamoukar, gần các mỏ đồng giàu có, đã phải chịu trận chiến đô thị đầu tiên được biết đến khi một đội quân từ thành phố Uruk tấn công và chiến đấu theo cách của họ đường phố, giết chết hầu hết mọi người. Chiến đấu trong các khu vực xây dựng là một cơn ác mộng chiến thuật, nhưng vào thời Trung cổ, một số đơn vị quân đội đã đến để chuyên về nó. Khi các bức tường của một thị trấn bị phá vỡ, những người lính bộ binh này sẽ rót qua khoảng trống để chấm dứt sự kháng cự trong chiến đấu tay đôi (vì các đội quân không được gắn tên lửa cũng không được sử dụng nhiều trong các giới hạn hẹp), như ở Jerusalem và Constantinople trong các cuộc Thập tự chinh .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_VOLLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lửa Volley, đã cứu những Redcoats đó hơn một lần, xuất hiện từ rất lâu trước khi có súng hỏa mai; nó được sử dụng bởi các đội hình cung thủ trong các nền văn minh cổ đại để bắn một loạt mũi tên đồng thời theo lệnh, bù đắp cho sự thiếu chính xác, tốc độ bắn chậm và phạm vi cung tên nguyên thủy hạn chế. Sau lần phát hành đầu tiên, thường thì hỏa hoạn được thực hiện theo cấp bậc - như tại Agincourt nơi những người bắn cung người Anh tàn sát các hiệp sĩ Pháp - hoặc là theo ý muốn. Cho rằng hầu hết các đội quân dân quân cho đến những năm 1600 là nông dân chưa được đào tạo, chiến thuật này hoạt động khá tốt chống lại lực lượng dân quân thu phí không được đào tạo. Khi súng hỏa mai xuất hiện trên chiến trường châu Âu, chiến thuật đã được thông qua, có thể là lần đầu tiên bởi Maurice of Nassau vào năm 1594.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ROUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỵ binh hạng nặng trở thành của riêng mình khi nó có thể hạ gục một kẻ thù bị đánh bại, đặc biệt là những người trong một thói quen hỗn loạn và hỗn loạn. Một cuộc rút lui có trật tự có thể nhanh chóng biến thành một thói quen khi các đơn vị tấn công kỵ binh hạng nặng đã bị tổn thất đáng kể; kết quả: một trạng thái của mỗi người đàn ông cho chính mình, lý tưởng cho những người kỵ binh di chuyển nhanh với những đòn tấn công và kiếm thuật của họ. Trong thực tế, nói chung, nhiều binh sĩ đã bị giết trong thói quen hơn là trong trận chiến. Và xe tăng hoạt động tốt như kỵ binh hạng nặng trong việc biến sự rút lui thành thói quen, vì người Đức đã chứng minh nhiều lần trong thời gian blitzkrieg của họ trên khắp châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PROXIMITY_FUSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khoảng 2800 máy bay kamikaze đã đánh chìm 34 tàu chiến của quân Đồng minh và làm hỏng 368 chiếc khác trong trận chung kết, tuyệt vọng của cuộc chiến tranh Thái Bình Dương, do đó, khoảng 14% phi công kamikaze đã vượt qua để ghi điểm. Vì điều này, ít ai ngờ rằng các xạ thủ hải quân đã phát triển các phương pháp riêng để đối phó với kamikazes lặn. Trong khi những khẩu súng hạng nhẹ, có tốc độ bắn nhanh như Bocors và Oerlikon có thể, và đã làm, ném rất nhiều kim loại trên đường đi của máy bay sắp tới, thì đó là hỏa lực của loại AA nặng hơn (như cỡ nòng 38) có một cú đấm để đánh bật trời lên nếu họ có thể đánh nó. Nhưng vào đầu năm 1945, các cầu chì gần tần số vô tuyến - hiệu quả gấp bảy lần so với trước đó - cuối cùng đã có sẵn và xoay chuyển tình thế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HOMING_TORPEDOES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau sự phát triển của một ngư lôi tự hành nguyên mẫu của người Áo-Hung năm 1864, và việc chế tạo nó sau đó bởi kỹ sư người Anh Robert Whitehead, chiến tranh hải quân đã phát triển trở lại. Người Đức rất quan tâm đến công nghệ ngư lôi và khi hệ thống đoàn tàu làm cho mọi thứ trở nên khó khăn hơn đối với các tàu U trong Thế chiến II, các nhà khoa học Đức đã nghĩ ra ngư lôi chạy theo mô hình lập trình. Chúng sẽ đi theo một mô hình được thiết lập sẵn cho đến khi chúng hết nhiên liệu hoặc va vào thứ gì đó, hoàn hảo chống lại sự hình thành của tàu. Tiếp đến là những chiếc ngư lôi của Hồi giáo, được sử dụng âm học để thu nhận âm thanh của sự thức tỉnh và theo nó đến một con tàu địch. Hai hệ thống vũ khí lửa và quên này của người Viking đã khiến mọi thứ trở nên tồi tệ đối với các đoàn xe của quân Đồng minh trong phần còn lại của cuộc chiến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WOLFPACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đô đốc Karl Donitz đã đặt ra thuật ngữ Rudeltaktik (hay chiến thuật của một người đóng gói) để mô tả chiến lược của ông về chiến tranh trên thuyền ở Đại Tây Dương; đó là quân Đồng minh đã sử dụng nhóm sói sói sói để chỉ cuộc tấn công hàng loạt của các tàu ngầm tập hợp chống lại các đoàn xe - ít chính xác hơn, nhưng ẩn dụ hơn. Khi chiến tranh diễn ra, thay vì chỉ đơn giản là đi lang thang cho đến khi tìm thấy mục tiêu cho ngư lôi của họ, những chiếc thuyền U đã tuần tra riêng rẽ nhưng kéo dài dọc theo các tuyến phối hợp trên các làn đường đoàn xe. Khi một thuyền trưởng tàu U phát hiện ra một đoàn xe, anh ta ra hiệu cho những người khác trong nhóm Pack gói tập hợp và tiến hành một loạt các cuộc tấn công vào các thương nhân trong khi bỏ qua những người hộ tống quá sức của họ. Nó có hiệu quả cao, cho đến khi những tiến bộ về thiết bị phát hiện và vũ khí chống phụ đã chiến thắng Trận chiến Đại Tây Dương vào cuối năm 1944.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ZWEIHANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>The 'Hai tay' (also known as the 'Beidhänder') is a type of two-handed longsword, common during the 16th Century AD and much favored by the German and Swiss Landsknechte. Eventually, so deadly were they against spear and pike-armed units that the Swiss outlawed them, although the Germans kept on until muskets became common. Heavy, long and double-edged, the Zweihänder could chop through spears and pikes with relative ease, and had the reach to do so before the swordsman could be impaled … such as at the battle of Fornovo in 1495. Hardly honorable, but quite effective.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SHADOW_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tại sao phải đối mặt trực diện với kẻ thù khi bạn có thể đánh chúng từ bên cạnh? Và nếu bạn có thể làm điều đó hai lần, thì đẹp hơn bao nhiêu?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SHADOW_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đây là mục tiêu của Hannibal vào năm 216 trước Công nguyên khi đối mặt với quân đội La Mã trong Trận chiến Cannae, cho phép kẻ thù đẩy về phía trước và dường như chia rẽ lực lượng của mình. Nhưng người La Mã sẽ sớm thấy hàng ngũ của họ bị lực lượng châu Phi của ông đập tan cả hai phía.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_TWILIGHT_VEIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi đối mặt với một kẻ thù lớn hơn, không có gì xấu hổ khi sử dụng các công cụ lừa dối và đánh giá sai để áp đảo họ. Có lẽ hơi xấu hổ, nhưng một khi bạn đã đánh bại kẻ thù của mình, ai sẽ là người còn lại để kể câu chuyện?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_TWILIGHT_VEIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Twilight Veil là một trong những kỹ thuật như vậy, sử dụng sự che giấu để phá vỡ nhận thức của đối thủ. Nếu họ không thể nhìn thấy bạn, họ không thể đánh bạn. Nhưng hãy cẩn thận: thật dễ dàng để bị lạc trong bóng tối.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_EXPLODING_PALMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có những lúc một chiến binh, trong sức nóng của trận chiến, có thể thấy mình bị tiêu hao bởi màn sương đỏ của trận chiến. Người ta thậm chí có thể nghĩ lòng bàn tay của họ đang nổ tung với lực siêu nhiên. Các nhà sư chiến binh của lịch sử được cho là đã khai thác loại kỹ thuật này, sử dụng "sức mạnh" này để hạ gục một hoặc nhiều đối thủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_EXPLODING_PALMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tất nhiên, đây là tất cả những tin đồn, lời nói của những người chiến thắng hoặc, có lẽ, những người sống sót kinh hoàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SWEEPING_WIND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nó nói rằng các máy bay chiến đấu lớn nhất có kế hoạch hai di chuyển về phía trước. Hoặc nhiều hơn, nếu họ có thể quản lý nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SWEEPING_WIND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hãy xem xét nhà sư chiến đấu Phật giáo thế kỷ thứ mười hai, Benkei, người đã đi xa tới mức lên kế hoạch cho bảy bước đi trước, trang bị cho mình bảy vũ khí. Sự hung dữ của Benkei sẽ được biết đến trên khắp Nhật Bản sau khi anh ta giải giới 999 kiếm sĩ cố gắng đi qua cầu Gojō ở Kyoto. Anh ta sẽ chỉ bị đánh bại bởi bất kỳ kẻ thù tồi tệ nhất của máy bay chiến đấu cận chiến: một loạt mũi tên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DANCING_CRANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lịch sử truyền miệng của Trung Quốc nói rằng phong cách võ thuật của White Crane được tạo ra sau khi Fang Qīniáng nghiên cứu chuyển động của con vật mang tên kỹ thuật này. Ngày nay, nó chủ yếu được biết đến như một phong cách tay trong tay, nhưng nó đã từng là một kỹ thuật vũ trang.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DANCING_CRANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đừng để tên con vật đánh lừa bạn Fang Fang sử dụng các quan sát của cô ấy để phát triển một phong cách linh hoạt, một kiểu làm giảm khoảng cách giữa hai đối thủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_COBRA_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ lâu đã có những tin đồn về một phong cách chiến đấu bị cấm, một nghệ thuật phức tạp mà sự độc ác không biết đến đối thủ. Và một số người nói rằng kỹ thuật này có một động tác, một đòn tấn công trên tất cả những người khác, mà sát thương của nó đến nỗi ngay cả một trận đấu kiếm ngẫu nhiên cũng có thể dẫn đến kết cục đáng tiếc của một đối thủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_COBRA_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khi sự khôn ngoan thông thường trong thế giới võ thuật nói rằng Cobra Strike đã bị mất vào lịch sử, người ta tự hỏi liệu một số linh hồn dũng cảm (hoặc liều lĩnh) có thể giữ cho nó tồn tại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DISCIPLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>It'Là một sự thật của thế giới võ thuật mà khi đệ tử sẵn sàng, chủ nhân xuất hiện. Và đôi khi, đệ tử không't ready at all and the master delivers a savage beating which the disciple will feel inspired to tell all of his or her friends about.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DISCIPLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một số tín đồ không chỉ đảm nhận các kỹ thuật của bậc thầy, mà các hệ thống tâm linh và tôn giáo bị ràng buộc trong các kỹ thuật đó, du hành từ làng này sang làng khác, quốc gia này sang quốc gia khác.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>