<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Công Nghệ tiên tiến làm cho một nền văn minh trở nên mạnh mẽ hơn, to lớn hơn, thông minh hơn, và một đối thủ đáng gờm. Thật sự quan trọng để một nền văn minh theo kịp công nghệ với láng giềng của họ. Trong khi nền văn minh lạc hậu cũng có thể vượt qua nước láng giềng tiên tiến của họ, chỉ có một vài ví dụ về sự kiện đó xảy ra trong lịch sử - tương tự như trong Civilization VI.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi con người bắt đầu bắn tên lửa, nhu cầu hiểu biết mới về đạn đạo trở nên rõ ràng. Chuyến bay của tên lửa, máy bay phản lực, tên lửa, tàu vũ trụ và đơn giản như vậy không thể được bảo vệ bởi kiến ​​thức hiện tại về đạn đạo bên trong, chuyển tiếp, bên ngoài và thiết bị đầu cuối đã được các kỹ sư tích lũy vào thời điểm đó. Khi Goddard và von Braun bắt đầu thắp sáng bầu trời, cần nhiều hơn một con quay hồi chuyển để đưa tên lửa tác động đến nơi mong muốn. Và các vấn đề như tốc độ thoát hiểm và sự quay trở lại quỹ đạo bắt đầu có tầm quan trọng nhất định, đặc biệt là các phi hành gia và phi hành gia trong tương lai. Trong khi đó, máy bay phản lực có khả năng bay ở Mach ở độ cao 10-15.000 mét (33-49.000 feet) đã thay đổi động lực của chuyến bay thành đạn đạo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù cơ học Newton vẫn được áp dụng, đạn đạo cho tên lửa và tên lửa trở nên phức tạp đến mức các nhà toán học phải rút ra các phương trình vi phân bậc hai để tính toán âm mưu, tính toán lực cản và ước tính mục tiêu đến. Ngay cả trọng lực đã phải được tính đến. Sau đó thêm vào việc phóng tên lửa và tên lửa từ máy bay di chuyển nhanh theo quỹ đạo bay phía sau và chỉ có máy tính mới có thể hiểu được tất cả.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những người tìm cách bắn mọi thứ vào quỹ đạo và xa hơn đã buộc phải tạo ra một lĩnh vực hoàn toàn mới: astrodynamics, sự kết hợp giữa đạn đạo và cơ học thiên thể. Nếu một người muốn hạ cánh một người đàn ông trên Mặt trăng (và đưa anh ta trở lại Trái đất còn sống), thì chỉ có đạn đạo là đủ tốt. Cố gắng để có được hai vật thể di chuyển cùng nhau một cách an toàn phức tạp đến nỗi Máy tính Hướng dẫn Apollo của NASA đã được phát triển, một máy vi tính trên tàu mà các phi hành gia có thể giao tiếp qua bàn phím DSKY để tính toán đạn đạo gần như tức thời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Việc áp dụng đạn đạo đã trở nên tiên tiến đến mức những người đàn ông đơn thuần không thể đối phó với nó nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi Chiến tranh thế giới thứ hai diễn ra, một dạng máy bay mới đã xuất hiện, được tiên phong bởi người Đức nhưng với người Mỹ và người Anh không hề thua kém. Ngay từ khi bắt đầu chuyến bay chạy bằng năng lượng, nhiều nhà tư tưởng đi trước đã đề xuất một hệ thống đẩy phản lực; vào năm 1910 sau Công nguyên, Rumani Henri Coandă thậm chí còn được cấp bằng sáng chế. Trong khi đó, người Đức đang thử nghiệm tên lửa gắn vào máy bay, và vào năm 1929, chiếc máy bay tên lửa được chế tạo có mục đích đầu tiên đã bay. Khi chiến tranh xuất hiện, nhiều nhà phát minh và kỹ sư khác nhau đã tranh giành để tạo ra một máy bay chiến đấu phản lực thực sự và giá cả phải chăng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chuyến bay đầu tiên của một chiếc máy bay phản lực được chế tạo bởi nguyên mẫu Caproni Campini N.1 của Ý vào tháng 8 năm 1940. Người Đức đã giữ công việc riêng của họ, Messerschmitt Me-262, dưới sự bọc lót. Mặc dù đã thử nghiệm thành công vào đầu năm 1941, nhưng việc sản xuất hàng loạt đã không bắt đầu cho đến giữa năm 1944 khi một số phi đội máy bay phản lực Luftwaffe đã lên bầu trời chống lại máy bay ném bom của quân Đồng minh. Máy bay chiến đấu phản lực đầu tiên nhìn thấy chiến đấu, sự xuất hiện của nó đã quá muộn để ảnh hưởng đáng kể đến cuộc chiến, nhưng những chiếc Me-262 đã bắn hạ 542 máy bay địch. Và không quân Séc đã tái lập đã giữ họ phục vụ cho đến năm 1951.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi đó, cùng thời điểm đó vào năm 1944, người Anh đã tung ra máy bay phản lực Gloster Meteor của họ, máy bay phản lực duy nhất hoạt động trong chiến tranh, để chống lại tai họa của bom bay V-1. Sau chiến tranh, chính nước Mỹ đã dẫn đầu trong chuyến bay tiên tiến, các máy bay chiến đấu cánh tiên phong như F-86 Sabre, F-4 Phantom và Grumman F-14A Tomcat (đã trở thành một ngôi sao Hollywood trong phim Top Gun Gun) . Không quân Hoa Kỳ đã đưa B-45 Tornado, máy bay ném bom phản lực đầu tiên trên thế giới vào thế giới vào năm 1948. Chẳng mấy chốc, cả hai siêu cường đã có rất nhiều máy bay ném bom ở chế độ chờ khi Chiến tranh Lạnh thỉnh thoảng nóng lên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng những người tìm cách giết người trong chuyến du lịch của hãng hàng không sau chiến tranh cũng không nhàn rỗi. BOAC đã mở dịch vụ máy bay thương mại đầu tiên - Luân Đôn đến Johannesburg - vào năm 1952. Nhưng một loạt các vụ tai nạn liên quan đến máy bay phản lực de Havilland Comet đã cho Boeing thời gian tung ra 707, được đưa vào phục vụ vào năm 1958 và sớm chiếm lĩnh thị trường máy bay thương mại. Do đó đã ra đời bộ máy bay phản lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc thuần hóa động vật và chọn lọc một số loài để làm nổi bật những đặc điểm nhất định (chăn nuôi) dường như đã xảy ra cùng thời điểm với sự phát triển của nông nghiệp. Con chó được cho là động vật được thuần hóa sớm nhất, có thể để hỗ trợ trong trò chơi săn bắn và bảo vệ trại. . Tổ tiên Trung Quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meanwhile, goats and sheep were domesticated in the Middle East by about 10,000 BC. Next, men domesticated cattle, probably in the Middle East also according to geneticists. Then, around 4000 BC, horses on the Eurasian steppes. And then followed many of the rest of earth's creatures. In time, most of the domesticated animals became so tame that they could not survive on their own in the wild. Those that couldn’t be domesticated got hunted, by men on horseback … with dogs.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Để được thuần hóa thành công, theo Charles Darwin, một loại động vật phải phù hợp với tiêu chí nhất định. Nó sẽ có thể tiêu thụ thực phẩm ít hấp dẫn hơn đối với con người (cỏ hoặc vermin hoặc thức ăn thừa). Nó nên trưởng thành nhanh chóng, để nó trở nên hữu ích một cách nhanh chóng và để nó có thể được chồng qua các thế hệ nhân giống lặp đi lặp lại. Con vật nên có một ý định dễ chịu (không cắn cắn tay mà nuôi nó). Nó không nên hoảng sợ dễ dàng hoặc nếu có, nó nên có xu hướng ở cùng với những người khác, khiến con người hoặc chó có thể bảo vệ đàn. Cuối cùng, sẽ rất hữu ích nếu con vật có thể được huấn luyện hoặc lừa để nghĩ về một con người như một bầy đàn hoặc người lãnh đạo bầy đàn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bắn cung là phương pháp mà một người sử dụng năng lượng lò xo được lưu trữ trong một cây gậy uốn cong để bắn một viên đạn nhọn thanh mảnh một khoảng cách lớn với tốc độ nhanh. Một công nghệ rất hữu ích, cho dù được sử dụng để chống lại động vật trong game hay chống lại loài người khác. Bây giờ, nó coi như chỉ là giải trí.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Việc sử dụng cung sớm nhất bị mất theo thời gian, nhưng có từ thời đại Cổ sinh (kết thúc khoảng mười nghìn năm trước Công nguyên), mặc dù các nhà khảo cổ học đã tìm thấy các điểm đá ở Châu Phi có niên đại 60.000 năm trước có thể là đầu mũi tên. Hầu như mọi nền văn minh sớm đều sử dụng cung tên. Được biết, cây cung được sử dụng trong chiến tranh ở Ai Cập tiền triều đại; một số nền văn minh cổ điển thành công - Assyria, Ba Tư, Parthans, Ấn Độ, Hàn Quốc, Trung Quốc và Nhật Bản - những đội quân cung thủ lớn trong quân đội của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Công nghệ bắn cung tiếp tục tiến lên. Cung tổng hợp, một lớp gỗ và sừng, lan ra từ châu Á đến Ả Rập, Bắc Phi và thậm chí cả châu Âu. Cung thủ Anh, rất hữu ích cho việc săn trộm hươu King, đã chứng tỏ bản thân trong trận chiến đầu tiên tại Sluys và Crécy, trước khi tàn sát bông hoa của tinh thần hiệp sĩ Pháp tại Agincourt. Ngay sau đó, cung tái diễn, với phần uốn cong ra ngoài một chút ở cuối cánh tay, cung cấp sức mạnh và phạm vi lớn hơn mà không làm tăng trọng lượng bản vẽ. Cung phức hợp thêm bánh xe và ròng rọc để tăng sức mạnh hơn nữa. Và sau đó là một cây nỏ - đơn giản và không hề nao núng, bất kỳ người nông dân nào cũng có thể sử dụng nó một cách hiệu quả - được phát triển bởi người Trung Quốc trong thời Chiến Quốc và trong một vài thế kỷ được thông qua trên khắp Châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sự xuất hiện của nỏ, và thậm chí còn hơn cả súng, đã chứng kiến ​​sự suy giảm của bắn cung, cả trong săn bắn và đặc biệt là trong chiến tranh. Tại sao phải mất nhiều năm để đào tạo một cung thủ trở nên nguy hiểm, khi chỉ mất vài tuần để dạy ai đó sử dụng súng hỏa mai một cách hiệu quả?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTROLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bây giờ được coi là giả khoa học của người Hồi giáo, chiêm tinh học của người dựa trên tiền đề rằng có một mối quan hệ nào đó giữa các thiên thể và hiện tượng và sự kiện trên quả bóng nhỏ này của trái đất. Các chòm sao, mặt trăng, sao chổi, mặt trời và các hành tinh (những thứ có thể nhìn thấy từ Trái đất) có liên quan đến các vị thần và người ta tin rằng những thứ này có tác động đến vũ trụ vật lý. Một hành tinh hoặc cụm sao nhất định có thể xuất hiện mỗi năm vào khoảng thời gian thu hoạch và cuối cùng, con người quyết định rằng hành tinh đó chi phối mùa gặt. Có lẽ nếu một người hy sinh một con dê vào ngày mà hành tinh này xuất hiện lần đầu tiên, nó sẽ phù hộ cho vụ thu hoạch sắp tới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTROLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hầu hết các nền văn minh nguyên thủy đều có ý nghĩa to lớn với điều vô nghĩa này, và điều đó đã thúc đẩy một số tiến bộ. Người Ấn Độ, Trung Quốc và Maya đã phát triển các lịch công phu để theo dõi các sự kiện thiên thể. Những hòn đá đứng của Stonehenge có thể đã được dựng lên cho mục đích chiêm tinh. Sự pha trộn của chiêm tinh học Hy Lạp với thiên văn học Babylon đã tạo ra nhiều nguyên tắc toán học. Chiêm tinh học Trung Quốc phát triển rực rỡ trong triều đại nhà Hán và sinh ra một số dấu ấn văn hóa truyền thống: sự phân đôi âm dương, năm yếu tố, triết học Nho giáo, lý thuyết y học Trung Quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTROLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong cái gọi là chiêm tinh học Cách mạng khoa học đã rũ bỏ nhiều cạm bẫy tôn giáo và thần bí, biến thành thiên văn học. Năm 1543 sau Công nguyên, Nicolai Copernicus đã xuất bản cuốn 'De Revolutionibus orbium coelestium', trong đó tuyên bố rằng mặt trời là trung tâm của vũ trụ, chứ không phải Trái đất và các hành tinh quay quanh mặt trời và mặt trăng quay quanh Trái đất. Nếu tất cả những thiên thể này không đi vòng quanh hành tinh của chúng ta, tại sao chúng lại ảnh hưởng đến cuộc sống của chúng ta? Trong thời kỳ Khai sáng, những dấu tích cuối cùng hỗ trợ cho chiêm tinh học đã biến mất, với những nhà tư tưởng hàng đầu tuyên bố nó là puerile và trẻ sơ sinh. Chỉ còn lại các bà già đúc lá số tử vi và sự hồi sinh của Thời đại mới thường xuyên để giữ cho chiêm tinh học nổi lên trong thời hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTRONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu một người nhìn lên bầu trời đêm đủ lâu, người ta sẽ khám phá thiên văn học (hoặc nếu không quá sáng, chiêm tinh học - nhưng đó là một chủ đề khác). Cho đến thời Phục hưng, thiên văn học khi nghiên cứu các vật thể trong không gian không phải là một môn khoa học cũng không đặc biệt hiếu học; cho đến khi, đó là, Nicholas Copernicus đã công bố lý thuyết nhật tâm của ông về hệ mặt trời vào năm 1543 sau Công nguyên. Công trình của ông đã được bảo vệ, sửa chữa và mở rộng bởi Galileo Galilei bằng cách sử dụng kỳ quan mới đó, kính viễn vọng. Một nhân vật quan trọng trong cuộc Cách mạng Khoa học của Tử, tiếp theo, Julian Julian Kepler đã nghĩ ra một hệ thống toán học mô tả chi tiết chuyển động của các hành tinh; Vài thập kỷ sau, Newton đã nghiên cứu cơ học với sự phát triển của động lực học thiên thể và định luật hấp dẫn, sử dụng kính viễn vọng phản xạ mà ông đã phát minh ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTRONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những tiến bộ đáng kể trong thiên văn học thường đi kèm với sự ra đời của công nghệ mới; nó giúp có thể nhìn thấy mọi thứ lớn hơn, xa hơn hoặc trong các quang phổ khác khi nghiên cứu vô cực. Các kính viễn vọng tốt hơn và tốt hơn cho phép William Herschel tạo ra một danh mục chi tiết về các tinh vân và cụm, và lần đầu tiên khám phá ra hành tinh Uranus vào năm 1781. Friedrich Bessel của Đức lần đầu tiên đo khoảng cách đến một ngôi sao (61 Cygni) vào năm 1838 . Máy quang phổ và nhiếp ảnh thúc đẩy kiến ​​thức thiên văn học phía trước, đáng chú ý là khi các nhà khoa học nhận ra rằng các ngôi sao khác giống với mặt trời trong thành phần - chỉ với một loạt các khối lượng, nhiệt độ và kích thước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTRONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng đến tận đầu thế kỷ 20, các nhà thiên văn học cuối cùng đã nhận ra rằng hệ thống của chúng ta là một phần của thiên hà, Dải Ngân hà, Hồi và có rất nhiều thiên hà khác trôi nổi. Và ở giữa những thiên hà này là tất cả những thứ kỳ lạ - quasar, pulsar, blazers, thiên hà vô tuyến, hố đen, sao neutron, và như vậy - được phát hiện với các loại kính viễn vọng bí truyền, và thậm chí một số quay quanh Trái đất trong không gian mà con người đó - ô nhiễm được tạo ra không can thiệp vào việc quan sát bầu trời đêm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các cơ chế ném đồ đã được biết đến từ khá lâu; nền văn hóa nguyên thủy khá lão luyện trong việc ném đồ đạc. Khoa học của những cơ chế này được gọi là đạn đạo. Vũ khí đạn đạo đầu tiên là gậy, đá và giáo. Sau đó, cung được phát minh vào khoảng 10 nghìn năm trước; sau đó thuốc súng và nghiên cứu về cơ chế khởi động mọi thứ trở nên khá phức tạp. Chuyển động, hành vi và tác dụng của đạn, đạn pháo, bom, tên lửa và những thứ tương tự trở thành mối quan tâm lớn đối với lực lượng quân đội và thực thi pháp luật trong toàn bộ nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khi đại bác trở nên phổ biến trong chiến tranh, các kỹ sư quân sự bắt đầu nghiên cứu sự kết hợp của các yếu tố (từ độ cao đến sức gió) có thể ảnh hưởng đến đường đi của một quả đạn pháo trên đường để san phẳng một bức tường hoặc con người. Họ sớm chia nghiên cứu đó thành bốn trường con: đạn đạo bên trong liên quan đến gia tốc ban đầu, đạn đạo chuyển tiếp để chuyển sang bay không có sức mạnh, đạn đạo bên ngoài tập trung vào quỹ đạo và đạn đạo đầu cuối cho các hiệu ứng khi chuyến bay kết thúc (hy vọng theo kế hoạch). Phát hiện của họ và những tiến bộ đã giúp quân đội cải thiện không chỉ vũ khí, mà còn hiểu tất cả các khía cạnh khác của chiến tranh (như nghiên cứu về vết thương đạn đạo của quân đội Hồi giáo). Đạn tốt hơn, bom tốt hơn, đạn tốt hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các nghiên cứu về đạn đạo vết thương quân sự sớm len lỏi vào vương quốc dân sự. Đại tá Calvin Hooker Goddard - sĩ quan quân đội, bác sĩ, nhà nghiên cứu và nhà khoa học pháp y - thường được cho là người sáng lập ra lĩnh vực đạn đạo pháp y trong những năm 1920. Ông tiên phong trong việc sử dụng kính hiển vi so sánh để nghiên cứu đạn từ hiện trường vụ án. Ông thành lập, không phải không có sự phản đối, Cục điều tra pháp y đầu tiên trên thế giới tại thành phố New York; thành công đến mức trong việc giải quyết tội phạm và truy tố tội phạm mà Hoover khuyến khích các văn phòng FBI của mình tham gia thực hành. Những ngày này, mà tất cả những người bình thường mắc kẹt trước tivi đều biết về đạn đạo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù trước đó đã có các ngân hàng, trước đó - Hammurabi thậm chí còn đặt ra luật điều chỉnh hoạt động ngân hàng trong Bộ luật nổi tiếng của mình - chủ yếu là những cá nhân thực hiện cho vay, với nhiều phương thức không hợp lý để đảm bảo trả nợ. Với sự sụp đổ của Rome ở phương Tây và sự sụp đổ của cho vay tiền, Banks đã không xuất hiện trở lại ở châu Âu cho đến thời Trung cổ, được các nhà cai trị tìm lại để tìm cách tài trợ cho các cuộc Thập tự chinh đẫm máu và đắt đỏ của họ. Băng ghế đã được những người cho vay tiền Florentine Do Thái sử dụng làm bàn trao đổi tạm thời, và do đó, thuật ngữ ngân hàng. Cho đến khi luật pháp được thông qua chống lại cho vay nặng lãi, chẳng hạn như Edward I của Anh vào năm 1275 sau Công nguyên (người đã sử dụng nó như một cái cớ để chiếm đoạt của cải của hàng trăm người Do Thái bị xử tử), người ta không biết các khoản vay như vậy có thể mang 24% hay thậm chí 48 % quan tâm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong Thế kỷ 14, những cá nhân thông minh và thông minh trong các gia đình như Bardi, de Medici, Peruzzi, Gondi và những người khác đã thành lập ngân hàng thường trú tại các thành phố quê hương Florence, Genova, Venice, Siena, Rome và các nơi khác trên khắp nước Ý. Ngân hàng lâu đời nhất vẫn mở là Monte dei Paschi ở Siena, hoạt động liên tục từ năm 1472. Chẳng bao lâu, các hoàng tử cầm quyền đã tham gia vào hành động này; vào năm 1407, ngân hàng điều lệ nhà nước đầu tiên, Bank of St. George, được thành lập bởi Doge of Genève (nó đã ngừng hoạt động vào năm 1805 sau cuộc xâm lược của Napoléon).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi đó, vào thời nhà Tống ở Trung Quốc, hai loại tổ chức tài chính truyền thống - piaohao (toàn quốc) và qian TRANG (địa phương) - đã hoạt động, được tạo điều kiện bởi việc tạo ra tiền giấy đầu tiên của Trung Quốc vào năm 1024 sau Công nguyên Tứ Xuyên. Mặc dù các ngân hàng Trung Quốc có xu hướng tập trung vào ngân hàng thương mại dựa trên các mối quan hệ cá nhân, tất cả các chức năng ngân hàng lớn được tìm thấy ở châu Âu cũng phát sinh độc lập ở đó: tiền gửi, cho vay, phát hành tiền, trao đổi tiền tệ và chuyển tiền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sự xuất hiện của điện báo và điện cho phép ngân hàng quốc tế ở quy mô lớn, được tiên phong bởi nhà Rothschild. Ngày nay, các ngân hàng thường thực hiện các chức năng tương tự như họ đã làm trong thời Phục hưng. Và vẫn kiếm được một khoản lợi nhuận thoải mái (không sử dụng thuật ngữ us usury trực tiếp).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ tiếng Anh bằng đồng tiếng Pháp được giải phóng khỏi đồng tiếng Pháp, vốn được mượn từ bronzo của Ý, phát triển từ bronzium Latin thời trung cổ, được chuyển thể từ brontesion của Hy Lạp hoặc biranj của Ba Tư. Dù người ta gọi nó là gì, thì đồng là một hợp kim đơn giản của đồng và thường là thiếc, đôi khi có dấu vết của các kim loại khác để tạo độ bền, độ bóng hoặc độ dẻo. Đồ đồng làm việc bằng đồng cho phép đàn ông tạo ra tất cả những thứ hữu ích (như chảo và kiếm) vừa bền vừa trang trí.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các cổ vật bằng đồng sớm nhất - thực ra là đồng arsenic, hợp kim của asen kim loại chứ không phải thiếc - được tìm thấy bởi các nhà khảo cổ trong lăng mộ Iran có từ thiên niên kỷ thứ năm trước Công nguyên. Tin-đồng cuối cùng đã được tìm thấy là vượt trội so với đồng arsenic và khói của quá trình hợp kim hóa đã giết chết người thợ đồng, vì vậy đó là một lợi thế. Các vật phẩm bằng đồng lâu đời nhất (khoảng 4500 trước Công nguyên) đã được tìm thấy trong một địa điểm Vinca ở Serbia và các ví dụ ban đầu khác bao gồm các bit lẻ được tìm thấy ở Trung Quốc và Mesopotamia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tiền gửi của đồng và thiếc hiếm khi xảy ra gần nhau, và do đó việc xuất khẩu thiếc từ các mỏ bề mặt dễ tiếp cận đã trở thành một yếu tố kinh tế chính ở một số nơi; ở châu Âu, thiếc từ các mỏ quặng ở Cornwall đã được tìm thấy ở xa tận Phoenicia ở phía đông Địa Trung Hải. Bên cạnh việc hữu ích, đồng cũng được coi là có giá trị, đủ để mang lại biệt danh cho toàn bộ thời đại văn minh. Ở châu Âu, hàng loạt các công cụ bằng đồng đã được tìm thấy được chôn cất gần tàn tích của kho bạc, và ở Trung Quốc, các nghi thức đồng phục có niên đại từ năm 1650 trước Công nguyên đã được tìm thấy như những món đồ mộ trong lăng mộ của hoàng gia và quý tộc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Mặc dù đồng cứng hơn và có thể giữ cạnh sắc nét lâu hơn sắt, nhưng cũng khó tìm và nghiền thành thứ gì đó hữu ích. Vì thế, thời đại đồ đồng nhường chỗ cho thời đại đồ sắt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CARTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có một số lượng lớn các cuộc tranh luận về mặt học thuật về thời gian khoa học về chế tạo bản đồ đã tồn tại bao lâu, vì có một cuộc tranh luận khá lớn về những gì tạo nên một bản đồ. Bản đồ lâu đời nhất được phát hiện là bản mô tả về những gì có thể là đặc điểm địa hình địa phương về Catal Huyuk ở Anatolia, có niên đại thứ 7 thiên niên kỷ trước Công nguyên. Nhưng những mảnh vỡ mực đầu tiên chắc chắn là bản đồ là Nhà tranh của bức tranh tường Đô đốc có niên đại từ nền văn minh Minoan c. 1600 trước Công nguyên. Vào khoảng thế kỷ thứ 4 trước Công nguyên, người Hy Lạp và La Mã đã tạo ra những bản đồ di động hơn. Và Ptolemy đã sản xuất chuyên luận nổi tiếng của mình về bản đồ học, 'Geographia,' trong Thế kỷ 2 sau Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CARTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ở Trung Quốc cổ đại, các bản đồ đã được tìm thấy có niên đại từ thời nhà Tần, trong khi bản đồ học ở Ấn Độ cổ đại dường như bị giới hạn chủ yếu ở các biểu đồ ngôi sao được sử dụng nhiều hơn cho các linh mục hơn là du khách. Trong thời kỳ đen tối, hầu hết người châu Âu hầu như không biết những gì xung quanh khúc quanh tiếp theo trên sông, ít hơn nhiều so với đường chân trời. Nhưng người Ả Rập đã tạo ra những tập san kỳ diệu như Muhammed al-Idrisi triệt Tabula Rogeriana vào năm 1154 cho thấy những gì được biết đến của Châu Phi, Trung Đông, Địa Trung Hải, Ấn Độ Dương và thậm chí cả Viễn Đông. Công trình của ông vẫn là bộ sưu tập bản đồ chính xác và sâu rộng nhất trong ba thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CARTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cho đến khi Thời đại Khám phá bắt đầu vào những năm 1400, các nhà thám hiểm và thám hiểm người Bồ Đào Nha, Tây Ban Nha, Anh, Hà Lan và Pháp đã mang về những bản phác thảo thô sơ về bờ biển và hải đảo, và các nhà vẽ bản đồ châu Âu bắt đầu tạo ra những bản đồ sáng tạo cho những người muốn cướp bóc bờ biển xa xôi. Năm 1492, Martin Behaim của Đức đã tạo ra quả địa cầu đầu tiên được biết đến trên trái đất; vào năm 1527, nhà sản xuất bản đồ người Bồ Đào Nha Diego Ribero đã tạo ra một chiếc xích đạo. Và nơi họ không biết những gì ở đó, những nghệ sĩ này lấp đầy không gian trống rỗng với quái vật biển, nàng tiên cá và tất cả các loại sinh vật thần thoại và thần thoại. Vì vậy, nếu không chính xác, ít nhất các bản đồ còn thú vị hơn nhiều so với những bản đồ được tạo ra từ máy tính được tạo ra từ hình ảnh vệ tinh, viễn thám và chụp ảnh trên không ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CASTLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những đống đá lớn - một số vẫn còn nguyên vẹn (ít nhiều) - thống trị các cảnh quan đa dạng của châu Âu, các lâu đài có từ đầu thế kỷ thứ 10 sau Công nguyên khi các lãnh chúa phong kiến ​​tìm cách bảo đảm quyền lực và ảnh hưởng của họ. Một số ít hơn những hộp đá vuông lạnh lẽo, bẩn thỉu; một số khác là những công trình kiến ​​trúc cổ tích với những tòa tháp cao, lan can hình trụ và những cái trụ bay. Nhưng thay vì tầm nhìn lãng mạn của các hiệp sĩ cao quý, các nữ sát nhân gặp nạn, những bữa tiệc lớn và ném những kẻ man di trở lại từ hào nước, các lâu đài phục vụ vai trò tối thượng trong xã hội phong kiến ​​- áp đặt chúa tể trên đất liền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CASTLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Theo các nhà khảo cổ học, sự tích lũy của cải và tài nguyên dư thừa dẫn đến nhu cầu về các cấu trúc phòng thủ, và các công sự sớm nhất đã phát triển ở vùng Lưỡi liềm Fertile, Thung lũng Indus, Ai Cập và Trung Quốc để ngăn chặn những kẻ man di thoát khỏi kẻ cho vay. Châu Âu khá chậm để phát triển những pháo đài như vậy, và mãi đến thời đại đồ đồng, pháo đài đồi mới bắt đầu được xây dựng. Ngay sau khi Pax Romana sụp đổ, các bộ lạc người Đức bắt đầu xây dựng các công sự bằng đá nặng. Các cuộc xâm lăng của người Magyars, người Viking và người Hồi giáo đã mang lại nhiều tòa nhà lâu đài hơn và sự sụp đổ của Đế quốc Carolingian dẫn đến việc tư nhân hóa chính quyền địa phương khi các lãnh chúa địa phương thừa nhận đặc quyền của người Hồi giáo bảo vệ người dân. Thành công của William the Conqueror đã tạo ra một thời gian dài chiến tranh và chinh phục bằng cách tranh giành các vị vua, thống trị bởi tòa nhà lâu đài trên khắp nền văn minh phương Tây cho đến khi thuốc súng và đại bác xuất hiện vào những năm 1600.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CASTLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ngay khi các lâu đài dày và tường cao rơi ra khỏi thịnh hành ở châu Âu, Nhật Bản bước vào thời kỳ lâu đài của riêng mình. Phát triển từ các hàng rào gỗ của daimyo đầu tiên, các lâu đài đầu tiên được xây dựng bằng đá với các cấu trúc trên bằng gỗ. Vì vậy, họ có xu hướng đốt cháy rất nhiều - đặc biệt là trong thời kỳ sengoku (thời Chiến tranh bang Hồi giáo). Không giống như ở châu Âu, sự ra đời của thuốc súng đã thúc đẩy việc xây dựng các lâu đài của Nhật Bản và Thế kỷ 16 chứng kiến ​​sự bùng nổ trong việc xây dựng lâu đài với quy mô lớn hơn bao giờ hết cho đến khi Minh Trị phục hồi và chấm dứt chế độ phong kiến ​​ở đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Điều hướng thiên thể (hay chiêm tinh học, nghe có vẻ khoa học hơn nghệ thuật) là thực hành lấy số đo góc giữa một thiên thể (mặt trời, mặt trăng, hành tinh hoặc ngôi sao) và một điểm trên đường chân trời để xác định một vị trí trên thế giới. Một kỹ năng rất hữu ích cho các thủy thủ sớm mạo hiểm ra khỏi đất liền. Độ cao của mặt trời trên đường chân trời vào buổi trưa khi so sánh với độ cao của các vật thể khác, ví dụ, vĩ độ của con tàu. Tương tự, một phép đo góc với ngôi sao Polaris và một phép đo tương tự với một ngôi sao gần đường chân trời phía tây hoặc phía đông có thể cho một vị trí theo chiều dọc khá chính xác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Điều hướng Polynesia có lẽ là hình thức được biết đến nhiều nhất - không đề cập đến sớm nhất - hình thức điều hướng thiên thể; “Wayfarers” của họ ghi nhớ vị trí của các tầng trời ở tất cả các mùa và có thể vượt qua hàng ngàn dặm của đại dương mở với ít lỗi. Ở châu Âu thời trung cổ, việc điều hướng thiên thể được coi là một trong bảy nghệ thuật cơ khí, và người đi biển đầu tiên là Astrolabe được sử dụng ở Địa Trung Hải bởi các thương nhân Hồi giáo. (Có lẽ theo thiết kế, cái đo độ cao thiên thể cũng cho phép khách du lịch Hồi giáo định vị Qibla và tính toán thời gian cho Salat.) Trong khi đó, việc sử dụng la bàn từ tính lan truyền từ Trung Quốc trên khắp nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kể từ khi chuyển hướng bằng cách tính toán chết chóc, có thể có kết quả đáng tiếc (như mắc cạn và chết đuối hoặc bị lạc và chết đói), vượt qua những vùng biển rộng mở bằng cách sử dụng cái đo độ cao thiên thể và la bàn cùng nhau đạt đến đỉnh cao trong Thời đại Khám phá. Vòng tuần hoàn đầu tiên của Trái đất sử dụng những công cụ này, cùng với ý thức định hướng bẩm sinh của Magellan (mỗi đô đốc vĩ đại của thời kỳ này đều có một).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Cuối cùng, tất nhiên, việc phát minh ra bản đồ vô tuyến, radar và vệ tinh làm cho toàn bộ quá trình dễ dàng hơn và an toàn hơn nhiều. Nhưng ngay cả ngày nay, các thủy thủ vẫn dựa vào thiên đàng để giữ họ trên đường và rời khỏi những tảng đá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CHEMISTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi thiên văn học phát triển từ chiêm tinh học, hóa học phát triển từ một giả khoa học khác: giả kim thuật. Alchemy kéo dài bốn thiên niên kỷ và ba lục địa; không bao giờ đánh giá thấp nhân loại có khả năng tin vào những điều phi lý. Rễ của giả kim thuật phương Tây có thể được truy tìm đến Hellenic Ai Cập, nơi Zosimos của Panopolis tuyên bố rằng các linh mục cổ đại đã phát hiện ra một cách để chuyển đổi kim loại từ người này sang người khác (như dẫn đến vàng, Holy Grail Gra cho nhà giả kim). Tuy nhiên, phương pháp và sự pha trộn của các yếu tố có thể mang lại điều này đã bị mất. Dù dựa trên nền tảng tóc nào, điều này đã khiến hàng trăm nhà khoa học trên thế giới phải nghiên cứu và ghi lại các tính chất hóa học của các kim loại, chất lỏng và hợp chất khác nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CHEMISTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng vào thời Phục hưng, các học giả đã quyết định rằng sự biến đổi - ít nhất là theo cách này - là một giấc mơ xa vời, và bắt đầu tổ chức những kiến ​​thức mà các nhà giả kim đã vấp phải. Công trình sau khi được xuất bản của Jan van Helmont vào năm 1648 sau Công nguyên là cầu nối chính giữa giả kim thuật và hóa học, và có ảnh hưởng rất lớn đến Robert Boyle, một nhà khoa học người Anh đã xuất bản The Skeptical Chymist vào năm 1661, nền tảng của hóa học hiện đại. Hóa học đạt được trạng thái trang nghiêm vào năm 1789, khi Antoine Lavoisier xuất bản một bài báo mô tả định luật bảo toàn khối lượng. Trong các yếu tố hóa học của thành phố, hiện tại, Lav Lavierier đã tiết lộ thành phần của không khí và nước, tạo ra thuật ngữ khí oxy. Nếu Boyle là cha đỡ đầu, Lavoisier được coi là cha đẻ của hóa học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CHEMISTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Khi thiết bị mới trở nên có sẵn trong hai thế kỷ sau đó, hóa học đã trở thành một khoa học thực nghiệm, với cơ sở lý thuyết riêng. Năm 1803 John Dalton là người đầu tiên đề xuất lý thuyết nguyên tử. Các định luật về khí đốt của người Hồi giáo ngay sau đó, cùng với bảng tuần hoàn của Dmitri Mendeleev và bộ định luật nhiệt động lực học Willard Gibbs. Vào những năm 1890, Curies đã đi tiên phong trong nghiên cứu về phóng xạ trong các nguyên tố. Bước sang thế kỷ mới, các nhà hóa học đã phát minh ra tất cả mọi thứ - nhựa, sợi tổng hợp, thuốc mới (một số có đặc tính dược liệu), chất độc cải tiến, chất nổ tốt hơn, và nhiều hơn nữa. Hoặc, như công ty hóa chất DuPont sẽ có nó, Sinh sống tốt hơn nhờ hóa học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBINED_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay từ khi còn nhỏ, các chỉ huy quân sự có khả năng đã tích hợp các đội hình bộ binh, cung thủ và bất cứ thứ gì được thông qua cho kỵ binh trong trận chiến với ít nhiều thành công. Nhưng đó không phải là cho đến khi các chiến dịch của Gustavus Adolphus, người đã bắn pháo 3 nòng trong trung đoàn bộ binh của mình và gắn các đội lính ngự lâm vào các đơn vị kỵ binh của mình rằng khái niệm này cho thấy giá trị thực sự của nó. Khi thế kỷ phát triển, một số quốc gia châu Âu đã kết hợp lính ngự lâm, bộ binh hạng nhẹ, rồng và pháo binh thành các lữ đoàn thống nhất. Napoléon đã cách mạng hóa chiến thuật bằng cách sử dụng các toán biệt kích tiến nhanh gồm kỵ binh hạng nhẹ, bộ binh hạng nhẹ và pháo binh trong chiếc Grande Armée của ông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBINED_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù rơi vào chiến tranh chiến hào ở Mặt trận phía Tây, Chiến tranh thế giới thứ nhất đã đưa hai vũ khí mới lên hàng đầu - xe tăng và máy bay. Trong những năm tiếp theo trước trận brouhaha lớn tiếp theo, nhiều nhà tư tưởng quân sự đã đề xuất các hệ thống vũ khí kết hợp mới cho "trận chiến toàn vũ lực mà họ đã hình dung. Chúng bao gồm hỗ trợ pháo binh, yểm trợ trên không và xe tăng và bộ binh hỗ trợ lẫn nhau trong quá trình Một trong những người có ý tưởng thu hút sự chú ý là một sĩ quan người Đức tên Erwin Rommel, cuốn sách 'Gefechts-Aufgaben für Zug và Kompanie' đã được xuất bản năm 1934. Blitzkrieg thành công ở phương Tây và phương Đông đội hình, được hỗ trợ bởi bộ binh cơ giới, pháo tự hành và máy bay hỗ trợ mặt đất chuyên dụng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBINED_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau những thành công chống lại người Đức, các siêu cường đã áp dụng phương pháp kết hợp vũ khí như là học thuyết (không bao giờ bận tâm đến các tên lửa hạt nhân chuẩn bị mưa xuống). Chẳng hạn, Thủy quân lục chiến Hoa Kỳ đã chính thức hóa khái niệm Lực lượng đặc nhiệm không quân trên biển vào năm 1963. Chiến tranh Việt Nam và Chiến tranh Liên Xô-Afghanistan đã đưa các lực lượng không quân và các lực lượng đặc biệt của Pháp vào chiến trường, cho phép nhanh chóng tấn công tấn công trong một loạt các địa hình không phù hợp với các hoạt động vũ khí kết hợp thông thường. Chiến tranh vùng Vịnh cuối cùng đã cho thế giới cơ hội thấy các lý thuyết kết hợp vũ khí mới được đưa vào thực tế, với kết quả ấn tượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBUSTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù có các động cơ đốt trong được mô tả bởi các kỹ sư trước Thế kỷ 19 - ví dụ, một động cơ đốt bằng khí piston và xi lanh của Jean Joseph Étienne Lenoir vào năm 1860 sau Công nguyên - cho đến khi khoan dầu ở cấp độ công nghiệp và phương pháp tinh chế nó thành xăng , họ thực sự không nhiều hơn một sự tò mò. Và một mùi hôi và ồn ào để khởi động. Ngay cả khi Siegfried Marcus đặt một động cơ chạy bằng khí di động lên một chiếc xe tay ga vào năm 1870 ở Vienna, tiềm năng vẫn không được công nhận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBUSTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng mọi thứ đã được chọn khi các nhà thiết kế ở nhiều quốc gia bắt đầu thử nghiệm và phát triển các sửa đổi cho động cơ đốt trong cơ bản. Năm 1879, Karl Benz được cấp bằng sáng chế cho động cơ khí hai thì; Vài năm sau, anh ta đã phát minh ra một động cơ bốn thì mà anh ta đã đưa vào những chiếc ô tô của mình, mà sau đó anh ta đưa vào sản xuất vào năm 1886. Đến năm 1884, thợ sửa tin người Anh Edward Butler đã phát minh ra bugi, từ tính đánh lửa, đánh lửa cuộn dây và phản lực bộ chế hòa khí (và đặt ra thuật ngữ xăng xăng xăng để gây nhầm lẫn cho người lái xe qua nhiều thế hệ). Vào năm 1885, Gottlieb Daimler đã phát minh ra bộ siêu nạp để xe tự lái của anh ta sẽ nhanh hơn Benzith. Vài năm sau, Rudolf Diesel đã phát triển loại động cơ nhiệt Carnot, được biết đến với cái tên động cơ diesel.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBUSTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi đó, một số loại táo bạo đã lắp động cơ chạy bằng khí nhỏ vào khung xe đạp và xé nát vùng nông thôn ở châu Âu. Năm 1894, công ty Hildebrand &amp; Wolfmüller trở thành người đầu tiên bắt đầu sản xuất một chiếc xe máy (tức là, xe máy). Đối với những người hâm mộ thực sự, Harley-Davidson bắt đầu sản xuất những chiếc xe đạp của mình vào năm 1903. Cùng năm đó, anh em nhà Wright đã đặt một chiếc lên một chiếc tàu lượn và bay. Sau đó, Henry Ford đã tìm ra cách sản xuất hàng loạt động cơ đốt trong và gắn chúng vào Model-Ts, dây chuyền sản xuất giá rẻ, thành lập Công ty Ford Motor vào năm 1908 và phát hành một mối tình với nền văn minh tốc độ quá mức vẫn chưa kết thúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một hỗn hợp là bất kỳ vật liệu làm từ hai hoặc nhiều vật liệu có tính chất vật lý hoặc hóa học khác nhau đáng kể; vật liệu tổng hợp khác với hợp kim hoặc hợp chất hóa học (trong đó các thành phần không giữ được tính chất ban đầu của chúng).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những ví dụ đầu tiên của Vật liệu tổng hợp có khả năng là gạch Ai Cập, được làm từ rơm và bùn, cả hai đều bền và rẻ. Người La Mã đã phát minh ra bê tông, một hỗn hợp khác được sử dụng trong xây dựng. Khoảng năm 3400 trước Công nguyên, người Mesopotami đã phát minh ra ván ép, những tấm gỗ mỏng khác nhau được dán lại với nhau để tăng thêm sức mạnh và độ bền. Người man di đã sử dụng cung tên tổng hợp làm từ gỗ, xương, sừng và lụa để tàn sát nền văn minh; Cung tổng hợp của Mông Cổ mang theo sự cai trị của họ trên hầu hết thế giới được biết đến trong Thế kỷ 14 sau Công nguyên. Papier-mâché, một hỗn hợp của keo và giấy, đã được sử dụng trong nhiều thế kỷ bởi các nghệ sĩ và những đứa trẻ khác. Gần đây, sợi thủy tinh được phát minh vào những năm 1930.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vật liệu tổng hợp hiện đại chỉ được sản xuất trong phòng thí nghiệm hoặc các nhà máy công nghiệp chuyên dụng. Năm 1961, sợi carbon đã được tách ra và trong vài năm, vật liệu tổng hợp sợi carbon đầu tiên đã có sẵn trên thị trường. Thập niên 1970 và 1980 đã chứng kiến ​​một loạt các bước đột phá trong việc sản xuất vật liệu tổng hợp có trọng lượng phân tử cực cao, cực kỳ chắc chắn và chống ăn mòn, sớm được sử dụng trong sản xuất máy bay, thuyền, ô tô và rất nhiều thiết bị gia dụng. Vào giữa những năm 1990, việc sản xuất vật liệu composite chiếm ưu thế trong sản xuất vật liệu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Những tiến bộ mới nhất trong vật liệu tổng hợp bao gồm nghiên cứu vật liệu lai và vật liệu nano, tạo ra vật liệu mới ở quy mô phân tử. Vật liệu lai là sự pha trộn của các thành phần hữu cơ và vô cơ; Mục đích là bắt chước các quy trình của Tự nhiên cho nhiều lợi ích - trọng lượng, sức mạnh, độ bền, thân thiện với môi trường và thậm chí là chữa bệnh. (Chỉ cần tưởng tượng khi ô tô có thể tự sửa chữa.) Nghiên cứu về nanocomposite mới chỉ bắt đầu, nhưng tiềm năng (ít nhất là theo các nhà nghiên cứu) là rất lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu người ta nghĩ về máy tính như một thiết bị chỉ đơn giản là để hỗ trợ tính toán, thì những thứ này đã tồn tại hàng thiên niên kỷ. Bàn tính, được sử dụng sớm nhất là vào năm 2400 trước Công nguyên, cũng giống như thiết bị. (Đối với vấn đề đó, việc đếm bằng ngón tay cũng vậy, nhưng điều đó quá đơn giản đối với nền văn minh hiện đại.) Một cái đo độ cao cơ học với máy tính lịch đã được Abi Bakr nghĩ ra ở Ba Tư vào năm 1235 sau Công nguyên. Quy tắc trượt được phát minh vào khoảng năm 1620. Máy phân tích vi sai, một máy tính tương tự cơ học, được đề xuất lần đầu tiên bởi Lord Kelvin vào năm 1876, và vào những năm 1920, Vannevar Bush và những người khác đã chế tạo ra những mâu thuẫn như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng hầu hết mọi người nghĩ về một máy tính như một thiết bị có thể lập trình để thực hiện và hiển thị nhiều loại nhiệm vụ khác nhau, một cái gì đó còn hơn cả một máy tính cải tiến. Nguyên mẫu của nó được xây dựng vào năm 1833 - khoảng một thế kỷ trước thời đại - bởi cha đẻ của máy tính, tên là người Anh Charles Babbage. Máy tính cơ có thể lập trình được của anh ấy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Chính sự xuất hiện của điện đã sinh ra kỷ nguyên máy tính. Các nguyên tắc của nhà khoa học máy tính tiên phong, người (thực ra, ông là một nhà toán học) Alan Turing lần đầu tiên được đặt ra trong bài báo năm 1936 của ông về số điện toán. Trong Chiến tranh thế giới thứ hai, nhiều quốc gia chiến đấu khác nhau đã quyết định biến những hiểu biết của mình thành hiện thực, cho tất cả mọi thứ từ phá vỡ mật mã của kẻ thù để bắn hạ máy bay địch. Hầu hết các kỹ sư đã sử dụng ống điện và chân không thay vì các công tắc cơ học và đặt tên cho những cỗ máy quái dị của họ như là ABC ABC ,iết Thời Colossus (máy tính lập trình kỹ thuật số đầu tiên) và ENIAC (có khả năng bổ sung hoặc trừ 5000 giây) Năm 1946, cỗ máy đầu tiên của Turing-Complete.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kể từ đó, nhờ phát minh ra các bóng bán dẫn lưỡng cực và các mạch và chất bán dẫn tích hợp, và nỗ lực của rất nhiều người tin, máy tính đã trở nên nhanh hơn, gọn hơn và được đưa vào tất cả các loại con người từ nghiên cứu đến sản xuất để chiến tranh đến giải trí. Do đó, HAL 9000 và Skynet.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các kiến ​​trúc sư và kỹ sư hoàn thành công việc mucking, các nhà thầu tiếp quản. Khi đã có nông nghiệp và một lý do để ở một nơi, những túp lều đầu tiên được xây dựng bởi những người sẽ sống trong đó. Khi các thành phố phát triển trong thời đại đồ đồng, các công nhân xây dựng chuyên nghiệp - ban đầu chỉ là thợ nề và thợ mộc - đã phát sinh. Lớp công nhân lành nghề mới này, bao gồm rất nhiều nô lệ, thực sự đã đặt nền móng cho nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lịch sử xây dựng là lịch sử của những tiến bộ về công cụ, vật liệu và năng lượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các nền văn minh cổ đại thỉnh thoảng được xây dựng bằng gỗ, nhưng chủ yếu bằng gạch bùn và đá. Mặc dù có độ bền đáng kể, đá và gạch cũng khá nặng và không linh hoạt. Không thể xây dựng các cấu trúc rất cao từ các vật liệu này - trừ khi cấu trúc được đề cập là đá hoặc gạch đặc và có hình kim tự tháp. Mặt khác, chúng có xu hướng lật đổ khi bị rung lắc, như với Pharos của Alexandria. Người Hy Lạp đã chế tạo những thứ nhỏ bé bằng gạch, nhưng sử dụng đá cẩm thạch cho những thứ lớn như Parthenon.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong khi người La Mã đã không phát triển bất kỳ vật liệu xây dựng mới nào - nếu bạn giảm giá phát minh ra bê tông - họ đã cách mạng hóa việc xây dựng về mặt thiết kế và công cụ. Cổng vòm, guồng nước, xưởng cưa và một loạt dụng cụ cầm tay đến từ người La Mã, những người không chỉ đang xây dựng cống, đường và tường mà còn có một số biệt thự và đấu trường thực sự đẹp. Trong khi đó, người Trung Quốc và Nhật Bản đang làm việc trong gỗ, nghĩ ra các công việc như xây dựng cột và lintel và mộng và mộng ghép để xây dựng chùa và cung điện của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Cuộc cách mạng công nghiệp đưa thép vào xây dựng. Mạnh mẽ và bền bỉ. Sử dụng thép, các nhà thầu có thể tạo ra những cây cầu cao vút, những đường hầm sâu, những tòa nhà chọc trời cao chót vót và những con đường trên cao. Và các nguồn năng lượng mới - điện, động cơ chạy bằng khí, hàn hồ quang, v.v. - làm cho việc xây dựng dễ dàng hơn rất nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CURRENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tiền tệ, trong đó một thứ tương đối vô giá trị đại diện cho một số lượng giá trị thực tế, đã trở thành nguyên nhân của nền văn minh kể từ khoảng năm 2000 trước Công nguyên, khi một hình thức nhận được sử dụng để thể hiện quyền sở hữu hạt lưu trữ trong các đền thờ ở Sumer. Người Ai Cập đã sớm áp dụng phương thức này cho các kho chứa ngũ cốc của riêng họ, để các cá nhân có thể yêu cầu một phần mà họ đã đánh dấu vào đó. Sau đó, các bit kim loại hiếm, dễ theo dõi hơn rất nhiều so với biên lai bằng văn bản (đặc biệt là trên các viên đất sét), đã đại diện cho một số lượng nhất định của các mặt hàng khác nhau, có thể được trao đổi hoặc tích trữ. Do đó, sự giàu có được xác định bởi số lượng bit mà một người có.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CURRENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng sự sụp đổ của nền kinh tế thương mại Mesopotamian và Địa Trung Hải vào khoảng năm 1100 trước Công nguyên đã cho thấy một lỗ hổng trong khái niệm tiền tệ lưu thông này - nó chỉ tốt như sự đảm bảo về giá trị đã hỗ trợ nó. Chỉ đến khi sự phục hồi của thương mại Phoenician trên khắp Địa Trung Hải, tiền đúc mới xuất hiện trở lại, lần này được hỗ trợ bởi những người cai trị của các quốc gia thành phố Phoenicia và Hy Lạp. Hầu hết các nền kinh tế lớn thời bấy giờ là đúc tiền, thường là vàng hoặc bạc hoặc đồng. Thương mại phát triển, thuế có thể được trả, ngân hàng phát triển, và bây giờ mọi người thậm chí có thể mắc nợ (một khái niệm hoàn toàn mới).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CURRENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nó được để lại cho người Trung Quốc để phát minh ra tiền giấy của Nhật Bản, ban đầu dưới dạng giấy ghi nợ từ các cửa hàng bán buôn trên sàn gỗ được hỗ trợ bởi các thương gia, nhưng chúng chỉ hữu ích trong khu vực địa phương. Triều đại nhà Tống bắt đầu phát hành một loại tiền giấy phổ quát hơn dựa trên sự độc quyền của nhà nước về sản xuất muối. Phải đến Thế kỷ 13, tiền giấy này mới có thể trở thành tiêu chuẩn hóa và được chấp nhận trên toàn vương quốc. Cùng thời gian đó, các quốc gia Hồi giáo đã áp dụng thực tiễn và thiết lập một loại tiền tệ ổn định, có giá trị cao (đồng dinar). Một nền kinh tế tiền tệ sôi động và mạnh mẽ đã dẫn đến; Do đó, người Hồi giáo là những người đầu tiên có tín dụng, séc, tài khoản tiết kiệm, tín thác, tỷ giá hối đoái và tất cả các kỳ quan khác của nền kinh tế hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ECONOMICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kinh tế học là sự hiểu biết về việc sản xuất, phân phối và tiêu thụ hàng hóa và dịch vụ. Sự hiểu biết này đã dễ dàng hơn rất nhiều vào thời xa xưa khi mọi thứ được phân phối thông qua hàng đổi hàng (Tôi có một cô con gái và bạn có một vài con dê; hãy giao dịch. "), Nhưng ngay cả trong giai đoạn đầu của khái niệm sản xuất và lợi nhuận thương mại Các nhà văn cổ đại như Fan Li của Trung Quốc khoảng 517 TCN, Chanakya của Ấn Độ khoảng 350 trước Công nguyên, và Aristotle của Hy Lạp c. 350 trước Công nguyên đã đặt ra giới luật về cung và cầu, độc quyền, cho vay và nợ, và Trong thời trung cổ, Thomas Aquinas và Duns Scotus đã tranh luận về triết lý của một giá công bằng, và cho đến khi Adam Smith, học giả Hồi giáo Ibn Khaldun được coi là đưa ra cái nhìn sâu sắc nhất về lý thuyết kinh tế, bao gồm cả phía cung Kinh tế học, chuyên môn hóa lao động, và vòng đời tài chính của các nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ECONOMICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng không ai cứu được một vài nhà sử học hoang mang nhớ những tác phẩm đó. Thay vào đó, Adam Smith, nghiên cứu - đáng chú ý là sự giàu có của ông (1776) - được coi là nền tảng của kinh tế học hiện đại. Trong cuốn sách của mình, Smith cho rằng một thị trường tự do là phương tiện hiệu quả nhất để gán giá trị và phân phối hàng hóa và dịch vụ. Hơn nữa, khi một người theo đuổi lợi ích tài chính của riêng mình (tức là lòng tham không bị ràng buộc), anh ta tự động thúc đẩy lợi ích của xã hội nói chung thông qua tăng trưởng kinh tế và đầu tư. Nói cách khác, chủ nghĩa tư bản không bị kiểm soát là cơ sở kinh tế tốt nhất cho nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ECONOMICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Như có thể tưởng tượng, phát âm của Smith không phải là không có nhà phê bình. David Ricardo lập luận vào năm 1817 rằng có một mâu thuẫn cố hữu giữa lợi ích kinh tế của chủ đất một mặt và mặt khác là lao động, và là người đầu tiên chứng minh nguyên tắc lợi thế so sánh trong thương mại quốc tế. Nhà triết học John Stuart Mill tuyên bố rằng các chính phủ sẽ phải can thiệp vào các vấn đề kinh tế vì thị trường có hai vai trò - phân bổ nguồn lực và phân phối thu nhập - không thể cân bằng được. Nhưng đó là Karl Marx với ấn phẩm 'Das Kapital: Kritik der politischen konomie', người thực sự đã đá qua giỏ táo tục ngữ khi ông đề xuất lý thuyết về giá trị lao động. Các nhà tư bản và cộng sản đã đấu tranh về việc ai đúng kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Con người học hỏi mọi thứ, và kết quả văn minh. Rõ ràng giáo dục đã tồn tại chừng nào loài người có. Trong hầu hết lịch sử, đó là một vấn đề không chính thức, cha mẹ dạy cho con cái họ những kỹ năng cần thiết để sống sót và làm việc hiệu quả (công việc gia đình và săn bắn thám hiểm và tránh mọi rợ). Khi một bộ lạc mở rộng và ngày càng thịnh vượng, các già làng và linh mục có thể giáo dục trẻ em trong khi những người lớn khỏe mạnh thu thập thức ăn, chế tạo đồ đạc và gây chiến. Cuối cùng, một xã hội giàu có có thể có các lớp học chính thức cho những đứa trẻ quan trọng hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khi các nhà tư tưởng của một quốc gia mở rộng kiến ​​thức của mình vượt ra ngoài thực tế, vào các lĩnh vực mà việc học bằng cách bắt chước có thể, các trường học đã được thành lập. Vào thời Trung cổ, chức tư tế ở Ai Cập đã thành lập các trường dạy đọc và viết, toán học, lịch sử, khoa học, y học, chiêm tinh và tất nhiên là tôn giáo. Ở Hy Lạp, các học viện tư nhân phát sinh để dạy về đặc quyền, chẳng hạn như được thành lập bởi Plato ở Athens, tổ chức giáo dục đầu tiên của giáo dục cao hơn ở châu Âu. Xa hơn về phía đông, Trung Quốc Khổng Tử bắt đầu một chương trình thành lập các trường học để dạy các triết lý của mình, cũng như một số kỹ năng cơ bản như đọc và toán học và âm nhạc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hầu hết, tôn giáo thống trị đảm nhận nhiệm vụ giáo dục. Trong các nền văn hóa của Mesoamerica, việc giảng dạy đã nằm trong tay của các linh mục, lớp giáo dục giáo dục người Hồi giáo đã từng làm cố vấn và thẩm phán cũng như các nhà giáo dục; các khóa học tự phục vụ của họ trong bói toán và viết và chiêm tinh và số học là nhằm mục đích tạo ra nhiều linh mục hơn. Với sự sụp đổ của Rome, Giáo hội Công giáo đã trở thành nhà cung cấp duy nhất cho việc học được chấp nhận trên khắp Tây Âu. Ở những nơi khác, các trường học Hồi giáo đã sản sinh ra những học giả giỏi nhất thời đại, có phần khoan dung hơn với những quan điểm khác nhau về thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Chẳng bao lâu, các nền văn minh khác cũng nhận ra tầm quan trọng của giáo dục. Thời kỳ Phục hưng chứng kiến ​​sự bùng nổ của các trường học và đại học, cả tư nhân và nhà nước được tài trợ trong một thời đại mới của sự khám phá và giác ngộ. Rồi nảy sinh ý nghĩ rằng mọi người đều xứng đáng được học hành, và bây giờ người ta có thể có được một tấm bằng ngay cả trong nghề đan rổ hay tâm lý học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ELECTRICITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhân loại đã biết đến điện tồn tại kể từ khi người Neanderthal đầu tiên bị nổ tung bởi một tia sét; trong thực tế, trong nhiều thiên niên kỷ sau đó, điện ở dạng này được liên kết với các vị thần tức giận. Văn bản Ai Cập có niên đại từ c. 2750 trước Công nguyên ghi nhận những người bị sốc từ lươn điện. Khoảng năm 600 trước Công nguyên, Miletus đã quan sát thấy rằng tĩnh điện có thể được tạo ra bằng cách cọ xát các thanh hổ phách với lông mèo (nhưng đã không điều tra những con mèo nghĩ gì về điều này). Các bác sĩ Hy Lạp, La Mã và Ả Rập đã chứng thực các tác động gây tê của các cú sốc điện được cung cấp bởi các động vật khác nhau. Điện, tuy nhiên, không có gì hơn là một sự tò mò khoa học trong Thế kỷ 17.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ELECTRICITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào năm 1600, nhà thám hiểm người Anh William Gilbert đã thực hiện một nghiên cứu so sánh về từ tính và lực lượng ít hiểu biết này, mà ông đã đặt ra thuật ngữ điện (từ điện tử Hy Lạp có nghĩa là hổ phách, từ đó ông đang tạo ra loại tĩnh), do đó, điện . Công việc của những người khác - von Guericke, Boyle, Grey và du Fay - đã dẫn dắt lịch sử của nhà thám hiểm tối cao Benjamin Franklin đến khám phá điện trong khi thả diều với một chiếc chìa khóa gắn trong giông bão (đừng thử điều này ở nhà). Franklin không bao giờ làm bất cứ điều gì với khám phá của mình, nhưng điều đó khiến những người khác không thể tìm kiếm thêm nguồn điện. Luigi Galvani đã phát hiện ra điện sinh học, theo đó các thông điệp được truyền giữa các tế bào thần kinh và cơ. Alessandro Volta đã phát minh ra pin, một nguồn điện đáng tin cậy hơn so với cọ xát mèo. Ampe phát hiện điện từ; và Michael Faraday đã chế tạo động cơ điện đầu tiên vào năm 1821.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ELECTRICITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những tiến bộ về điện trong nửa sau của Thế kỷ 19 bởi những người tin học như Nikola Tesla, Thomas Edison, George Westinghouse, Alexander Graham Bell và Lord Kelvin đã cách mạng hóa cuộc sống trên toàn thế giới. Điện báo và điện thoại làm cho thế giới nhỏ hơn. Đèn điện mở ra hoạt động tại nhà và nơi làm việc cho hoạt động ban đêm, và máy ghi âm, đài phát thanh và phim ảnh chắc chắn là giải trí. Thêm điện vào một chiếc ghế được cho là một phương pháp nhân đạo hơn để thực hiện các hành vi sai trái. Việc tạo ra các nhà máy điện đã đẩy năng lượng dưới dạng điện vào người dân, ngôi nhà của họ đã thay đổi nền văn minh ngoài tầm hiểu biết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỹ thuật là khoa học (hoặc có lẽ là nghệ thuật của người Viking, nếu các kỹ sư tham gia vào cuộc thảo luận) sử dụng khoa học để thiết kế mọi thứ: tòa nhà, đường và cầu, máy móc, và những thứ hữu ích khác. Thuật ngữ này hơi mơ hồ - ví dụ, hãy xem xét phần mềm kỹ thuật. Ban đầu thuật ngữ này chỉ đề cập đến việc tạo ra các động cơ của người dùng trong cuộc chiến tranh; Người La Mã đã áp dụng nó cho tất cả các loại công trình công cộng, vì quân đoàn của họ đang xây dựng đường, cầu và tường trên khắp đế chế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chẳng mấy chốc, thuật ngữ này đã được gắn liền với việc thiết kế và xây dựng tất cả các loại tượng đài hoành tráng và các công trình kỳ diệu. Và thiết kế máy móc, chẳng hạn như vít nước, máy bơm, thiết bị vi sai, và như vậy. Vào thời Cách mạng Công nghiệp, các kỹ sư ở khắp mọi nơi, tạo ra động cơ hơi nước (James Watt) và các thiết bị điện (Thomas Edison), và xây dựng kênh, đường sắt, cầu, đường hầm, đập và nhà chọc trời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khoảng thời gian này, các trường cao đẳng và đại học bắt đầu cung cấp bằng cấp về kỹ thuật, chẳng hạn như được trao bởi Viện Rensselaer ở Hoa Kỳ vào năm 1835 sau Công nguyên; không lâu sau đó đã có giáo dục cao cấp hơn về cơ khí, dân dụng, điện, kiến ​​trúc, quân sự, nông nghiệp, kết cấu và tất cả các loại kỹ thuật thực tế khác. Bằng tiến sĩ kỹ thuật đầu tiên được Đại học Yale trao tặng cho một Josiah Gibbs vào năm 1863 (đây chỉ là bằng tiến sĩ thứ hai được trao ở Hoa Kỳ trẻ vào thời điểm này.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vì vậy, thuật ngữ kỹ thuật đã được tôn trọng đã trở thành một trong số những người mà các mục tiêu khác bắt đầu chiếm đoạt nó, vì vậy mà bây giờ có kỹ thuật hóa học, kỹ thuật phần mềm, kỹ thuật sinh học, kỹ thuật vật liệu, kỹ thuật môi trường, kỹ thuật hàng không vũ trụ và tương tự. Nhưng đó là việc khai thác toán học và vật lý để thiết kế các tòa nhà và máy móc vẫn là bản chất thực sự của kỹ thuật. Như một số người đã lưu ý, kỹ thuật được áp dụng giải quyết vấn đề (trái ngược với khoa học thuần túy), và đã mang lại hoặc kéo theo) nền văn minh - dù tốt hay xấu - vào Thế kỷ 21.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ thời Phục hưng, nhân loại đã học được cách bay và cách gặp nạn. Tất nhiên, tầm nhìn về chuyến bay của Leonardo da Vinci rất nổi tiếng, nhưng chắc chắn ông là người đầu tiên. Từ thời xa xưa, đã có những truyền thuyết (một số thậm chí có thể đúng) về những người đàn ông đeo trên cánh hoặc các thiết bị khác và cố gắng bay, thường là bằng cách nhảy ra một cái gì đó cao (hầu hết kết thúc tồi tệ). Ví dụ, vào thời Trung cổ, Armen Firman đã buộc cánh bằng lông kền kền cho mình và nhảy xuống một tòa tháp ở Cordoba trong năm 852 sau Công nguyên. Ở Trung Quốc, diều mang người là phương pháp được lựa chọn. Nhưng đó là đến năm 1783 khi anh em nhà Montgolfier phóng một khinh khí cầu có người lái mà cuối cùng con người đã cất cánh - và hạ cánh an toàn. Ballooning trở thành tất cả các cơn thịnh nộ trên khắp châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Năm 1804, người Anh George Cayley đã lái một mô hình tàu lượn cánh cố định, và vào năm 1853, ông đã tạo ra một mô hình quy mô đầy đủ mang theo người lái xe (miễn cưỡng) của mình trong chuyến bay lượn có người lái đầu tiên. Năm mươi năm sau, hai anh em người Mỹ đã chế tạo tàu lượn của riêng họ với hình dạng cánh tiên tiến mà họ sẽ gắn một động cơ xăng với một cánh quạt. Không thể tìm thấy bất cứ ai để chế tạo một động cơ chạy bằng xăng nhẹ theo thông số kỹ thuật của họ, họ đã tự chế tạo. Vào ngày 17 tháng 12, phi công Wright đã bay bốn lần, ở khoảng cách lên tới 852 feet. Những năm sau sự đột phá của anh em nhà Wright đã chứng kiến ​​sự cải tiến nhanh chóng trong công nghệ của chuyến bay chạy bằng năng lượng. Năm 1908, Glenn Hammond Curtiss người Mỹ đã bay hơn một km và năm 1909, người Pháp Louis Bleriot đã bay qua Kênh tiếng Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Chiến tranh thế giới thứ nhất đã chứng kiến ​​những tiến bộ đáng kể trong công nghệ bay, đặc biệt là trong việc quân sự hóa không quân, với việc tạo ra máy bay chiến đấu và máy bay ném bom. Đến thập niên 1920, các phi công thường xuyên bay qua các lục địa (và đâm vào họ), và vào năm 1927 Charles Lindberg đã hoàn thành chuyến bay một mình không ngừng nghỉ đầu tiên trên Đại Tây Dương. Có vẻ như đã bay ở đây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FUTURE_TECH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bất cứ điều gì đáng nói về công nghệ tương lai của Cameron đã được các tác giả khoa học viễn tưởng nói. Có một vài điều rộng lớn mà tất cả chúng dường như đồng ý. Sớm hay muộn, các đột phá y học sẽ chữa khỏi bệnh ung thư và các bệnh khác, làm tăng đáng kể tuổi thọ của con người và gắn kết bộ não của con người với máy móc. Các dạng năng lượng rẻ, sạch sẽ được phát hiện. Máy tính sẽ nhanh hơn và nhỏ hơn; robot sẽ đảm nhận việc xay hàng ngày. Trò chơi sẽ có được nhập vai và thực tế hơn. Vũ khí khó chịu sẽ được phát minh ra nhưng không được sử dụng. Các loài tuyệt chủng bị xóa sổ bởi con người (hoặc tiểu hành tinh) sẽ được tái sinh. Các nhà sinh thái học sẽ chấm dứt ô nhiễm và phục hồi các hệ sinh thái bị mất. Nhân loại sẽ vượt ra khỏi thiên đàng để đến thế giới khác. Văn minh sẽ được cứu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FUTURE_TECH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hoặc, có lẽ không phải là LO</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự ra đời của tên lửa, điều quan trọng là không bị lạc khi phóng tên lửa có đầu đạn hạt nhân vào kẻ thù hoặc bắn một người vào vũ trụ. Một la bàn và một sextant sẽ không còn phục vụ nữa, nếu bạn không muốn bắn trúng mục tiêu của mình. Vì vậy, nếu đi đạn đạo, một hệ thống hướng dẫn là cần thiết. Và vì các tính toán quá phức tạp đối với những người bình thường, nên việc đưa thứ gì đó đến nơi và khi nào được chuyển sang máy móc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hệ thống hướng dẫn yêu cầu ba hệ thống phụ: đầu vào, xử lý và đầu ra. Các thiết bị đầu vào bao gồm cảm biến, dữ liệu khóa học từ các liên kết vô tuyến và vệ tinh, radar, máy ảnh trực quan và như vậy. Việc xử lý thường được thực hiện với cả các đơn vị xử lý trung tâm trên tàu và trên mặt đất, xác định những thứ như khóa học, quỹ đạo, vận tốc, v.v. Đầu ra là những điều chỉnh được thực hiện cho tốc độ (thông qua bơm nhiên liệu, vận hành động cơ, hệ thống làm mát) và khóa học (máy bay , bánh lái, phân phối trọng lượng). Vì, nói chung, tên lửa không phải là quay trở lại, các hệ thống này có thể khá rẻ và đơn giản (tiết kiệm, có lẽ cho các CPU trên tàu).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Robert Goddard người Mỹ và, riêng biệt, nhóm Đức đang phát triển tên lửa V-2, cả hai đã thử nghiệm các hệ thống dẫn đường con quay đơn giản, loại mà hoạt động. Sau chiến tranh, với bộ sưu tập khoảng 500 nhà khoa học hàng không vũ trụ Đức do von Braun lãnh đạo, nghiên cứu của Mỹ về các hệ thống dẫn đường khép kín được tập trung tại Caltech, MIT và Phòng thí nghiệm Động cơ phản lực của NASA. Những nỗ lực kết hợp của họ đã dẫn đến hệ thống Delta Delta không đáng tin cậy, đã đánh giá sự khác biệt về vị trí liên tục từ một quỹ đạo tham chiếu; các vấn đề đã được khắc phục với hệ thống Q-hệ thống vào năm 1956 sau Công nguyên. Thành công đến mức đối với các tên lửa hạt nhân mà hệ thống Q được phân loại trong suốt những năm 1960 và vẫn được sử dụng cho nhiều vũ khí quân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tuy nhiên, chính cuộc đua không gian của người dùng đã đưa các hệ thống hướng dẫn đến hiệu quả thực sự. Vào tháng 8 năm 1961, NASA đã trao cho MIT một hợp đồng thiết kế hệ thống dẫn đường và điều hướng cho chương trình Apollo. Kết quả là tổ tiên của hệ thống PEG4 (hướng dẫn rõ ràng cung cấp năng lượng) được sử dụng cho chương trình tàu con thoi của Mỹ và hầu hết các lần phóng không gian khác. Trong khi đó, hệ thống định vị toàn cầu đang được quân đội Hoa Kỳ phát triển song song để họ có thể giữ các ICBM sáng bóng của mình trên mục tiêu. GPS cuối cùng đã được thương mại hóa, và bây giờ giúp bố không bị lạc trên đường đến trung tâm mua sắm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUNPOWDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc phát minh ra thuốc súng thường được quy cho các nhà giả kim Trung Quốc trong triều đại nhà Đường, một trong bốn phát minh vĩ đại của Trung Quốc. Bản ghi chép sớm nhất về nó - một công thức bao gồm lưu huỳnh, than và kali nitrat có từ thời nhà Tống sau này - được cho là một thuốc tiên cho sự bất tử. Nhưng người Trung Quốc đã phát hiện ra rằng nó đã cháy nổ và khí kết quả mở rộng nhanh chóng khi tiếp xúc với nhiệt; Vì vậy, nó rất hữu ích để làm pháo hoa. Người Trung Quốc đã tìm thấy một cách sử dụng thực tế hơn cho thuốc súng trong bom và tên lửa thô sơ mà họ đã sử dụng để chống lại Mông Cổ cho đến khi quân Mông Cổ tràn qua Trung Quốc và sau đó sử dụng vũ khí mới chống lại mọi người khác trên đường về phía tây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUNPOWDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khi người Mông Cổ đang sử dụng thuốc súng để đe dọa những người châu Âu mà họ gặp phải, thì người Ả Rập vào khoảng giữa năm 1240 và 1280 sau Công nguyên đã phát triển các công thức nấu ăn tốt hơn, tinh khiết hơn và vũ khí chết người hơn - đặc biệt là súng thần công và súng hỏa mai nguyên thủy. Một số văn bản lịch sử nói rằng người Mamluk đã sử dụng khẩu pháo đầu tiên trong lịch sử chống lại người Mông Cổ trong trận chiến tại Ain Jalut năm 1260, nhưng điều này là mở để tranh luận. Tuy nhiên, mô tả sớm nhất về một khẩu súng cầm tay di động, tuy nhiên, xuất hiện trong một bản thảo tiếng Ả Rập từ Thế kỷ 14. Khi họ đã quay trở lại Mông Cổ, người Ả Rập đã đưa những thứ này để sử dụng ở nơi khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUNPOWDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng chính những người châu Âu đã thực sự lấy thuốc súng làm phương tiện giết mổ bán buôn. Họ không chỉ cải tiến công thức và thêm các điểm chạm như ăn mòn corning - sử dụng chất lỏng để tăng độ chi tiết và do đó ổn định - và bột không khói, mà còn tạo ra tất cả các loại đồ chơi sử dụng nó để ném các mẩu chì nhỏ và lớn sắt tại người. Từ thời Phục hưng, lịch sử quân sự ở châu Âu đã được định hình bằng thuốc súng, vì nó đã thống trị chiến trường như không có công nghệ trước đây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có bằng chứng khảo cổ học cho thấy khoảng 4000 năm trước công nguyên, con người đã sử dụng bit trên ngựa của họ trong lưu vực sông Dnieper và Don; bộ xương của những con ngựa được tìm thấy trong khu vực cho thấy những dấu hiệu cho thấy những con ngựa đang nhai từng bit. Như vậy, cưỡi ngựa. Người ta cho rằng người Scythia của thảo nguyên có thể là người đầu tiên phát triển bàn đạp và yên xe, mặc dù lập luận lịch sử vẫn chưa thuyết phục. (Và các nhà sử học Hy Lạp cổ đại cũng cho rằng người Scythia là người đầu tiên cầm gậy, do đó làm cho họ trở nên ngoan ngoãn và dễ kiểm soát hơn nhưng đó lại là một câu chuyện khác.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tuy nhiên, những con ngựa trong Thời đại đồ đồng tương đối nhỏ theo tiêu chuẩn hiện đại, một số người cho rằng quá nhỏ để có thể cưỡi thoải mái hoặc cho bất kỳ khoảng cách nào và nhiều khả năng đã kéo xe ngựa hoặc xe ngựa. Mặt khác, những chú ngựa con Fell - xuất thân từ kỵ binh La Mã - có thể dễ dàng mang theo một người trưởng thành đầy đủ, và do đó, có khả năng có kỵ binh xung quanh từ lâu trước khi người Hy Lạp và La Mã đến chiến trường (mặc dù kỵ binh nhẹ này hầu như không một yếu tố thống trị trong chiến thắng, chủ yếu được sử dụng để tàn sát những người lính bị đánh bại đang cố gắng chạy trốn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tuy nhiên, đến thời Trung cổ, các hiệp sĩ được trang bị vũ khí mạnh mẽ đã thống trị chiến tranh ở châu Âu. Và ở Viễn Đông, các samurai Nhật Bản đã chiến đấu từ lưng ngựa trong nhiều thế kỷ, mặc dù chủ yếu là cung thủ. Thật vậy, cung thủ cưỡi ngựa là loại kỵ binh phổ biến nhất ở Trung Á trong một thiên niên kỷ. Người Ả Rập, chiêm ngưỡng những con ngựa tuyệt vời của họ, truyền bá đạo Hồi khắp Trung Đông, Bắc Phi, và vào Ấn Độ và châu Âu. Cưỡi ngựa theo đúng nghĩa đen lịch sử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Lưu ở châu Mỹ, nơi các giống ngựa bản địa đã chết. Cưỡi ngựa được đưa trở lại Bắc Mỹ bởi các nhà thám hiểm và chinh phục châu Âu, bắt đầu với chuyến đi Columbus 1493. Không lâu nữa, người da đỏ đồng bằng sẽ chiến đấu với những người định cư da trắng từ trên lưng ngựa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không có nhiều công nghệ của người Hồi giáo (hoặc, trong trường hợp này là sự hội tụ của một số công nghệ) mang lại một nhãn hiệu cho một cuộc cách mạng và cho một kỷ nguyên. Công nghiệp hóa được các học giả xem là sự chuyển đổi từ xã hội công nông sang xã hội công nghiệp, trong lịch sử đi kèm với biến động kinh tế và xã hội lan rộng. Nó được thúc đẩy bởi việc phát minh ra máy móc mới và khám phá các nguồn năng lượng mới. Cuộc cách mạng công nghiệp, bắt đầu ở châu Âu trong thế kỷ 18, đã mang đến những thay đổi không lường trước trong cách sống của con người, cả lợi ích lẫn bất lợi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Với máy móc và công cụ ngày càng phức tạp sẵn có, các ngành nghề đã từng để lại cho các thợ thủ công tài năng trở nên lỗi thời với sự ra đời của dây chuyền lắp ráp được vận hành bởi hàng loạt lao động nhà máy không có kỹ năng. Nghề mới phát triển. Mọi người chuyển đến các thành phố, nơi tập trung các nhà máy và giao thông. Quá trình này liên quan đến việc tổ chức lại nền kinh tế thế giới từ tự cung tự cấp đến một trong những ngành sản xuất và tiêu dùng. Khi tiền lương của công nhân tăng lên, thị trường dịch vụ và hàng hóa mở rộng, đòi hỏi sản xuất nhiều hơn, dẫn đến giá cả và tiền lương cao hơn, và cứ thế trong một chu kỳ lốc xoáy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Công nghiệp hóa cũng được đánh dấu bằng quá trình đô thị hóa, bóc lột (hơn 40% nhân viên của thế giới bị Liên Hợp Quốc coi là nghèo làm việc, bởi sự phức tạp về thể chế, chủ nghĩa tiêu dùng tràn lan, chủ nghĩa tư bản và chủ nghĩa cộng sản, sự gia tăng dân số chưa từng thấy và sự thay đổi phức tạp trong mọi xã hội cấu trúc, thậm chí là gia đình hạt nhân. Việc tích lũy vốn cho phép tăng đầu tư vào nghiên cứu khoa học và công nghệ mới, đẩy nhanh quá trình công nghiệp hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Một số ý kiến ​​cho rằng đã có một cuộc cách mạng công nghiệp lần thứ hai, giai đoạn cuối những năm 1800, trong đó động cơ đốt trong, điện, điện thoại và các nhà máy cải tiến đã tạo ra một chu kỳ đô thị hóa, tiêu dùng và xã hội hóa mới. Thậm chí có một số người tin rằng nền văn minh đã bước vào một cuộc cách mạng công nghiệp khác - chỉ cần nhìn vào những thay đổi trong một phần tư thế kỷ qua.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong khi việc sử dụng sắt đã có từ năm 4000 trước Công nguyên, người Hittites là người đầu tiên khai thác quặng, luyện nó và vũ khí thời trang - do đó khởi đầu Thời đại đồ sắt khoảng năm 1200 trước Công nguyên. Ở châu Á, công việc luyện sắt phát triển cùng thời điểm; Các cổ vật bằng sắt của Trung Quốc đã được khai quật từ khoảng năm 600 trước Công nguyên. Từ hai nơi đó, sử dụng sắt cho vũ khí và công cụ lan truyền nhanh chóng trên toàn cầu, ngoại trừ ở châu Mỹ nơi người bản địa tiếp tục va vào nhau bằng đá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Có hai loại gia công sắt, một loại sản xuất sắt rèn và loại còn lại là gang. Sắt rèn là một hợp kim bán hợp nhất, dẻo dai, dễ uốn, chống ăn mòn và có thể hàn. Nó có thể được đánh thành đủ loại hình dạng, và nó được sử dụng rộng rãi trên khắp châu Âu trong thời trung cổ. Bên cạnh áo giáp và vũ khí và công cụ, công việc sắt đã được sử dụng để bảo vệ cửa ra vào và cửa sổ bằng vỉ nướng và quán bar, và thậm chí được sử dụng làm trang trí cho Nhà thờ Canterbury, Nhà thờ Winchester và Nhà thờ Đức Bà Paris. Người Pháp thậm chí đã làm nó thành ban công và lan can cầu thang.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ngược lại, gang được tạo ra bằng cách nấu chảy quặng sắt và đổ vào khuôn; Người Trung Quốc là những người đầu tiên sử dụng nó, chủ yếu để tạo ra các dầm và thanh để hỗ trợ các ngôi chùa phức tạp của họ và các tòa nhà cao tầng khác. Gang cũng tạo ra những mũi tên và súng thần công khá tốt, vì người Trung Quốc sớm phát hiện ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ở phương Tây, công việc đúc gang không tồn tại cho đến khoảng thế kỷ 15 sau Công nguyên, kỹ thuật này dường như di chuyển dọc theo con đường tơ lụa từ châu Á đến châu Âu. Người châu Âu cũng tìm thấy gang hoàn hảo để chế tạo nòng súng và đạn đại bác, nòng súng và súng hỏa mai. Trong cuộc Cách mạng Công nghiệp, các kỹ sư kết cấu đã tìm thấy một số cách sử dụng sáng tạo hơn cho gang, sử dụng nó để xây dựng những cây cầu bằng gang và làm khung cho các tòa nhà cao hơn bao giờ hết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thủy lợi là một tính năng trung tâm của nông nghiệp trong hơn 5000 năm và tạo thành nền tảng cho nền kinh tế và văn hóa của nhiều nền văn minh trong suốt lịch sử. Thủy lợi lâu năm lần đầu tiên được thực hiện ở Mesopotamia với nước chảy qua các kênh nhỏ nối với một con sông hoặc một hồ nước nhỏ. Ở Ai Cập, một số pharaoh trong triều đại thứ mười hai đã sử dụng ốc đảo để trữ nước tưới trong mùa khô. Người Nubia cổ đại đã nghĩ ra một thiết bị guồng nước để đưa nước đến các cánh đồng của họ vào khoảng thiên niên kỷ thứ hai trước Công nguyên. Thủy lợi sân thượng phát triển ở Mỹ thời tiền Columbus, ở Syria, Trung Quốc và Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các kỹ sư thủy lực đầu tiên được ghi nhận trong lịch sử là Sunshu Ao (Thế kỷ thứ 6 trước Công nguyên) và Ximen Bao (Thế kỷ thứ 5 trước Công nguyên) của Trung Quốc, cả hai đều làm việc trong các dự án tưới tiêu rộng rãi cho hoàng đế (bất cứ ai xảy ra vào thời điểm đó) ở khu vực Tứ Xuyên; với dòng nước từ bốn mạch sông, sông suối được nâng lên và di chuyển qua các kênh bằng máy bơm xích được cung cấp bởi con người hoặc bò, đó là một điều kỳ diệu của kỹ thuật cổ đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù người ta không biết chính xác làm thế nào Vườn treo nổi tiếng được tưới tiêu, nhưng họ cũng có thể đã sử dụng noria, được phát minh vào khoảng thời gian này. Noria là một bánh xe với xô hoặc chậu dọc theo chu vi của nó. Khi bánh xe quay - được điều khiển bởi nước chảy - các thùng phía trên được làm trống bằng trọng lực vào một máng hoặc kênh. Bánh xe, quay, trả lại các thùng rỗng để được nạp lại. Khá thông minh, vì nó không phụ thuộc vào sức mạnh cơ bắp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nó sẽ là một ngàn năm trước khi tiến bộ tiếp theo trong tưới tiêu: cối xay gió, được thiết kế để bơm nước lên trên vào đường ống hoặc mương để tưới nước cho các cánh đồng; công nghệ lan rộng khắp châu Âu, cho phép tăng trưởng dân số chưa từng thấy trước đây. Điều đó dẫn đến việc tưới tiêu nhiều hơn. Ước tính có khoảng 600 triệu mẫu Anh đang được tưới tiêu trên toàn thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ cảm biến laser Laser là một từ viết tắt của khuếch đại ánh sáng bằng cách phát ra bức xạ kích thích, mà mô tả khá nhiều về những gì nó xảy ra. Lý thuyết này bắt nguồn từ một bài báo của Albert Einstein vào năm 1917, đưa ra một đạo luật của Planck, liên quan đến phát xạ kích thích của bức xạ điện từ. Năm 1928, nhà vật lý nguyên tử Rudolf Ladenburg đã xác nhận hiện tượng phát xạ kích thích và hấp thụ âm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào thời của tia laser thực sự đầu tiên, các nhà khoa học Nga và Liên Xô đã chế tạo các mặt nạ, khuếch đại bức xạ vi sóng thay vì bức xạ ánh sáng. Vì vậy, nó đã không còn lâu trước khi nhiều người khác đang cố gắng xây dựng các máy đo quang học, mà như thường được gọi là (Laze Laser được đặt ra vào năm 1959). Tia laser chức năng đầu tiên được trình diễn vào tháng 5 năm 1960 khi Phòng thí nghiệm nghiên cứu Hughes giới thiệu công nghệ laser có khả năng lưu trữ dữ liệu trên các thiết bị quang học. Cuối năm đó, Ali Javan của Iran đứng đầu một đội quốc tế sản xuất tia laser khí đầu tiên, sử dụng khí heli và neon, có khả năng hoạt động liên tục trong phổ hồng ngoại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vì nghiên cứu laser ban đầu này, nhiều loại laser chuyên dụng đã được phát triển, những loại được tối ưu hóa cho các phạm vi bắn tối đa khác nhau, công suất đầu ra hoặc sử dụng các bước sóng khác nhau. Laser hóa học, laser excimer, laser khô, laser trạng thái rắn và laser sợi, laser bán dẫn và laser điện tử tự do. Rất nhiều loại, với rất nhiều mục đích khác nhau. Laser đã tìm thấy hàng ngàn mục đích sử dụng, từ điện tử tiêu dùng và giải trí đến thực thi pháp luật và sử dụng quân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Có lẽ việc sử dụng laser tiên tiến nhất là trong lĩnh vực y học và quân đội. Trong các loại laser trước đây cung cấp phẫu thuật cắt bỏ máu không có máu, loại bỏ các khối u và các cơ quan bị bệnh, các công cụ chẩn đoán chưa được biết đến một thập kỷ trước và điều trị quang hóa (tức là trị liệu bằng laser). Và đối với quân đội, không có gì đánh bại được tia laser để nhắm mục tiêu và hướng dẫn vũ khí, mặc dù tiềm năng của nó như là một vũ khí năng lượng trực tiếp vẫn chưa được thực hiện (mặc dù đã nghiên cứu hàng tỷ đô la cho đến nay). Sử dụng công nghiệp và gia đình (hình ba chiều được giới thiệu khá nhiều ở đây) đang mở rộng liên tục. Chỉ cần don nhìn trực tiếp vào ánh sáng từ một.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi con người bắt đầu phát triển các nhiệm vụ mà họ hoặc động vật của họ không thể (hoặc sẽ không) làm, họ đã phát minh ra máy móc. Từ những cỗ máy đơn giản đầu tiên - đòn bẩy, ròng rọc và ốc vít - mà Archimedes đã tiếp tục, một nền văn minh máy móc đã phát triển trên Trái đất. Các nhà tư tưởng Hy Lạp sau này đã thêm nêm và bánh xe / trục vào danh sách năm máy đơn giản (những máy này là cơ sở cho mọi máy khác hỗ trợ công việc vật lý). Heron of Alexandria trong tác phẩm của mình là Mechanica (khoảng năm 50 sau Công nguyên) đã mô tả việc chế tạo và sử dụng chúng. Nhưng người Hy Lạp, trong khi họ hiểu các thống kê và ma sát, không có hiểu biết về động lực học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Do đó, trong thời kỳ được cho là của Dark Dark, những người đàn ông ở nhiều nơi trên thế giới bắt đầu nghĩ ra máy móc trong đó sự đánh đổi giữa khoảng cách và lực lượng là nguyên tắc đằng sau việc tạo ra năng lượng cơ học. Lý thuyết động hoàn chỉnh của các máy đơn giản (ở trên cộng với một số máy sau này) đã được Galileo Galilei thực hiện và xuất bản trên tờ Le Meccaniche của ông vào năm 1600; ông là người đầu tiên - hoặc là người đầu tiên xuất bản bằng mọi cách - hiểu rằng máy móc không tạo ra năng lượng hữu ích mà chỉ chuyển đổi nó từ loại này sang loại khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thời Phục hưng chứng kiến ​​những người buôn tin theo lệnh của da Vinci, di Giorgio Martini và Gutenberg đã phát minh ra mọi thứ, từ máy đóng cọc đến máy bơm ly tâm, từ cần cẩu đến máy in. Đó là một vụ nổ máy móc, được theo dõi vài trăm năm sau bởi một vụ nổ máy móc khác trong thời đại công nghiệp. Máy móc xâm chiếm các nhà máy và nhà máy, nhưng nó là một thiết bị mang tính cách mạng - động cơ hơi nước - đã làm thay đổi sâu sắc quan niệm của nền văn minh về máy móc là gì và nó có thể làm gì.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Từ loại máy mới này xuất hiện thêm một nghìn, bao gồm cả động cơ đốt trong, máy phát điện và động cơ diesel. Giờ đây, thế giới thậm chí còn có máy móc mà không cần di chuyển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Masonry: nghệ thuật của người Hồi giáo xây dựng một cái gì đó, đôi khi thực dụng (nhà ở) hoặc không (đền thờ và cung điện), từ các khối đá, gạch hoặc thậm chí bê tông thường được tổ chức cùng với vữa (nếu không, nó được gọi là vữa khô .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Ai Cập cổ đại làm chủ nghệ thuật xây dựng từ đầu thiên niên kỷ thứ tư trước Công nguyên, xây dựng các đền thờ, cung điện, kim tự tháp và các tòa nhà khác từ đá vôi, sa thạch, đá granit và đá bazan được tìm thấy trên các ngọn đồi của sông Nile. Người Assyria của Lưỡi liềm Màu mỡ không dễ dàng tiếp cận với đá nhưng sở hữu những mỏ đất sét phong phú, được phơi khô thành gạch. Người Babylon quá sử dụng gạch, được tổ chức cùng với vữa làm bằng vôi và cao độ. Thành phố Harappa ở Pakistan ngày nay được xây dựng vào khoảng năm 2600 trước Công nguyên bằng gạch và thạch cao (bây giờ được gọi là thạch cao của Paris -).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Người La Mã đã phát minh ra bê tông, một loại vữa cao cấp cho tất cả các tòa nhà bằng đá và đá cẩm thạch mà họ đã làm và có thể được sử dụng làm vật liệu xây dựng. Cuộc cách mạng bê tông này đã cho phép họ xây dựng các công trình đồ sộ không thể sử dụng các vật liệu nguyên thủy hơn. Từ năm 300 trước Công nguyên đến khi thành Rome sụp đổ, những con đường trải nhựa, lót cống và tổ chức Đấu trường La Mã cùng nhau (trong số những thứ khác). Nhưng các kỹ năng xây dựng đã bị mất trong thời kỳ tăm tối (cũng như rất nhiều thứ khác) cho đến những năm 1300, khi người châu Âu lại bắt đầu sử dụng bê tông làm vữa cho các lâu đài của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vì vậy, đặc hữu đã sử dụng bê tông trở thành, thuật ngữ của mas mason đã phát triển để bao gồm cả những người làm việc với bê tông (cùng với các thành viên bí mật của một tổ chức huynh đệ). Để tự phân biệt mình là nghệ nhân, những người làm việc với đá Real Real đã tự gọi mình là bia đá. Mặc dù họ thỉnh thoảng lao động vào việc xây dựng các di tích và đài tưởng niệm hiện đại ở thủ đô trên khắp thế giới, nhưng chủ yếu họ chỉ khắc bia mộ trong những ngày này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến trước Cách mạng công nghiệp, ý tưởng về sản xuất hàng loạt thành công đã được giới hạn ở gốm (khuôn), nỏ của Trung Quốc với các bộ phận có thể hoán đổi cho nhau và sản xuất dây chuyền lắp ráp sách. Nhưng vào thời Phục hưng, Venice đã bắt đầu sản xuất hàng loạt tàu để duy trì sự nắm giữ Địa Trung Hải trong Arsenal nổi tiếng của họ, sử dụng các bộ phận đúc sẵn và dây chuyền lắp ráp sẽ không phù hợp với sản lượng trong ba thế kỷ. Ở đỉnh cao hiệu quả, Arsenal có thể sản xuất một con tàu đáng biển trong một ngày và thuê khoảng mười nghìn công nhân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khi đó, báo in đã tạo ra một loại hình sản xuất hàng loạt khác, các văn bản được tiêu chuẩn hóa được sản xuất với giá rẻ cho đại chúng. Mặc dù các sản phẩm in kiểu di động không thanh lịch cũng như không bền như các bản sao chép bằng tay, nhưng chúng không tốn kém và chắc chắn thiết lập ý tưởng về chất lượng đồng đều (bất kể mức độ nào) ở giữa số lượng. Trong khi đó, các khuôn mẫu đang được sử dụng để tạo ra các sản phẩm gốm và kim loại với số lượng lớn giống hệt nhau, và các nhà máy được tạo ra bởi hàng trăm thợ kéo sợi và thợ dệt đang tạo ra các sản phẩm may mặc bằng len tiêu chuẩn ở Anh và Pháp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cuộc cách mạng công nghiệp đã đưa sản xuất hàng loạt vào mọi thứ, ngay cả những thứ đã được phát minh khi nó bắt đầu vào đầu những năm 1800.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vào năm 1914, Henry Ford nhận ra rằng bằng cách tạo ra một dây chuyền vận chuyển ô tô di chuyển và giao cho mỗi công nhân trên dây chuyền một loạt các nhiệm vụ chuyên môn mà họ sẽ làm, ông có thể chế tạo ô tô với giá rẻ và hiệu quả hơn. Thời gian để tạo ra một Model T trong nhà máy đã đi từ 728 phút đến 98 phút; thời gian này cuối cùng đã giảm xuống một Model T cứ sau 24 phút. Trường hợp một khi mọi người đã vui mừng trả thêm tiền cho hàng hóa được sản xuất hàng loạt có chất lượng đồng đều, thì bây giờ những thứ thủ công được đánh giá cao hơn. Đó là sự tiến bộ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ Toán học Toán học có nguồn gốc từ toán học Hy Lạp, có nghĩa là kiến ​​thức, học tập hoặc học tập. Thích hợp, cho rằng đó là khoa học của khoa học, tập trung vào số lượng, đo lường, cấu trúc, logic và thay đổi. Toán học, theo một số người, cũng là nghệ thuật nghệ thuật, tập trung vào không gian, hình dạng, mối quan hệ, quan điểm và fractals. Chưa kể mối quan hệ toán học với âm nhạc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dù là nghệ thuật hay khoa học, hầu như mọi thứ ngày nay đều dựa hoặc xuất phát từ toán học. Toán học đã xuất hiện kể từ khi một số tổ tiên tương đối thông minh của con người phát hiện ra rằng có bốn quả chuối tốt hơn so với việc có hai quả chuối - và câu lạc bộ hàng xóm của mình để có được chúng. Người Sumer có một số học phức tạp (thao túng các con số), cả hai đều là cơ sở-ten-ten (hệ thống hiện đại) và cơ sở-sáu mươi cơ sở. Những tàn dư của hệ thống cơ sở 60 đó vẫn tồn tại trong thời gian: 60 giây trong một phút, sáu mươi phút trong một giờ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Người Ai Cập, cần theo dõi tất cả các loại thuế và thương mại, chưa kể đến việc thiết kế các kim tự tháp và tượng đài đồ sộ, đã phát triển một hệ thống chữ số trong thời kỳ Vương quốc Trung Hoa. Giữa năm 600 và 300 trước Công nguyên, người Hy Lạp bắt đầu một nghiên cứu có hệ thống về toán học, chia nó thành hai lĩnh vực: số học và hình học (sự hiểu biết về hình dạng và diện tích). Quan trọng hơn, họ đã tách toán học ra khỏi thực tế và bắt đầu nghiên cứu về nó một cách trừu tượng, phát triển các khái niệm về chứng minh và định lý, dẫn đến định lý Pythagore và các số vô tỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Toán học tiếp tục phát triển cho học sinh bedevil trong các thế kỷ sau. Các nhà toán học Hồi giáo đã phát triển đại số. Tại Ấn Độ, Trường thiên văn học và toán học Kerala đã phát hiện ra các hàm số lượng giác và lượng giác vô hạn. Và người Ấn Độ đã phát minh ra số 0, không chỉ để lấp đầy một khoảng trống trong các tính toán như người Ai Cập đã làm, mà như một giá trị thực tế vào khoảng năm 600 sau Công nguyên. Từ thời điểm đó, toán học đã phát triển (như người ta có thể nói) về mặt hình học kể từ khi Lát</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đúc kim loại là quá trình mà một người thợ có thể tạo ra nhiều vật thể kim loại giống hệt nhau bằng cách đổ kim loại nóng chảy vào khuôn. Loài lâu đời nhất được tìm thấy là một con ếch đồng đúc ở Mesopotamia vào khoảng năm 3200 trước Công nguyên. Việc sản xuất gang đầu tiên là ở Trung Quốc trong khoảng từ 800 đến 700 trước Công nguyên; sử dụng đúc khuôn cát, người Trung Quốc đã chế tạo lưỡi cày bằng gang vào năm 233 trước Công nguyên. Gang cũng tiện dụng để chế tạo rất nhiều đầu mũi tên, mũi nhọn và đạn đại bác, như người Trung Quốc đã sớm phát hiện ra. Nhưng chủ yếu là người xưa đã sử dụng đúc kim loại để làm đồ trang sức.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một trong những phương pháp lâu đời nhất để chế tạo khuôn là quy trình sáp bị mất, có từ ít nhất đến thiên niên kỷ thứ ba trước Công nguyên. Trong quá trình này, người thợ tạo ra một bản sao sáp của vật thể xung quanh được chế tạo khuôn, thường bằng đất sét (người ta cần một thứ gì đó mà kim loại nóng đã thắng tan chảy); sáp sau đó được nấu chảy và chảy ra khỏi khuôn và được thay thế bằng kim loại nóng chảy. Trong lịch sử, cát và đất sét là vật liệu phổ biến để xây dựng khuôn mẫu. Trong thời hiện đại, khuôn mẫu đã được xây dựng từ nhựa và các chất giống như latex.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ở phương Tây, gang đã không tồn tại cho đến khoảng thế kỷ 15 sau Công nguyên, kỹ thuật này dường như di chuyển dọc theo con đường tơ lụa từ châu Á đến châu Âu. Năm 1455, người Đức đang sử dụng ống gang để mang nước trong lâu đài Dillenburg, và khoảng 1500 Vannoccio Biringuccio của Ý xây dựng xưởng đúc gang đầu tiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vào những năm 1799, việc đúc kim loại của Anh - đặc biệt là với sắt và thép sau này - đã trở nên phổ biến. Năm 1709, Abraham Darby đã thành lập một xưởng đúc sử dụng khuôn đúc cát và loam để sản xuất gang chất lượng cao. Năm mươi năm sau, một người Anh khác, Benjamin Huntsman, đã phát minh lại quá trình đúc thép. Năm mươi năm sau đó, A.G. Eckhardt của Soho đã phát triển việc đúc ly tâm để chế tạo các ống kim loại có thành mỏng. Các kỹ sư tiếp tục đưa ra các phương pháp đúc kim loại mới, cho đến bây giờ mọi thứ đều được làm bằng kim loại - đó là những gì được làm từ nhựa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_APPRENTICESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thống, học nghề là một số phương pháp hướng dẫn một thế hệ mới của các bậc thầy về giáo dục trong một nghề thủ công, nghệ thuật hoặc thương mại bằng cách sử dụng đào tạo thực hành, đã chơi rất nhiều đòn. (Sau này, không còn nhiều nữa.) Trong thời gian đào tạo này, người học việc học với chủ lao động để đổi lấy lao động của anh ta trong một thời gian đã thỏa thuận - thông thường, từ ba đến sáu năm - cho đến khi anh ta / cô ta đạt được một mức độ năng lực đo lường được. Tất cả điều này dưới sự bảo trợ của một bang hội hoặc công đoàn. Những người hoàn thành việc học nghề của họ thành công trở thành những người hành trình, và nếu siêng năng, hãy tự mình làm chủ để họ có thể hướng dẫn một thế hệ học việc mới. Do đó, thương mại hoặc thủ công phát triển cốt lõi tự duy trì của các học viên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_APPRENTICESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Toàn bộ hệ thống phát triển vào cuối thời Trung cổ, khi một thợ thủ công bậc thầy được trao quyền ở nhiều biểu đồ thành phố và thành phố để thuê những người trẻ tuổi để đổi lấy chỗ ở, thức ăn, một ít chi tiêu và đào tạo chính quy. Trong thực tế, người học việc bị ràng buộc về thể xác và linh hồn với chủ trong suốt thời gian học nghề. Nhưng nó tốt hơn hầu hết các lựa chọn khác cho những thanh niên nghèo và mù chữ muốn vượt lên. Ở hầu hết châu Âu, một khi người học việc trở thành người hành trình (nếu anh ta / cô ta làm thế), họ được coi là người tự do với tất cả các quyền của bất kỳ công dân nào. Nếu họ trở thành bậc thầy, họ là những thành viên đáng kính và đáng kính của xã hội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_APPRENTICESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hầu hết những người học việc trong thời trung cổ và phục hưng là nam giới, nhưng những người học nghề nữ có thể được tìm thấy ở một vài nơi học làm thợ may, thợ may, thợ may dây hoặc người giữ xe. Tất nhiên, nền văn minh được xây dựng dựa trên lực lượng lao động lành nghề không ngừng đổi mới; trong khi qua phần lớn lịch sử, những kỹ năng này được truyền lại trong các gia đình, sự bùng nổ dân số và công nghệ bắt đầu từ những năm 1400 đòi hỏi một lực lượng mở rộng. Và hệ thống bang hội tập sự làm việc rất tốt. Trong thời gian các quy định của chính phủ đã giải tán các bang hội và sự gia tăng của các trường dạy nghề đã cho các công nhân trẻ tuổi các lựa chọn khác; tuy nhiên, dấu tích của hệ thống học nghề vẫn còn, đặc biệt là trong các ngành xây dựng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được định nghĩa một cách lỏng lẻo là nghệ thuật và thực hành thiết kế và xây dựng các công trình quân sự và duy trì các tuyến vận tải và liên lạc quân sự, kỹ thuật quân sự của hồi có từ các quân đoàn La Mã, mỗi quân đoàn có một quân đoàn nhỏ chuyên dùng để giám sát việc xây dựng các công sự và đường bộ . Họ cũng là những người xây dựng máy phóng, đập phá và bao vây các tòa tháp khi cần thiết để dập tắt một thị trấn ngang bướng. Nhưng trong hơn năm thế kỷ sau khi Rome sụp đổ ở miền tây, kỹ thuật quân sự hầu như không tiến triển; Cho đến cuối thời Trung cổ, nhu cầu chiến tranh bao vây lại thúc đẩy sự tiến bộ của kỹ thuật quân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Với sự phát triển của thuốc súng, các kỹ sư quân sự trở nên quan trọng, cả trong việc thiết kế các công sự để chống lại pháo (một trong những cải tiến đầu tiên: tường đất hoạt động tốt hơn đá, vì súng thần công đã lao xuống và chìm xuống đất) và nghĩ ra cách để có được pháo gần đủ để các công sự có hiệu quả. Kỹ sư quân sự trở thành chuyên ngành. Chẳng hạn, những người đầu tiên xuất hiện trong quân đội Pháp; Nhiệm vụ của họ là đào các rãnh zig-zag về phía tường địch để bảo vệ bộ binh và pháo binh, tất cả trong khi dưới hỏa lực và súng thần công. Trong quân đội Anh, những người khai thác đã đào hầm dưới những bức tường của kẻ thù để đặt những vụ nổ mạnh mẽ không phải là một sự nghiệp lâu dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi đó các kỹ sư thời Phục hưng đã nghĩ ra các loại pháo đài và vũ khí mới; ngay cả da Vinci cũng tham gia vào các chuyến bay của quân đội. Nhiều kỹ sư thực tế hơn, chẳng hạn như Thống chế Pháp Sébastien Le Prestre de Vauban (1633-1707), đã phát triển các loại pháo đài mới và các chiến thuật mới để sử dụng chống lại chúng trong các cuộc chiến của Louis XIV. Trong thời gian hòa bình ngắn ngủi, các kỹ sư quân sự đã chú ý đến việc củng cố biên giới và xây dựng và duy trì các con đường và cây cầu để tạo điều kiện cho việc di chuyển của quân đội. Với sự xuất hiện của điện báo vào những năm 1800, họ cũng gặp khó khăn trong việc duy trì các đường dây liên lạc và chỉ huy. Vào thời Thế chiến thứ nhất, các kỹ sư quân sự là không thể thiếu trong chiến tranh hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khoa học quân sự là nghiên cứu về lý thuyết và ứng dụng của lực lượng cưỡng chế có tổ chức, có cả thân thiện lẫn kẻ thù. Cho đến khi kết thúc Chiến tranh thế giới thứ hai, khi sự xuất hiện của vũ khí nguyên tử đã đưa ra rất nhiều giả định vô căn cứ, thuật ngữ này luôn được viết bắt đầu bằng chữ in hoa và được coi là một môn học hàn lâm ngang với vật lý, triết học và khoa học chính trị. Tuy nhiên, như Clausewitz đã quan sát, không giống như trong bất kỳ ngành khoa học hay nghệ thuật nào khác, trong chiến tranh, đối tượng phản ứng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù đã có các tướng và nhà văn trước đó như Sun Tzu, Aeneas Tacticus, Miyamoto Musashi, Niccolò Machiavelli và những người khác đã tập trung vào việc sử dụng sức mạnh quân sự để đạt được hiệu quả các mục tiêu chính trị của nền văn minh - cho dù đó là bảo vệ quê hương hay đánh bại hàng xóm - đó là Carl von Clausewitz, Ardant du Picq, Alfred Thayer Mahan và Helmuth von Moltke (Anh Cả) đã đưa ra các lý thuyết về chiến tranh của patin của khoa học vào nửa cuối những năm 1800. Với sự phát triển của vũ khí, chiến thuật và công nghệ phát sinh từ Nội chiến Hoa Kỳ và Chiến tranh Pháp-Phổ, khoa học quân sự cần phải vượt ra ngoài những cân nhắc đơn thuần về chiến trường. Von Moltke, ví dụ, đã viết nhiều về việc khai thác đường sắt và điện báo để đảm bảo chiến thắng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong quá trình đó, khoa học quân sự đã xem xét tất cả các khía cạnh của chiến tranh. Ardant du Picq đã xem xét cách mà một màn trình diễn chiến đấu của người lính bắt nguồn từ tâm lý cá nhân và nhóm cá nhân trong khi Hans Delbrück đưa ra lý thuyết về một chiến lược kiệt sức của người Hồi giáo. Các học giả quân nhân khác tập trung vào hậu cần, kinh tế, tinh thần quốc gia, tình báo quân sự và thậm chí nhiều phần bí truyền hơn của chiến tranh. Đại chiến là cơ hội để các tướng lĩnh đưa những lý thuyết mới về khoa học quân sự vào thử nghiệm, một loại thí nghiệm thực nghiệm trong giết mổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Chiến tranh Lạnh với các chiến lược hủy diệt lẫn nhau, khủng bố được nhà nước bảo trợ và tổ hợp công nghiệp quân sự, đã đưa khoa học quân sự từ lý thuyết đơn thuần sang một thứ gì đó đáng sợ hơn và ngay lập tức đối với hầu hết dân thường. Khoa học quân sự đã không đơn giản như vậy kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến thời Trung cổ, các chiến thuật của Hồi giáo chỉ giới hạn ở việc chạy vào kẻ thù trong một cuộc tấn công trực diện, được điều khiển bởi sự điều động thường xuyên để xoay sườn quân địch hoặc quyết định khi nào sẽ đưa kỵ binh chăm sóc những người sống sót. Điều đó không phải để nói rằng một số nền văn minh không hoàn toàn lão luyện về điều này: người Akkadian, người Assyria, người Macedonia, người La Mã, người Guptas và nhà Hán. Do đó, đã phát triển các chiến thuật cổ điển của Seven Seven: sự thâm nhập của trung tâm, tấn công từ vị trí phòng thủ, bao bọc đơn lẻ, bao bọc kép, tấn công theo thứ tự xiên, rút ​​lui giả, và tiếp cận gián tiếp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào cuối thế kỷ thứ 4 sau Công nguyên, Publi Flavius ​​Vegetius Renatus đã viết De re Militari, được một số nhà sử học mô tả là "kinh thánh của chiến tranh trong suốt thời trung cổ". Một trong năm phần chính của công việc này tập trung vào chiến thuật dã chiến, và nhấn mạnh vai trò của bộ binh và cung thủ, bởi vì chúng rẻ hơn kỵ binh và có thể hoạt động trên mọi địa hình. Khoảng 200 phiên bản của tác phẩm đã xuất hiện, được dịch sang mọi ngôn ngữ châu Âu. Nhưng các chiến thuật của châu Âu đã buộc phải phát triển khi người Ả Rập, Mông Cổ và Thổ Nhĩ Kỳ không chú ý đến những phát ngôn của Vegetius về kỵ binh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Chiến thuật đã trải qua một sự thay đổi mô hình khác khi thuốc súng xuất hiện trên chiến trường. Chiến tranh bột đen đạt đến đỉnh điểm trong Chiến tranh Napoléon, nơi đặt ra các nguyên tắc chiến thuật sẽ thống trị chiến tranh cho đến khi phát minh ra súng máy, dây thép gai, khí độc, xe tăng và máy bay khiến chúng trở thành Thế chiến thứ nhất. Chiến thuật Napoléon tập trung vào sự hình thành và điều động các đường, cột và hình vuông, cũng như việc hợp nhất bộ binh, kỵ binh và pháo binh thành các nhánh hỗ trợ và tích hợp. Đó là tất cả khá thanh lịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng Chiến tranh thế giới thứ nhất và thậm chí nhiều hơn lần thứ hai đã thay đổi mọi thứ. Người Đức đã phát triển blitzkrieg, các hoạt động đặc công của Anh, các cuộc tấn công trên không của người Mỹ, trong khi Liên Xô chỉ đi về phía trước. Trên chiến trường di động, các chiến thuật cũ được chấp nhận đã buộc phải nhường chỗ cho feuerkampf (chiến đấu lửa) giữa các đội và trung đội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Và tất cả những điều này thậm chí không chạm đến lịch sử của các chiến thuật hải quân, khi các chiến binh nhường chỗ cho các tàu chiến để dreadnaughts đến các tàu chiến</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu nó có thể được tìm thấy đặt về, hãy đào nó lên. Đó là tiền đề cơ bản đằng sau khai thác, một trong những nền văn minh sớm nhất và thực dụng nhất. Người đá mới khai thác đá lửa ở Anh và Pháp khoảng 4000 trước Công nguyên; Người Ai Cập cổ đại khai thác malachite tại Maadi trong khoảng năm 2600 đến 2500 trước Công nguyên, sử dụng đá cứng để trang trí và làm đồ gốm. Đây thường là các mỏ khai thác lộ thiên, hoặc các trục nông (sâu dưới 100 feet) như mỏ bạc Athen tại Laurium, nơi có hơn 20 nghìn nô lệ lao động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chính các kỹ sư La Mã đã phát triển các phương pháp khai thác lớn và hiệu quả; trong số những tiến bộ khác của họ trong công nghệ, xây dựng các cống dẫn nước để đưa nước đến khu vực mỏ, nơi nó được sử dụng để loại bỏ các mảnh vụn (một loại khai thác thủy lực sớm) và tách quặng khỏi đá nghiền. Người La Mã cũng đã phát triển quá trình nứt nhiệt để phá vỡ đá, tạo ra các đám cháy chống lại mặt đá và nung nóng đá cho đến khi nó vỡ tan khi một dòng nước chảy vào nó. Phương pháp khai thác của họ lan rộng khắp thế giới, khi đàn ông đào tìm đồng, sắt, đá quý, vàng, bạc, và mọi thứ khác về khoáng sản và pha lê.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ở châu Á và châu Mỹ, công nghệ khai thác vẫn còn khá sơ khai cho đến khi người châu Âu đến để bắt đầu tháo dỡ sự giàu có của những vùng đất đó. Vào cuối thời Trung cổ, khi các mạch máu phong phú dễ dàng cạn kiệt, khai thác sâu đã phát triển, sử dụng các dụng cụ cầm tay để đẩy các trục xuống xa hơn và che chắn các bức tường và trần nhà bằng gỗ. Sau đó, cuộc khủng hoảng bạc lớn năm 1465 sau Công nguyên đã xảy ra khi các mỏ đạt đến độ sâu đến nỗi nước ngầm tràn vào các trục. Phải mất một trăm năm để vượt qua trở ngại đó, và trong lúc đó, vụ nổ thuốc súng đã thay thế các cuốc và xẻng (phần lớn). Sau đó là cuộc Cách mạng Công nghiệp, với cơn khát than, và việc khai thác trở nên cơ giới hóa và ngày càng trở nên hung bạo hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những cỗ máy nhỏ xíu bên trong động vật và con người cắt, cắt, ghép, ghép hoặc biến đổi tế bào. Máy nhỏ tạo ra vật liệu mới ở cấp độ phân tử. Hoặc máy móc nhỏ làm cho máy móc nhỏ hơn. Dù sử dụng nó có thể được sử dụng, công nghệ nano chỉ nằm ngoài phạm vi của khoa học viễn tưởng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các nền tảng lý thuyết của công nghệ nano có từ ngày 29 tháng 12 năm 1959 sau Công nguyên, khi nhà vật lý người Mỹ Richard Feynman giới thiệu nó trong một hội nghị Khoa học Vật lý tại CalTech. Lần đầu tiên Norio Taniguchi sử dụng thuật ngữ Công nghệ nano nano vào năm 1974 để mô tả quá trình phân tách, hợp nhất và biến dạng của vật liệu bởi một nguyên tử hoặc một phân tử. Năm 1985, fullerene được phát hiện bởi một bộ ba nhà hóa học, những người có thể tạo thành các cụm bán dẫn sử dụng các chùm phân tử xung. Năm 1991, K. Eric Drexler đã lấy bằng tiến sĩ với công trình về công nghệ nano và năm sau đó đã công bố luận án của mình, đặt nền tảng cho các ứng dụng thực tế của công nghệ. Trong khi đó, vào năm 1989, các nhà nghiên cứu của IBM đã trở thành người đầu tiên thao túng các nguyên tử bằng kính hiển vi đường hầm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thập kỷ đầu tiên của Thế kỷ 21 đã chứng kiến ​​những ứng dụng ban đầu của công nghệ nano trong sản xuất thương mại, mặc dù chủ yếu giới hạn trong việc sử dụng các hạt nano thụ động như titan dioxide và kẽm oxit trong mỹ phẩm và thực phẩm, hạt nano bạc trong bao bì và chất khử trùng thực phẩm, và carbon ống nano trong dệt may. Vào tháng 3 năm 2011, Dự án Công nghệ nano mới nổi đã xác định khoảng 1300 sản phẩm công nghệ nano, với các ứng dụng mới được cung cấp với tốc độ ba hoặc bốn mỗi tuần. Trong khi đó, Sáng kiến ​​công nghệ nano quốc gia được chính phủ Mỹ tạo ra để nghiên cứu nhằm thúc đẩy việc chuyển giao công nghệ mới vì lợi ích công cộng và hỗ trợ phát triển công nghệ nano có trách nhiệm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Bất chấp các kịch bản đen tối (như trong tiểu thuyết Prey của Crichton) và cuộc tranh luận về lịch sự giữa các nhà lý thuyết hàng đầu Richard Smalley (người phát hiện ra phân tử buckyball,) và nhà tiên phong Eric Drexler về sự ra đời của các nhà lắp ráp phân tử, cùng với một số lo ngại về công nghệ nano phân tử. (sợi nano DNA đầu tiên có thể thay đổi cấu trúc của nó thông qua đầu vào đã được chứng minh vào năm 1999 bởi Nadrian Seeman), có vẻ như nền văn minh đang trên đỉnh của một cuộc cách mạng công nghệ nano.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mây nấm và năng lượng vô biên; không tưởng hoặc hủy diệt. Công nghệ phân hạch hạt nhân mang theo lời hứa của cả hai, hoặc không. Trong vật lý và hóa học, sự phân hạch hạt nhân là sự phân rã - tự nhiên hoặc không - theo đó, hạt nhân của một nguyên tử bị phá vỡ thành các hạt nhân nhẹ hơn, quay ra neutron và photon, do đó giải phóng một lượng năng lượng đáng kể. Nếu một phản ứng dây chuyền có thể được bắt đầu, theo đó các neutron và photon tự do này làm cho các hạt nhân khác xung quanh chúng bị phân tách, rất nhiều năng lượng được giải phóng cùng một lúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dựa trên công trình của các thiên tài khoa học như Marie Curie, Ernest Rutherford, Niels Bohr, Enrico Fermi và Edward Teller, Hoa Kỳ đã tài trợ cho Dự án Manhattan, do nhà vật lý J. Robert Oppenheimer đứng đầu, vào năm 1942 sau Công nguyên. sử dụng urani hoặc plutonium. Kết quả là quả bom nguyên tử đầu tiên được thử nghiệm thành công ở sa mạc New Mexico vào tháng 7 năm 1945. Tháng sau, Mỹ thả thêm hai quả nữa vào các thành phố của Nhật Bản, khiến khoảng 129 nghìn đến 246 nghìn người chết. Khi các điệp viên Liên Xô đánh cắp các kế hoạch, cuộc chạy đua vũ trang hạt nhân đã diễn ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tuy nhiên, quá trình phân hạch hạt nhân cũng mang lại hy vọng cho năng lượng, giá rẻ, sạch sẽ. Vào tháng 9 năm 1948 tại Oak Ridge, Tennessee, lần đầu tiên điện được tạo ra bởi phản ứng hạt nhân - ít nhất là đủ để cung cấp năng lượng cho bóng đèn. Một thí nghiệm thứ hai, lớn hơn ở Arco, Idaho, vào năm 1951 đã chứng minh tính khả thi của việc xây dựng một nhà máy điện hạt nhân. Do đó, vào năm 1954, nhà máy hạt nhân đầu tiên trên thế giới để tạo ra điện cho lưới điện bắt đầu hoạt động ở Obninsk ở Liên Xô, ngay sau đó là nhà máy điện hạt nhân quy mô đầy đủ đầu tiên trên thế giới tại Hội trường Calder ở Anh. Bất chấp những vụ nổ hạt nhân như ở đảo Three Mile năm 1979, Chernobyl năm 1986 và ba vụ tại Fukushima-Daiichi năm 2011, năng lượng hạt nhân có thể là vị cứu tinh của nền văn minh hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trái ngược với phản ứng phân hạch hạt nhân - nơi năng lượng được tạo ra bởi sự phân chia hạt nhân - phản ứng tổng hợp hạt nhân xảy ra khi hai hoặc nhiều hạt nhân nguyên tử đập vào nhau đủ mạnh để hợp nhất, cũng giải phóng các photon về số lượng. Phản ứng nhiệt hạch tạo năng lượng cho các ngôi sao trong vũ trụ, tỏa ra nhiều ánh sáng và nhiệt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong WW2, nghiên cứu để tạo ra một quả bom phân hạch đã nghiên cứu về phản ứng tổng hợp hạt nhân. Nhưng vào năm 1946 sau công nguyên, một bằng sáng chế đã được trao cho hai nhà nghiên cứu người Anh cho một lò phản ứng nhiệt hạch nguyên mẫu dựa trên khái niệm Z-pinch, theo đó một từ trường có thể được tạo ra để chứa plasma (giống như trong một ngôi sao). Bắt đầu năm sau, hai đội ở Anh bắt đầu một loạt các thí nghiệm lớn hơn bao giờ hết để tạo ra điện thông qua phản ứng tổng hợp; một người Anh khác, James Tuck, làm việc tại Los Alamos ở Hoa Kỳ, đã xây dựng một loạt các lò phản ứng nhiệt hạch dẫn đến lớn nhất, được biết đến một cách nhạo báng là Chuyện có lẽ. Khi nó bật ra, cái tên là apt, cho các thí nghiệm cho thấy sự không ổn định trong tất cả các thiết kế này mà sự hợp nhất không bao giờ đạt được.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thay vào đó, nó được để lại cho các kỹ sư vũ khí để tạo ra phản ứng nhiệt hạch nhân tạo đầu tiên - Ivy Mike, quả bom nhiệt hạch đầu tiên được thử nghiệm vào năm 1952 tại đảo san hô Enewetak. Hai năm sau Castle Bravo đã phát nổ tại Đảo san hô Bikini, với sản lượng 15 megatons. Trong khi đó, Liên Xô đang xây dựng và thử nghiệm kho vũ khí hạt nhân của riêng mình. Nhưng đây đều là những phản ứng tổng hợp không kiểm soát được.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong nhiều bước nhỏ - và một số ngõ cụt - tình trạng nghiên cứu hợp hạch từ từ phát triển từ những năm 1950 đến 1990. Cuối cùng, vào năm 1991, các nhà khoa học tại Liên minh châu Âu Torus ở Anh đã đạt được giải phóng năng lượng nhiệt hạch có kiểm soát đầu tiên. Điều này đã được theo sau, như mong đợi, bởi rất nhiều bài báo khoa học về cách cải thiện quy trình, làm cho bất kỳ lò phản ứng nào như vậy nhỏ hơn và giá cả phải chăng hơn và dễ kiểm soát hơn. Bất chấp những tranh luận và tranh cãi, năm 2014, phòng thí nghiệm Lockheed Martin, Thời vụ Skunk Works, đã tuyên bố phát triển lò phản ứng nhiệt hạch beta cao và có kế hoạch xây dựng nguyên mẫu 100 megawatt vào năm 2017, sẵn sàng hoạt động thường xuyên vào năm 2022.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Polyme hữu cơ tổng hợp hoặc bán tổng hợp có nguồn gốc (nói chung) từ hóa dầu có khối lượng phân tử cao có độ bền cao, dễ uốn, nhẹ và hiện đang lan rộng trong nền văn minh hiện đại. Nhựa. Nó có nhiều dạng, một số khó khăn hơn, một số linh hoạt hơn, một số có khả năng chịu nhiệt lớn hơn hoặc kém hơn. Nhựa có thể được đúc, ép hoặc đùn thành hầu như bất kỳ hình dạng nào mong muốn. Nó tìm thấy trong mọi khía cạnh của cuộc sống ngày nay, được sử dụng trong tất cả mọi thứ, từ cản xe ô tô đến chân tay giả, từ bao bì sản phẩm đến đồ nội thất hiện đại, giải trí gia đình cho đến vũ khí mới nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đã có một số vật liệu giống như nhựa được phát triển trong Cách mạng Công nghiệp; chẳng hạn, vào năm 1855 sau Công nguyên, Alex Parkes, được thúc đẩy bởi sự tuyệt chủng của loài voi, đã tạo ra một vật liệu từ cellulose như một sự thay thế rẻ tiền cho ngà voi. Nhưng nhựa tổng hợp hoàn toàn đầu tiên là Bakelite, được phát minh vào năm 1909 bởi nhà phát minh Leo Hendrik Baekeland. Bakelite rất rẻ và bền. Vì vậy, nó được sử dụng để chế tạo radio, điện thoại, tay cầm dụng cụ, phím đàn piano và bóng bi-a. Mặc dù khá cứng cáp, Bakelite cũng khá giòn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau chiến tranh thế giới thứ nhất, những tiến bộ triệt để trong hóa học (tất cả việc sản xuất khí độc và chất nổ mới) đã dẫn đến một vụ nổ của các dạng nhựa mới. Polyvinyl clorua (hoặc PVC), một loại nhựa cứng và bền, bắt đầu được sản xuất thương mại vào những năm 1920 bởi các công ty khác nhau. Polystyrene trong suốt được thương mại hóa vào năm 1931 bởi I.G. Farben, và vào năm 1941 - được thúc đẩy bởi một cuộc chiến khác - Dow Chemical đã phát minh ra Xốp. (Năm 1960, công ty Dart Container, nhà sản xuất cốc xốp xốp phổ biến nhất hiện nay, đã giao đơn đặt hàng đầu tiên của họ.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nó đã nhanh chóng trở thành một thế giới nhựa. Vào thế kỷ 21, cứ gần như mọi sản phẩm tiêu dùng đều có linh kiện nhựa hoặc hoàn toàn bằng nhựa. Thật vậy, các bãi rác trên khắp thế giới chứa đầy nó, và những khối nhựa trôi nổi lớn có thể được tìm thấy trong các đại dương vì nó không bị phân hủy tự nhiên, và đốt cháy nó có xu hướng tạo ra khói độc hại. Quá, mặc dù tương đối rẻ để làm, nhựa mất rất nhiều hóa dầu để sản xuất với số lượng. Vì vậy, có lẽ khi dầu trở nên khan hiếm và đắt tiền, nhựa cũng sẽ như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nghệ thuật hay thủ công của thợ gốm, kỹ năng tạo ra các đồ gốm gốm - nói cách khác, làm cho mọi thứ ra khỏi bùn. Với đồ gốm, đồ vật (đôi khi hữu ích) được tạo hình từ đất sét và sau đó được đặt trong lò và chịu nhiệt độ cao. Sản phẩm tạo ra cực kỳ giòn nhưng cũng kín khí và ít nhiều không bị ăn mòn, oxy hóa, phá hoại và sâu răng khác. Các đồ vật gốm sớm nhất được tìm thấy bao gồm bình và hộp đựng chất lỏng hoặc hạt. Và một số tượng nhỏ thực sự xấu xí.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đồ gốm được biết đến sớm nhất là các bức tượng văn hóa Gravettian (những biểu tượng nhỏ bé, vô danh của phụ nữ béo) có từ 29 đến 25 nghìn trước Công nguyên. Chúng được tạo hình bằng tay và bắn vào một cái hố. Ở đâu đó khoảng 12000 năm trước, dân gian thông minh đã phát hiện ra rằng đất sét - thường được trộn với cát, đá nghiền, vỏ nghiền hoặc xương - có thể được sử dụng để chế tạo các vật phẩm hữu ích hơn: nồi, chén, đĩa, bát, lọ lưu trữ, v.v. Ở Nhật Bản, trong thời kỳ Jōmon, những người thợ gốm bắt đầu dán men lên những chiếc nồi bằng đất nung của họ. Trong thời gian này, một số loại đồ gốm đã được phát triển - đồ đất nung, đồ đá và đồ sứ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cho đến khi bánh xe thợ gốm được phát minh ở Mesopotamia đôi khi trong thời kỳ Ubaid (6000-4000 trước Công nguyên), những chiếc bình phải được tạo hình bằng tay một quá trình tốn nhiều công sức. Khai thác bánh xe tốc độ làm gốm. Cho đến khi người Etruscans sử dụng khuôn để sản xuất hàng loạt nồi và các vật phẩm khác trong Thế kỷ thứ 6 trước Công nguyên, một quá trình đã mua lại bởi người La Mã khi họ quét sạch những người hàng xóm khó chịu của họ. Trong khi đó, ở Trung Quốc, quá trình đúc trượt - một cách khác để sản xuất hàng loạt tàu gốm - đã phát triển trong triều đại Trosang.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sau đó, tất cả những đồ gốm sứ đáng yêu này đã được thay thế bằng nhựa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không có công nghệ nào kể từ khi viết ảnh hưởng đến nền văn minh như in ấn di động. In mộc bản đã được sử dụng trong nhiều thập kỷ ở Trung Quốc, Ấn Độ và Châu Âu. Hệ thống pecia được phát triển vào đầu thế kỷ 13 tại các trường đại học Ý đã cho các nhà sách một phương pháp sản xuất nhiều bản sao của một cuốn sách trong một thời gian tương đối ngắn. Nhưng sách vẫn còn đắt, và tài sản chỉ dành cho giới thượng lưu có học thức.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào những năm 1400, một phương pháp tái tạo văn bản nhanh hơn, rẻ hơn đã trở thành Chén Thánh Thánh cho các nhà sách châu Âu, được thúc đẩy bởi sự phát triển của giáo dục và xóa mù chữ. Ngay cả những người bình thường cũng muốn đọc Kinh thánh cho chính họ, và những đứa trẻ của họ đang học chữ cái của họ trong các trường học ngữ pháp mới mọc lên khắp lục địa. Ở Trung Quốc, loại có thể di chuyển - trong đó mỗi từ có thể được đặt theo bất kỳ thứ tự nào trong khay và sau đó được in và ép lên giấy - đã được Bi Sheng sản xuất bằng sứ vào năm 1040 sau Công nguyên, nhưng lại tỏ ra khá mỏng manh và đắt tiền. Loại gỗ di chuyển mòn quá nhanh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nó được để lại cho một thợ kim hoàn người Đức lưu hành và đôi khi là người bán sách (và đôi khi là những ngành nghề khác, không ai trong số đó thành công) tên là Julian Gutenberg để phát triển loại di động được làm từ kim loại, mỗi mảnh nhỏ đại diện cho một chữ cái hoặc dấu chấm câu có thể được sắp xếp lại trong một khay khi cần thiết để tạo một trang. Loại kim loại, được làm từ chì, rất bền và dễ đúc; khi mòn, loại có thể được nấu chảy và sử dụng lại để tạo ra nhiều loại hơn. Thợ kim hoàn thất bại cũng đã nghĩ ra một loại mực gốc dầu hoạt động tốt với loại kim loại để tạo ra bản in lâu dài. Gutenberg đã thành lập một hội thảo tại Mainz và đến năm 1450 đã in các văn bản phổ biến (có thể là ngữ pháp Latinh) và các ân xá của nhà thờ; vào năm 1452, Gutenberg bắt đầu làm việc với một phiên bản in của Kinh thánh được hoàn thành vào năm 1455 - cái gọi là Kinh thánh Gutenberg.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Các phát minh đã cách mạng hóa thế giới, và đã phát triển truyền thông đại chúng. Nó lan truyền nhanh chóng khắp châu Âu, vì giờ đây các nhà sách có thể tạo ra (và bán) rất nhiều bản sao. Nó không chỉ chuẩn hóa ngôn ngữ và kiến ​​thức - mang số trang, mục lục, chỉ mục, khả năng trích dẫn các tác phẩm khác và tất cả những thứ không thể có với sách sao chép - mà còn dạy nhân loại suy nghĩ tuyến tính (vì đó là cách dân gian đọc ngay bây giờ) các thuật ngữ chứ không phải toàn diện. Và nó đã châm ngòi - hoặc ít nhất là được thúc đẩy - Cuộc cách mạng khoa học và cuộc cải cách. Vì vậy, nếu nền văn minh là một mớ hỗn độn, hãy đổ lỗi cho Gutenberg.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RADIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ý tưởng về truyền thông không dây của hồi giáo bắt đầu bằng các thử nghiệm trong điện báo không dây - gửi các xung qua mặt đất, nước và thậm chí là đường ray thép - vào những năm 1830. Vào năm 1888 sau Công nguyên, Heinrich Hertz đã chứng minh một cách thuyết phục rằng sóng điện từ có thể được truyền qua không khí; các ấn phẩm của ông đã tạo ra một cuộc tranh giành điên rồ giữa các nhà phát minh và crackpots để tạo ra những làn sóng Hertzian này. Ngay cả những người như Nikola Tesla, Amos Dolbear và Sir Oliver Lodge cũng tham gia. Nhưng phải mất một nhà phát minh người Ý khó hiểu tên là Guglielmo Marconi để chế tạo chiếc điện báo không dây hoạt động hoàn toàn thành công đầu tiên, như một số người gọi nó là Khăn vào năm 1894. Ông đã cấp bằng sáng chế vào năm 1896 ở Anh. Marconi đã được trao giải thưởng Nobel năm 1909 cho công trình của mình. Cuối cùng, ông cũng trở nên giàu có, trở thành thượng nghị sĩ trong quốc hội Ý và gia nhập Đảng Phát xít vào năm 1923, được Mussolini làm chủ tịch Học viện Hoàng gia - nhưng đó là một câu chuyện khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RADIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ban đầu, đài phát thanh được sử dụng để truyền tin nhắn trong Bộ luật Morse, nhưng vào năm 1900, một linh mục người Brazil, Roberto de Moura, đã truyền thành công giọng nói của con người bằng sóng radio (ông đã được cấp bằng sáng chế cho thiết bị điều chế của mình một năm sau đó). Bước tiến tiếp theo là ống chân không, được phát minh bởi các kỹ sư làm việc cho Westinghouse. Sau đó, sử dụng tất cả những thứ này cùng nhau, chương trình phát thanh đầu tiên được thực hiện từ Ocean Bluff-Brant Rock, Massachusetts, vào đêm Giáng sinh 1906, một chương trình phát sóng bao gồm nhạc ngày lễ và các bài đọc từ Kinh thánh; các tàu trên biển đã báo cáo về việc điều chế biên độ đầu tiên này (bây giờ mới được gọi là đường truyền AM AM). Hai năm sau, trên đường trở thành triệu phú, Marconi đã mở nhà máy phát thanh đầu tiên của nền văn minh tại Chelmsford, Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RADIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong một thời gian ngắn, có các đài phát thanh thương mại mở khắp nơi; các doanh nhân cuối cùng đã tìm ra cách kiếm tiền quảng cáo quảng cáo (đầu tiên từ đài WEAF ở New York) và Quốc hội làm thế nào để kiếm các trạm cấp phép tiền. Chương trình tin tức đầu tiên được phát vào tháng 8 năm 1920 bởi đài 8MK ở Detroit. Trạm đại học đầu tiên bắt đầu phát sóng vào tháng 10 năm 1920 tại Union College. Cùng tháng đó, trạm đại học ở đó đã phát sóng những gì được cho là chương trình giải trí đầu tiên, một loạt các buổi hòa nhạc tối thứ năm. Năm 1921, chương trình thể thao đầu tiên phát sóng - một trận bóng đá giữa West Virginia và Pittsburgh - đã được cung cấp. Bây giờ các lập trình viên đài phát thanh thực sự đã có người chú ý.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_REPLACEABLE_PARTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bằng chứng cho việc sử dụng các bộ phận có thể hoán đổi cho nhau có thể được truy nguyên từ các tàu chiến của Carthage trong Chiến tranh Punic lần thứ nhất, khi các bộ phận được tiêu chuẩn hóa đã sửa chữa các thuyền buồm của họ tương đối nhanh chóng. Trong thời Chiến Quốc, triều đại Tần đã sử dụng những chiếc nỏ được sản xuất hàng loạt với các bộ phận có thể hoán đổi cho nhau để dồn nén các đối thủ của nó. Vì vậy, nó đã trải qua mọi thời đại, cho đến khi Eli Terry cuối cùng đã tạo ra một thứ không phải là vũ khí trên dây chuyền sản xuất của mình ở Mỹ vào năm 1814 sau Công nguyên - một chiếc đồng hồ trụ và cuộn. Vào giữa những năm 1800, một số nhà sản xuất đồng hồ và máy may bắt đầu sử dụng các bộ phận hoán đổi cho nhau trong các nhà máy của họ. Cả Tập đoàn máy may Singer (1870) và Công ty máy thu hoạch McCormick (1880) đều áp dụng phương thức này, tiếp theo là máy hơi nước, máy đánh chữ và nhà sản xuất xe đạp. Và sau đó Henry Ford đã áp dụng nó cho thương hiệu ô tô giá cả phải chăng của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_REPLACEABLE_PARTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sự phát triển của các bộ phận hoán đổi cho nhau trong sản xuất là nhờ một phần lớn vào sự đổi mới và phát minh ra một số máy móc sản xuất, chỉ cho phép các phương sai rất nhỏ trong các bộ phận cuối cùng. Sản xuất đã được cách mạng hóa bằng máy tiện trượt, máy cắt trục vít, máy phay và máy bào kim loại, lần lượt. Thêm điện khí hóa cho các máy móc cho tốc độ cao hơn, và bây giờ hàng trăm bộ phận giống hệt nhau có thể được tạo ra mỗi giờ bởi các thợ máy lành nghề. Quản lý cấu hình phát triển vào những năm 1950 như là một lĩnh vực kỹ thuật hệ thống để đảm bảo tính nhất quán trong hiệu suất và các thuộc tính vật lý của các bộ phận sản xuất. Sau đó đến robot để làm việc các dây chuyền lắp ráp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_REPLACEABLE_PARTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sự phát triển của các bộ phận có thể thay thế trong tất cả các lĩnh vực sản phẩm tiêu dùng đã thúc đẩy Cách mạng Công nghiệp, và thúc đẩy chất lượng cuộc sống vì tất cả mọi thứ đều trở nên hợp lý với người lao động bình thường. Tiêu thụ dễ thấy cuối cùng đã nằm trong tầm tay của nền văn minh, hoặc ít nhất, trong số đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Súng trường chỉ đơn thuần là cắt các rãnh xoắn ốc vào phần bên trong của nòng súng để tạo ra sự quay tròn trong một quả bóng hoặc viên đạn dùng để ổn định con quay hồi chuyển, cho độ chính xác và tầm bắn cao hơn. Nói tóm lại, tất cả điều này có nghĩa là nó cần một tay thiện xạ để bắn bất cứ thứ gì cụ thể bằng súng hỏa mai, nhưng bất kỳ kẻ ngốc nào với một bàn tay vững vàng đều có cơ hội thành công khi bắn súng trường vào mục tiêu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù có vấn đề khi quyết định ai là người đầu tiên đưa ra ý tưởng, nhưng việc bắn súng thùng súng trường đã được bắt đầu bởi một số tay súng ở Augsburg vào cuối thế kỷ 15; Tháng Tám Kotter, ở Nuremburg, đã cải tiến thiết kế vào khoảng năm 1520 sau Công nguyên. Tuy nhiên, súng trường không phải là đặc biệt hiệu quả với vũ khí bột đen, do dư lượng còn lại trong nòng súng (do đó làm vấy bẩn các rãnh); vũ khí bột đen có súng trường hiệu quả nhất là súng ngắn có nòng súng, như flintlock của Nữ hoàng Anne. Mặc dù súng trường có từ thế kỷ 16, nhưng nó không trở nên phổ biến cho đến các cuộc chiến của thời đại công nghiệp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào đầu những năm 1700, Benjamin Robins, một nhà toán học người Anh, đã chứng minh rằng một viên đạn đầu kéo dài hơn là một quả bóng sẽ giữ được vòng xoáy từ nòng súng trường nhưng cắt giảm sức cản không khí tốt hơn. Trong một vài thập kỷ, hầu hết các đội quân lục địa đều có các tiểu đoàn súng trường để tăng cường cho các trung đoàn bộ binh vũ trang. Lúc đầu, các đơn vị này được sử dụng để bắn tỉa vào các sĩ quan địch súng trường bắn tỉa trong sự thật. Nhưng vào thời của các cuộc chiến tranh Napoleon, và hơn thế nữa trong cuộc Nội chiến Hoa Kỳ, các đội quân vũ trang được trang bị vào bộ binh thường xuyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vào năm 1866, súng trường nạp đạn đã được phát triển: súng Đức Kim kim, Súng Tabatière của Pháp, Snider-Enfield của Anh. Súng trường hành động Bolt như Chassepot có nghĩa là súng trường có thể được nạp nhanh hơn và bắn ngay cả từ vị trí dễ bị bắn. Súng trường quay vòng Colt Hồi Mỹ của Mỹ là súng trường đầu tiên lặp lại. Ngoại trừ một số tinh chỉnh chết người - như hỏa lực tự động và kính ngắm viễn vọng - súng trường đã đạt đến đỉnh điểm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Năm 1942 sau Công nguyên, tác giả khoa học viễn tưởng Isaac Asimov đã đề xuất ba định luật về robot. Năm 1948, nhà toán học người Mỹ Norbert Wiener đã xây dựng các nguyên tắc của bộ môn điều khiển học mạng là cơ sở cho việc chế tạo robot thực tế. Và vào năm 1961, robot lập trình đầu tiên - Hồi Unimate - đã được chế tạo để nâng và xếp các mảnh kim loại nóng từ máy đúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Automata - những cỗ máy tự vận hành - đã xuất hiện từ khi được mô tả trong văn bản Trung Quốc thế kỷ thứ ba trước Công nguyên 'Liezi' được gán cho nhà triết học Lie Yukou. Vào năm 1495 sau Công nguyên, không ít thiên tài hơn Leonardo da Vinci đã đưa ra sơ đồ cho một hiệp sĩ cơ khí, một robot nguyên sinh. Nghệ sĩ và thợ sửa tin người Pháp Jacques de Vaucanson đã chế tạo một con vịt cơ khí có thể ăn, vỗ cánh và bài tiết sau đó - Vịt tiêu hóa vịt năm 1738; quan trọng hơn, ông cũng đã xây dựng một máy dệt hoàn toàn tự động, có lẽ là máy tự động hóa thương mại đầu tiên có khả năng thương mại. Vì vậy, các robot Robot (được đặt tên bởi Séc Karel Capek trong vở kịch R.U.R.) của ông đã xuất hiện từ lâu trước khi Tập đoàn Robot ABB lắp đặt robot công nghiệp điều khiển máy vi tính đầu tiên trên thế giới vào năm 1974.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng, tất nhiên, đó là những robot hình người - với thân hình, đầu với các đặc điểm trên khuôn mặt, hai hoặc nhiều cánh tay, cơ địa hai chân - khiến mọi người đều thích thú và quan tâm. Con cưng của các nhà văn khoa học viễn tưởng và hãng phim Hollywood, những robot như vậy chỉ mới bắt đầu được hiện thực hóa. Năm 1973, Wabot-1 được chế tạo, có thể đi bộ, giao tiếp bằng tiếng Nhật và đo khoảng cách đến các vật thể bằng mắt và tai nhân tạo. (Gần như là giải trí như Vịt tiêu hóa, rõ ràng.) Chẳng bao lâu, cứ khoảng mỗi năm, một con robot mới lại khiến cả thế giới thích thú. Năm 2005, Wakamaru xuất hiện lần đầu tiên, một robot nội địa do Nhật Bản chế tạo nhằm cung cấp sự chăm sóc và đồng hành cho người già và người khuyết tật.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tất nhiên, robot không cần phải có hình dạng. Trên thực tế, hình dạng con người là một thiết kế không hiệu quả, và do đó, có rất nhiều khả năng, tất cả được các kỹ sư và nhà sản xuất khám phá cho các nhiệm vụ khác nhau - robot có bánh xe, robot hình cầu, robot theo dõi, v.v. - với tất cả các loại vật lộn và thao tác hơn là tay. Khả năng là gần như vô tận. Hay như Terry Pratchett đã hỏi, tôi tự hỏi điều gì khiến chúng ta chế tạo robot hình người không hiệu quả thay vì những cỗ máy được sắp xếp hợp lý?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROCKETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không ai chắc chắn ai đã bắn ra tên lửa đầu tiên. Một số nhà sử học nói rằng tên lửa đầu tiên được sử dụng trong một trận chiến trong năm 1232 AD của Trung Quốc chống lại người Mông Cổ, với các vụ nổ được nghe một số 15 dặm. Những người khác cho rằng những quả tên lửa đầu tiên đã được minh họa bởi chuột mặt đất, một loại pháo hoa, được Hoàng đế Lizong sử dụng nhân dịp sinh nhật của mẹ Kung Sheng vào năm 1264. Chắc chắn rằng lần đầu tiên viết về tên lửa là trong Huolongjing, của sĩ quan pháo binh Trung Quốc Jiao Yu vào giữa thế kỷ 14; nó thậm chí còn mô tả tên lửa nhiều tầng đầu tiên, dường như được sử dụng bởi hải quân Trung Quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROCKETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cho đến Chiến tranh thế giới thứ hai, tên lửa vẫn còn tương đối ngắn, không chính xác, vũ khí vụng về hoặc được sử dụng để chế tạo pháo hoa đẹp mắt (không phải tên lửa quân sự don sắt tạo ra tiếng nổ khá lớn). Năm 1792, tên lửa vỏ sắt đã được Tipu Sultan sử dụng để bảo vệ Mysore chống lại Công ty Đông Ấn Anh hùng mạnh. Người Anh, cảm nhận được một điều tốt, đã phát triển Tên lửa Congreve nhiên liệu rắn để sử dụng chống lại người Pháp, người Mỹ và các loại khó chịu khác. Năm 1914, Robert Goddard - lấy cảm hứng từ những câu chuyện huyền ảo của H.G. Wells - đã cấp bằng sáng chế cho một số khái niệm đã chứng minh bản chất trong lịch sử tên lửa: buồng đốt, nhiều giai đoạn và vòi phun để tăng tốc độ khí thải.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROCKETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi đó, các nhà khoa học Đức cũng đang hoàn thiện thiết kế của riêng mình cho tên lửa - để ném bom kẻ thù, tất nhiên. Trong đó V-1 là một quả bom bay đơn giản, thô sơ, V-2 là một điều kỳ diệu, với các tuabin, hệ thống dẫn đường quán tính và nhiều sáng kiến ​​khác vẫn được các nhà khoa học tên lửa sử dụng. Sự kết thúc của cuộc chiến bắt đầu một cuộc đua không gian của người Hồi giáo khi hai siêu cường đã đồng hóa với nhiều nhà khoa học tên lửa hàng đầu của Đức từ Peenemunde, đáng chú ý là việc mua lại Wernher von Braun của Mỹ. Mặc dù chính Liên Xô đã phóng vệ tinh đầu tiên và người đàn ông đầu tiên lên quỹ đạo. Nhưng chính nước Mỹ đã chế tạo ICBM có đầu đạn hạt nhân đầu tiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SAILING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì chèo một con tàu là rất nhiều công việc, người đàn ông đã phát triển các cánh buồm để cho gió đẩy nó theo. Thuyền buồm đã cho con người một cách nhanh chóng, dễ dàng hơn để đi lại trên đất liền, và đã được sử dụng cho thương mại, vận chuyển, đánh cá và chiến tranh kể từ khi cột buồm đầu tiên được nâng lên. Đại diện lâu đời nhất của một con tàu dưới buồm được tìm thấy trên một chiếc đĩa được sơn ở Kuwait, có niên đại từ năm 5500 đến 5000 trước Công nguyên. Tranh mộ c. 3200 trước Công nguyên cho thấy những chiếc thuyền lau sậy dưới buồm trên sông Nile. Vài trăm năm sau, người Ai Cập đang mạo hiểm dọc theo bờ Địa Trung Hải. Dọc theo mọi bờ biển, từ Trung Quốc đến Scandinavia, công nghệ chèo thuyền - đặc trưng cho mỗi nền văn hóa đi biển - đang phát triển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SAILING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Barques, brigs, caravels và cắt và catboats, feluccas, galleons, Junks, longships, misticos, schooners và sloops; công nghệ và thiết kế của những chiếc thuyền buồm cũng đa dạng như những người đi thuyền. Đến năm 2500 trước Công nguyên, người Ai Cập đã đóng những chiếc thuyền buồm từ các tấm gỗ tuyết tùng, được buộc lại bằng dây đai và sậy để bịt kín các đường nối; Con tàu Khufu 'được phát hiện còn nguyên vẹn dưới chân kim tự tháp Giza năm 1954 sau Công nguyên là một con tàu dài 143 feet được điều khiển bởi mái chèo và cánh buồm bông. Cùng thời gian đó, người Scandinavi đã phát triển một phương pháp đóng thuyền với các khoang thân được phân đoạn, cho phép những chiếc thuyền dài lớn hơn bao giờ hết. Vào năm 1000 sau Công nguyên, người Viking là những người thợ đóng thuyền và thuyền viên không có đối thủ trên thế giới, đi thuyền xuyên Đại Tây Dương đến Bắc Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SAILING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thử và sai (rất nhiều thủy thủ bị chết đuối) đã mang đến những cải tiến công nghệ trong các cánh buồm, cột buồm, thân tàu, giàn khoan. Các thương nhân Ả Rập, Trung Quốc và Ấn Độ dao động dọc theo rìa Thái Bình Dương, mở đường giao thương và quan hệ ngoại giao. Nhưng chính những người châu Âu sẽ chèo thuyền trên thế giới; từ thế kỷ 15 trở đi, các thủy thủ châu Âu đã đi xa hơn, ở lại lâu hơn và khám phá toàn cầu, tạo ra các đế chế thuộc địa dựa trên đội tàu thuyền của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một nguồn cung cấp nước sạch và vệ sinh là khá quan trọng đối với sự phát triển của nền văn minh, vì không có dân gian như vậy có xu hướng trở thành con mồi của bệnh tật và cái chết. Đặc biệt là khi đông đúc cùng nhau ở các trung tâm đô thị. Những dấu hiệu sớm nhất về vệ sinh thành phố đã được tìm thấy trong tàn tích của các khu định cư Harappan Mohenjo-daro và Rakhigarhi ở Thung lũng Indus c. 2500 trước công nguyên. Có những nhóm nhà lấy nước từ một cái giếng chung, và nước thải (với tất cả những gì có trong đó) được đổ vào những cống thoát nước có mái che dọc các đường phố.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các thành phố và biệt thự La Mã thậm chí còn có hệ thống nước và vệ sinh tốt hơn, với cống và đá - Cloaca Maxima nổi tiếng ở Rome, đổ vào sông Tiber - để mang chất thải ra khỏi dân gian văn minh. Nhưng có rất ít bằng chứng về vệ sinh hợp lý trên khắp phần còn lại của châu Âu cho đến cuối thời Trung cổ; do đó, Bệnh dịch hạch Cyprian (có thể là bệnh đậu mùa), Bệnh dịch hạch Justinian (bệnh dịch hạch), Cái chết đen. Dần dần - vì chi phí - trong các cống thoát nước thời Phục hưng đã thay thế các tủ quần áo, nhà cửa và nhà tạm của châu Âu. (Trong khi đó, thành phố Palenque của người Maya được cho là có cống ngầm và nhà vệ sinh xả nước.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Năm 1596, Ngài John Harington đã xuất bản tác phẩm Một bài diễn văn mới về Chủ đề cũ, trong đó ông mô tả người đi trước đến nhà vệ sinh hiện đại, mà ông đã lắp đặt trong nhà, kết hợp một van xả nước, bể chứa nước và phương tiện để rửa trôi bát khi sử dụng. Anh ta cũng đã cài đặt một chiếc cho mẹ đỡ đầu của mình là Nữ hoàng Elizabeth I tại Cung điện Richmond, nhưng cô đã từ chối sử dụng nó vì tiếng ồn không đáng kể.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Với sự khởi đầu của Cách mạng công nghiệp, tăng trưởng đô thị và thu nhập khả dụng hơn cho nhiều công nhân - và phát minh ra bẫy S của Alexander Cumming năm 1775 - nhà vệ sinh trong nhà đã trở thành hiện thực. Nhà phát minh Joseph Bramah đã thêm một hệ thống van phao vào bể nước, và năm 1778 bắt đầu lắp đặt nhà vệ sinh trong nhà và doanh nghiệp trên khắp London, một hoạt động rất sinh lợi của tất cả các tài khoản. Để sớm, mọi người đều muốn một.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bíp Bíp Bíp Bíp Bíp Bíp. Thế là nó bắt đầu. Sputnik, với một máy phát tín hiệu vô tuyến trên tàu, được ra mắt vào tháng 10 năm 1957 sau Công nguyên bởi Liên Xô. Bay trên không, vệ tinh nhân tạo (trái ngược với các vệ tinh tự nhiên như Mặt trăng) Sputnik phục vụ thông báo cho những người đang rúc vào bề mặt rằng thế giới đã thay đổi đáng kể hay không vẫn còn được xác định. Sputnik 2 đã được phóng vào tháng 11, với sinh vật sống đầu tiên trên tàu vũ trụ, một chú chó tên Laika (đã chết trong vòng vài giờ sau khi phóng).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sau áp lực từ Hiệp hội Tên lửa Hoa Kỳ, Quỹ Khoa học Quốc gia và (cơ quan duy nhất thực sự quan trọng) Nhà Trắng, quân đội Mỹ đã công bố chương trình riêng của mình để đưa một vệ tinh vào quỹ đạo. Ba tháng sau quỹ đạo Laika nghèo, Hoa Kỳ đã gửi Explorer 1 trên Trái đất. Năm 1961, Không quân Hoa Kỳ đã sử dụng Mạng giám sát không gian mới được tạo ra để lập danh mục 115 vệ tinh quay quanh Trái đất. Không gian ngày càng đông đúc. (Hiện tại, nó theo dõi khoảng 8000 vật thể nhân tạo trên toàn cầu, phần lớn trong số đó là không gian rác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khoảng thời gian Hoa Kỳ đang lập danh sách các vệ tinh, Liên Xô đã phóng một người lên vũ trụ; vào ngày 12 tháng 4 năm 1961, Yuri Gagarin trở thành người đầu tiên quay quanh Trái đất, trên vệ tinh Vostok 1. Khác với Laika tội nghiệp, phi hành gia trở lại sống. John Glenn của Mỹ trên tàu Hữu nghị 7 quay quanh vào tháng 2 năm 1962. Trung Quốc trở thành quốc gia thứ ba đưa một người lên vũ trụ: Yang Liwei ở Thần Châu 5 vào tháng 10 năm 2003. Và các nhà khoa học từ nhiều quốc gia đã phục vụ trên Trạm vũ trụ quốc tế - vệ tinh quay quanh quỹ đạo lớn nhất cho đến nay - kể từ khi thành phần đầu tiên của nó được đưa ra vào năm 1998; nó quay quanh Trái đất cứ sau 92,69 phút.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhiều quốc gia - thậm chí như Qatar (2013), Uruguay (2014) và Turkmenistan (2015) - đã đặt các vệ tinh lên quỹ đạo. Chưa kể hàng chục công ty tư nhân đã trả một khoản tiền lớn để đưa các vệ tinh của họ (chủ yếu là các công ty viễn thông) vào quỹ đạo, được thúc đẩy bởi thông qua Đạo luật Khởi động Không gian Thương mại năm 1984 của Quốc hội Hoa Kỳ. Bây giờ cũng có một số công ty khám phá các chuyến bay thương mại có người lái vào quỹ đạo, hoặc xa hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các lý thuyết khoa học hoạt động tốt để giải thích cách thế giới tự nhiên (và không tự nhiên) hoạt động, dựa trên các hiện tượng được chứng minh rõ ràng và quan sát được có thể được nhân rộng. Do đó, các lý thuyết khoa học thực nghiệm là dự đoán, phổ quát và có thể kiểm chứng. Ngược lại, các định luật khoa học không đưa ra lời giải thích nào về cơ học của một hiện tượng, chỉ đơn thuần là quan sát không rõ ràng về một điều gì đó xảy ra. Các lý thuyết lỗi thời, chẳng hạn như lý thuyết phlogiston về quá trình đốt cháy, bị gạt sang một bên khi nghiên cứu hoặc thiết bị phát hiện ra dữ liệu thực nghiệm mới về hiện tượng này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lý thuyết khoa học dựa trên sự phát triển của phương pháp khoa học, bắt đầu bằng cách tiếp cận suy diễn quy nạp Aristotle đối với quan sát khoa học như được trình bày trong Organon của ông. Nhưng Aristotle không phải là cách tiếp cận duy nhất để hình thành lý thuyết; Epicurus đã đặt ra các quy tắc riêng của mình cho khu vực suy luận về cách thức và lý do tại sao thiên nhiên hoạt động. Người châu Âu không chú ý nhiều đến khoa học trong thời kỳ tăm tối (quan tâm nhiều hơn đến việc sống sót qua tất cả các cuộc chiến tranh, bệnh dịch và nạn đói), nhưng vào năm 1021 sau Công nguyên, nhà vật lý Ả Rập ibn al-Haytham, được biết đến ở phương Tây là Alhazen, đã đặt ra phương pháp của ông đề xuất các lý thuyết khoa học: quan sát, thử nghiệm và logic hợp lý.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Một khi châu Âu nổi lên từ những rắc rối của nó, các nhà nhân văn thời Phục hưng đã thêm những suy nghĩ của riêng họ về cách tạo ra các lý thuyết khoa học. Francisco Sanches trong các tác phẩm của mình, từ năm 1571 đến 1573, đã lập luận rằng phương pháp thực sự duy nhất để biết là dựa trên sự hoài nghi, và do đó, Francis Bacon đã phát triển cảm ứng loại bỏ làm cơ sở cho việc đề xuất các lý thuyết khoa học. Descartes, Galilei và Newton đã tinh chỉnh các phương pháp của mình. Trong Thế kỷ 20, Charles Peirce, Karl Popper và Thomas Kuhn đã tranh luận và đưa ra quan niệm về phương pháp khoa học nên là gì, một tiêu chuẩn cho tất cả các nghiên cứu trong tất cả các ngành nghiên cứu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tất nhiên, có những cách khác, ít hiểu biết về vũ trụ, nhưng các lý thuyết khoa học vẫn có cơ sở trong thực tế và đã mang lại những hiểu biết và công nghệ văn minh để làm cho cuộc sống của con người thoải mái hơn nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đóng tàu tất nhiên là đóng tàu. Đóng tàu theo một nghề bắt nguồn từ thời trước khi lịch sử được ghi lại. Bằng chứng khảo cổ học chỉ ra rằng con người đi thuyền đến Borneo từ châu Á 120 nghìn năm trước trên những chiếc tàu được chế tạo; và sau đó đến New Guinea và Úc khoảng 50 nghìn năm trước. Vào thiên niên kỷ thứ tư trước Công nguyên, người Ai Cập đã xây dựng các thân thuyền từ các tấm ván gỗ, sử dụng treenails để giữ chúng lại với nhau và ném để làm cho chúng kín nước. Bên kia đại dương ở Ấn Độ, bến cảng đóng tàu đầu tiên đã được người Harappans sử dụng vào khoảng 2500 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khi những người Phoenicia, Hy Lạp và Carthagini khá giỏi về đóng tàu, thì hầu hết kiến ​​thức của họ đã bị mất trong thời kỳ Tối tăm. Tiết kiệm cho người Viking, người châu Âu người sói đặc biệt giỏi hoặc sáng tạo. Tuy nhiên, ở Trung Quốc trong triều đại nhà Tống và nhà Minh, ngành đóng tàu đã đạt đến đỉnh cao, xây dựng các tàu và tàu chiến chứa đầy các cảng lớn nhất thời bấy giờ. Trong thế giới Hồi giáo, ngành đóng tàu phát triển mạnh ở Basra và Alexandria, sản xuất các pháp và feluccas nối liền các tuyến thương mại từ Đông Á đến mũi châu Phi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thời đại khám phá, khi người châu Âu bắt đầu chinh phục thế giới, đòi hỏi những cách tiếp cận mới để đóng tàu. Các nhà máy đóng tàu trở thành các khu công nghiệp lớn (như Arsenal ở Venice), có thể tạo ra những con tàu có thiết kế tiêu chuẩn (như chiếc xe ngựa) trong vài tuần hoặc thậm chí vài ngày. Trong Chiến tranh Napoléon, các con tàu vẫn đang được chế tạo theo các kế hoạch cơ bản, tiêu chuẩn hóa trong các xưởng đóng tàu mở rộng; Người Anh trên thực tế đã thành lập Xưởng đóng tàu Hoàng gia trên toàn cầu để hỗ trợ cho khát vọng hải quân của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Những tiến bộ trong thiết kế tàu và vật liệu trong Cách mạng Công nghiệp cho đóng tàu lần đầu tiên trong nhiều thế kỷ đã khiến các phương pháp mới trở nên bắt buộc. Những con tàu vỏ sắt và thép khổng lồ như Great East và Titanic và dreadnaughts hiện đại có nghĩa là hầu hết các tàu hiện được chế tạo trong các ụ tàu mở rộng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về bản chất, các chiến thuật bao vây không thay đổi nhiều kể từ Megiddo (khoảng năm 1457 trước Công nguyên), Tyre (332 trước Công nguyên), Carthage (149-146 trước Công nguyên) và Masada (73-74 sau Công nguyên) - không đề cập đến Troy vào khoảng năm 1200 trước Công nguyên Một người tin Homer. Một khi người Assyria và hàng xóm của họ bắt đầu xây dựng các bức tường xung quanh thành phố của họ để ngăn chặn những kẻ lừa đảo, điều đó trở nên cần thiết cho bất kỳ kẻ chinh phục nghiêm túc nào có phương tiện để chiếm những nơi như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Từ thời xa xưa, hành động đầu tiên của kẻ tấn công thường là một cuộc tấn công bất ngờ của người Hồi giáo, tìm cách áp đảo những người phòng thủ trước khi họ sẵn sàng hoặc thậm chí nhận thức được mối đe dọa. Điều đó thường không làm việc, nhưng nó đáng để thử. Và vì vậy, hầu hết những kẻ tấn công đã quay trở lại đầu tư vào thị trấn, tìm cách buộc những người bảo vệ bên trong phải đầu hàng (hoặc hy vọng một người trong cuộc phản bội đồn trú và mở cổng). Nếu nơi này bị bao vây hoàn toàn, thực phẩm, nước và các vật tư khác có thể được giữ để không bị bao vây. Nếu chết đói thì lờ mờ vì nó thường làm những người bảo vệ và dân thường bị giảm ăn bất cứ thứ gì mơ hồ có thể ăn được - ngựa, vật nuôi trong gia đình, da, mùn cưa và thậm chí lẫn nhau. Bệnh cũng khá hiệu quả, và vì vậy, việc luyện tập ném xác bệnh (động vật và người) lên tường. Nhưng một trong hai cách tiếp cận có thể mất một thời gian, đặc biệt là nếu thành phố lớn và có nhiều hàng hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Để giải quyết mọi thứ nhanh hơn - vì chính quân đội bao vây có thể phải đối mặt với bệnh tật, chết đói hoặc một đội quân giải tỏa - một loạt các động cơ bao vây lớn đã được phát minh để vi phạm hoặc đè lên các bức tường. Thang và tháp bao vây đặt người đàn ông lên tường, trong khi máy phóng và trebuchets phá vỡ các bức tường và đập vào ram và móc bao vây đập hoặc kéo xuống cổng. Đào đường hầm để sụp đổ các bức tường - khai thác - đôi khi làm việc. Nếu những chiến thuật này thành công và các bức tường bị phá vỡ, tất cả đã kết thúc trong một cuộc hỗn chiến đẫm máu trong thành phố. Người Ottoman đặc biệt thành thạo các chiến thuật bao vây, vì Constantinople, Klis và Rhodes có thể chứng thực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những chiếc tàu có hai cột vuông đầu tiên xuất hiện ở Địa Trung Hải vào giữa thế kỷ 14 sau Công nguyên, thay thế cho những chiếc thuyền buồm lanteen hình tam giác đã được sử dụng trong một nghìn năm trước. Những cánh buồm vuông góc đã được sử dụng trên các tàu thuyền ở Bắc Âu trước đây (trên bánh răng và tàu dài), và thiết kế đã được Thập tự quân áp dụng cho việc vận chuyển của họ, mang lại tốc độ và khả năng cơ động nhanh hơn để họ có thể đến Thánh địa nhanh hơn. Trong một thời gian ngắn, người châu Âu đã thêm các lâu đài trước và đuôi tàu, cung tên, tổ quạ và cột buồm bổ sung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thời đại thám hiểm của hoàng tử đã nhìn thấy thiết kế của chiếc rìu vuông (caravela redonda - được đặt tên theo đuôi tàu tròn) của người Bồ Đào Nha cho những chuyến đi dài quanh và khắp các đại dương. Nó nhanh chóng trở thành con thú cuối cùng, phổ biến nhất của gánh nặng đối với các nhà thám hiểm, tiền thân của galleon lớn hơn nhiều; Magellan đã có một hạm đội toàn năng khi ông đi vòng quanh thế giới vào năm 1519. Trong ba thế kỷ tiếp theo, lịch sử hải quân bị chi phối bởi những con tàu có hình vuông lớn hơn bao giờ hết, mang theo người châu Âu để chiếm lấy châu Mỹ và châu Phi, cướp đi sự giàu có của Viễn Đông và gây chiến với nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các tàu chiến được trang bị pháo (từ tỷ lệ 1 boong với hơn 90 khẩu súng trên tàu đến tỷ lệ thấp thứ 5 chỉ với 18 khẩu súng) đã thổi bay nhau vào các cuộc chiến Napoleonic và xa hơn nữa. Frigates và barques đuổi theo thương nhân kẻ thù. Những người chạy bộ phong tỏa vuông vắn tốc độ đã trượt qua các tàu chiến Yankee trong cuộc Nội chiến Hoa Kỳ. Các tàu kéo clip cao chót vót trên Thái Bình Dương và những người săn cá voi Mỹ vuông vắn đã săn lùng những con thú đó đến gần tuyệt chủng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng chuyện tình lãng mạn của Thời đại buồm sắp kết thúc. Năm 1821, tàu hơi nước bằng sắt đầu tiên, Aaron Manby nặng 116 tấn do Anh chế tạo (không thiếu sự kiêu ngạo, được đặt theo tên người thợ xây của cô) đã đi ra biển. Mặc dù các tàu thuyền có giá rẻ hơn để chế tạo và vận hành, và các động cơ hơi nước bằng sắt ban đầu nổi tiếng là không đáng tin cậy (vì vậy hầu hết các cột buồm và buồm), phần cuối của con tàu vuông vức nằm ở đường chân trời, giảm xuống còn là du thuyền của một người giàu một thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khả năng leo xung quanh vô hình và giải phóng sự tàn phá là tưởng tượng của mỗi đứa trẻ năm tuổi; các nhà khoa học hiện đại đang tiến gần đến việc biến nó thành hiện thực. Công nghệ tàng hình hiện đại là sự kết hợp của nhiều dự án quân sự và khoa học thực nghiệm mở rộng ra ngoài những gì con người có thể nhìn thấy, cố gắng che giấu và phát hiện vật thể bằng radar, âm học, đọc nhiệt hoặc các phương pháp ít nhìn thấy hơn. Công nghệ quan sát thấp, như công nghệ tàng hình cũng được biết đến, đã được sử dụng kể từ khi những thợ săn cổ đại quấn mình trong thảm thực vật và / hoặc da để lén lút trên động vật. Theo sau Chiến tranh Napoléon, khi tất cả những bộ đồng phục màu đỏ và xanh sáng đó làm cho những người lính trở thành mục tiêu tuyệt vời, nhiều quốc gia châu Âu bắt đầu thử nghiệm ngụy trang.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong Chiến tranh thế giới thứ nhất, người Đức đã thử nghiệm sử dụng cellulose acetate làm vỏ bọc cho máy bay của họ, một loại vải trong suốt mà họ hy vọng sẽ làm cho nghề thủ công khó phát hiện hơn. Người Canada và người Anh cũng đã thử nghiệm với ngụy trang ánh sáng khuếch tán, trong cuộc chiến tranh thế giới tiếp theo, nhưng nó đã trở nên lỗi thời bởi những tiến bộ trong radar. Tuy nhiên, chiếc U-480 của Đức, được ốp bằng gạch cao su không phản xạ để hấp thụ sóng của sonar đang hoạt động, là chiếc tàu ngầm tàng hình thực sự đầu tiên trên thế giới. Người Đức cũng đang phát triển máy bay ném bom chiến đấu Horten Ho 229, với bột carbon trong keo để hấp thụ sóng radar và các thủ thuật khác để biến nó thành vô hình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Horten không bao giờ bay, nhưng vào năm 1958 sau Công nguyên, Cơ quan Tình báo Trung ương Hoa Kỳ đã yêu cầu kinh phí thiết kế một máy bay trinh sát tàng hình để thay thế các máy bay do thám U-2. Không quân Hoa Kỳ đã khởi xướng dự án nghiên cứu của riêng mình vào năm 1960, phát triển các màn hình đặc biệt cho các cửa hút khí, vật liệu hấp thụ radar và sơn. Vào năm 1964, Lockheed sườn Skunk Works đã sản xuất SR-71 Black Blackbird. Một máy bay tàng hình tầm cao với - cùng với các chất ổn định dọc và vật liệu tổng hợp ở trên, đã hạ thấp đáng kể chữ ký radar của nó. Nó được theo sau vào những năm 1970 bởi máy bay chiến đấu tàng hình F-117 và máy bay ném bom B-2. Không còn nghi ngờ gì nữa, có những máy bay tàng hình mới hơn, thậm chí cả tàu và phương tiện mặt đất, nhưng những thứ đó vẫn chưa được công chúng (hoặc bất kỳ ai khác biết, nếu công nghệ này hoạt động).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi đun nóng đến sôi, nước tạo ra hơi nước. Ngay cả những kẻ man di cũng biết điều này. Nhưng việc khai thác hơi nước đó không được nghĩ đến cho đến khi Taqi al-Din Muhammed ibn Ma Hóaruf mô tả một tuabin hơi giả định để quay một nhổ vào năm 1551 sau Công nguyên. Việc chuyển sang một động cơ hơi nước hoàn toàn khả thi đã bắt đầu một thế kỷ sau đó khi Edward Somerset xuất bản một bộ sưu tập về các phát minh của ông, bao gồm một máy bơm hơi, một mô hình làm việc mà ông đã xây dựng trong Lâu đài Raglan. Nhưng anh ta đã chết trước khi có thể đưa nó vào sử dụng trong khai thác theo kế hoạch. Năm 1680 Huygens đã xuất bản hồi ký mô tả một động cơ lái pít-tông; vào năm 1698, Thomas Savery xây dựng một bản sao ảo của máy Somerset Somerset và cấp bằng sáng chế cho mọi mục đích sử dụng năng lượng hơi nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng vào năm 1705, Thomas Newcomen đã ghép một nồi hơi với một pít-tông trong một xi-lanh. Bảy năm sau, bây giờ hợp tác với Savery không lành mạnh, ông đã lắp đặt động cơ hơi nước thương mại đầu tiên của mình, dự định bơm nước ra khỏi mỏ. Chẳng mấy chốc, mọi nhà phát minh đã khai thác sức mạnh của hơi nước cho các máy có thể tưởng tượng được, mặc dù đôi khi tự nổ tung cùng với nồi hơi của họ. Năm 1769, James Watt đã phát minh ra thiết bị ngưng tụ riêng biệt, lắp đặt một xi lanh thứ hai với tia nước - làm cho động cơ hơi nước trở nên thiết thực và an toàn hơn nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cuộc cách mạng công nghiệp trên đường đến với hơi nước Vào năm 1802, các động cơ hơi nước đã được lắp đặt trên thuyền và vào năm 1825, các tuyến đường sắt hơi nước đã hoạt động. Sức mạnh hơi nước đã cách mạng hóa ngành công nghiệp và giao thông vận tải trên toàn thế giới. Trong vòng một thế kỷ, toàn cầu đã bị phá hủy bởi các tuyến đường sắt và các tuyến tàu hơi nước. Các nhà máy sản xuất chạy bằng hơi nước đã tạo ra hàng chục triệu tấn hàng hóa thương mại và tiêu dùng. Các quốc gia công nghiệp được hưởng một sự gia tăng lớn về năng suất và sự giàu có và ô nhiễm. Than, nhiên liệu chính được sử dụng trong động cơ hơi nước, đang được khai thác dữ dội trên khắp hành tinh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Cuối cùng, động cơ hơi nước sẽ được thay thế bằng động cơ đốt trong, hiệu quả hơn và ít gây ô nhiễm hơn. Nhưng trước khi có dầu, hơi nước là vua và thế giới văn minh của chúng ta sẽ không bao giờ tồn tại nếu không có nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những ví dụ đầu tiên của thép - một hợp kim của carbon và sắt với cả độ bền kéo cao và độ dẻo cao - có từ c. 1800 TCN ở Anatolia; nhà sử học người Viking, Her Herototus, không có gì chắc chắn rằng vũ khí thép đã được sử dụng ở Iberia vào thời điểm những nét vẽ nguệch ngoạc của ông và thép Noric (Celtic) được người La Mã ưa chuộng để chế tạo vũ khí. Seric sắt từ miền nam Ấn Độ được cho là tốt nhất cho thép, và được sử dụng bởi người Hy Lạp, La Mã, Ai Cập, Đông Phi, các vương quốc Trung Quốc và Trung Đông. Thép được các kiếm sĩ đặc biệt ưa thích, vì nó có thể được gấp lại và đánh thành nhiều lớp (chẳng hạn như thanh katana nổi tiếng) và giữ một cạnh. Thép Damascus được cho là tốt hơn các loại khác, gần huyền thoại và được nhiều chiến binh Ả Rập ưa chuộng. Người châu Âu đã phải làm với thép mạ vàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nghề luyện thép hiện đại bắt đầu vào năm 1855 sau Công nguyên, khi Henry Bessemer hoàn thiện quy trình của mình bằng cách sử dụng gang làm cơ sở để sản xuất thép thép nhẹ (hoặc carbon thấp carbon) với giá khá rẻ, một thế kỷ sau khi Benjamin Huntsman thành lập nhà máy thép đầu tiên ở Sheffield, Anh - một sự tinh chỉnh nhưng không có nhiều cải tiến so với phương pháp đóng đinh cũ của nhóm. Tuy nhiên, trong một vài thập kỷ, các nhà máy thép đã mọc lên trên toàn thế giới bằng phương pháp Bessemer,; ngành công nghiệp thép đã ra đời, sản xuất hàng tấn nó cho những cây cầu mới, tòa nhà chọc trời, xe lửa và ô tô, đồ gia dụng và vũ khí của thời kỳ hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cùng với dầu mỏ, thép là xương sống của nền văn minh hiện đại. Năm 1980, chỉ có một nửa triệu thợ thép ở Hoa Kỳ. Từ năm 2000 đến 2005, nhu cầu về thép đã tăng 6% trên toàn thế giới, do sự bùng nổ của tòa nhà ở Ấn Độ và Trung Quốc. Năm 2005, Trung Quốc là nhà sản xuất thép hàng đầu thế giới, theo sau (theo thứ tự) bởi Nhật Bản, Nga và Mỹ. Năm 2008, thép bắt đầu được giao dịch như một loại hàng hóa, lần đầu tiên trên Sàn giao dịch kim loại Luân Đôn. Có vẻ như nó thực sự có giá trị (gần) trọng lượng của nó bằng vàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STIRRUPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cùng với chữ viết, thuốc súng và bánh mì cắt lát, món khuấy được coi là một trong những phát minh cơ bản cần thiết để truyền bá nền văn minh ít nhất là bởi một số nhà sử học. Giống như tất cả những đổi mới tuyệt vời, có vẻ như đó là một ý tưởng đơn giản. Con người đã thuần hóa con ngựa vào khoảng năm 4500 trước Công nguyên, nhưng đặt một chân ở đâu và làm thế nào để duy trì khi con ngựa bắt đầu chạy? Yên xe, được phát minh vào khoảng năm 800 trước Công nguyên, đã giải quyết vấn đề thứ hai. Nhưng việc thêm hai miếng da với một vòng lặp (sau này được làm bằng kim loại) ở cuối treo xuống đã không xuất hiện cho đến khoảng nửa thiên niên kỷ sau - không ai chắc chắn khi nào hoặc ở đâu, mặc dù nó ở đâu đó ở Đông Á như triều đại Jin của Trung Quốc đã sử dụng nó vào năm 322 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STIRRUPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ý tưởng về sự khuấy động lan truyền nhanh chóng, nhờ những kỵ sĩ man di ở Trung Á đã nhìn thấy những lợi thế. Hình ảnh từ Ấn Độ cổ đại c. 200 trước công nguyên cho thấy những tay đua chân trần sử dụng những chiếc gậy to. Một bản khắc Kushan được thực hiện một thế kỷ sau đó cho thấy một tay đua được gắn kết với các bàn đạp nền tảng. Khai thác các khối u Hàn Quốc từ thế kỷ thứ 5 sau công nguyên, chẳng hạn như những thứ được tìm thấy tại Pokchong-dong và Pan-gyeje; và vào thời Nara, những cái tương tự đã được sử dụng ở Nhật Bản. Trong khi đó, các tay đua châu Âu đã phải thực hiện mà không có sự khuấy động nào cho đến Thế kỷ thứ 8, khi Avars xông ra khỏi Á-Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STIRRUPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Người Ả Rập đã sớm nhận được những lợi ích, nhưng quan trọng hơn là Franks cũng vậy. Đâm vào thứ gì đó bằng cây sào dài mười feet trong khi cưỡi một con ngựa lớn chỉ khả thi với những cú khuấy. Đặc biệt nếu được bọc trong áo giáp hạng nặng; thật vậy, các hiệp sĩ thời trung cổ đã rất khó khăn ngay cả khi được gắn kết mà không có sự khuấy động. Và do đó đã được sinh ra - theo một số người - chế độ phong kiến, các quan niệm về tinh thần hiệp sĩ và các tiến bộ khác của thành phố này sẽ thống trị châu Âu trong nhiều thế kỷ tiếp theo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi hóa học nắm giữ nền văn minh, các nhà khoa học bắt đầu tìm cách cải thiện các sản phẩm động vật và thực vật tự nhiên. Đầu tiên, sợi tổng hợp do Joseph Swan tiên phong vào đầu những năm 1880; Sợi của anh ta được làm từ vỏ cây, được dùng làm sợi dài hơn cho bóng đèn nhưng có phần tốt hơn khi dệt. Tiếp theo, người Pháp Hilaire de Chardonnet đã phát minh ra lụa nhân tạo, được trưng bày rất được hoan nghênh tại Triển lãm Paris 1889. Năm năm sau, một bộ ba nhà hóa học người Anh đã tạo ra một vật liệu tổng hợp mà họ gọi là viscose, "và vào năm 1924, nó được đổi tên thành thần ray ray. Sau đó đến nylon từ Wallace Carothers, người đang làm việc cho công ty hóa chất DuPont. Sợi polyester đầu tiên - Dacron - được phát minh ở Anh vào năm 1941 như một phần của nỗ lực chiến tranh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đó chỉ là các sợi được sản xuất từ ​​các polyme tổng hợp; các nhà hóa học đã phát minh ra tất cả các loại vật liệu nhân tạo trong phòng thí nghiệm của công ty và trường đại học. Những năm 50 và 60 có thể được coi là Thời đại tổng hợp. Naugahyde (được biết đến với cái tên nhảm nhí) là một hỗn hợp vải được phủ bằng polyvinyl clorua được phát triển bởi Byron Hunter của Công ty Cao su Hoa Kỳ. Viên kim cương tổng hợp đầu tiên được tạo ra vào năm 1953. Năm 1960, một nhóm các nhà nghiên cứu ở Bắc Carolina đã tạo ra một sân cỏ nhân tạo đầu tiên, xuất hiện khi xuất hiện khi Ast AstTTurf đã được lắp đặt tại Houston Astrodome vào năm 1966. Borazon, một dạng khối nhân tạo của boron nitride được tạo ra ở nhiệt độ lớn hơn 1800 độ, ở dạng tinh thể của nó là một trong những vật liệu cứng nhất được biết đến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Và tổng hợp mới tiếp tục được chế tạo với tốc độ điên cuồng. Tyvek, một vật liệu olefin mật độ cao flashspun, được sử dụng như một gói mà qua đó hơi nước nhưng không phải chất lỏng có thể đi qua. Teslin được phát triển như một phương tiện in tổng hợp không thấm nước, một vật liệu có thể tái chế và không độc hại được sử dụng theo nhiều cách khác nhau; thẻ tín dụng dựa trên Teslin phổ biến hiện nay được Ron Goade sản xuất vào năm 1984. Và vào năm 1965 Stephanie Kwolek tại DuPont đã phát triển Kevlar, một loại tổng hợp para-aramid được sử dụng đầu tiên vào đầu những năm 1970 trong lốp xe đua; bây giờ Kevlar, được đánh giá mạnh hơn năm lần so với thép, được tìm thấy trong mọi thứ, từ đồ chơi đến áo giáp. Chúng ta thực sự là một nền văn minh tổng hợp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Internet và truyền hình cáp, điện thoại di động và đài phát thanh vệ tinh. Nền văn minh được bao bọc trong một mạng lưới sóng điện từ (và thậm chí một vài dây cáp vật lý trên đất liền). Lịch sử của viễn thông bắt đầu vào tháng 5 năm 1844 sau công nguyên khi Samuel Morse gửi tin nhắn nổi tiếng của mình bằng điện báo từ Baltimore đến Washington. Nó tăng tốc vào tháng 3 năm 1876 khi Alexander Graham Bell nói với trợ lý của mình, Watson Watson, đến đây, qua một đường dây điện thoại. Các kỹ sư viễn thông đã chạy đua về phía trước kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Điện báo và thông tin liên lạc điện thoại được thực hiện bằng dây, quá chậm cho thời hiện đại. Và mặc dù chúng làm cho thế giới trở nên nhỏ hơn và thay đổi cục diện kinh doanh, chiến tranh và chính trị, các nhà khoa học và nhà phát minh đã sớm tìm kiếm viễn thông không dây của LINE, quá trình gửi tín hiệu điện tử qua khí quyển đến các máy thu đặc biệt. Năm 1894, Guglielmo Marconi đã chế tạo máy điện báo không dây thương mại đầu tiên, sớm được gọi là đài phát thanh. Vào tháng 10 năm 1925, nhà phát minh người Scotland John Logie Baird đã công khai trình diễn việc truyền tải các hình ảnh bán sắc chuyển động, sớm được gọi là truyền hình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Viễn thông vệ tinh - hoặc ít nhất là ý tưởng cho chúng - có thể được truy nguyên từ tác phẩm được viết bởi tác giả khoa học viễn tưởng Arthur C. Clarke xuất bản trên tạp chí Thế giới không dây vào tháng 10 năm 1945. Sputnik, với một máy phát radio trên tàu, đã được Liên Xô tung ra năm 1957; NASA nhanh chóng làm theo với khinh khí cầu có tên Echo 1 có khả năng chuyển tín hiệu giữa các trạm ở xa trên bề mặt. Do đó, thời đại thông tin trôi vào lịch sử. Bây giờ quỹ đạo Trái đất thấp (LEO) và các vệ tinh quay quanh địa tĩnh nảy tín hiệu radio, truyền hình và điện thoại trên toàn cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Về mặt văn hóa, sự ra đời của viễn thông vệ tinh đã làm tăng khả năng truy cập của cộng đồng vào các điểm đánh dấu văn hóa và meme từ các dân tộc xa xôi; thế giới có thể đang trên bờ vực của một nền văn hóa nhân loại duy nhất, đồng nhất. Về tài chính, ngành viễn thông quốc tế đã tạo ra 149 tỷ đô la trong năm 2007; thế giới có thể đang trên đường đến một nền kinh tế thông tin. Bất cứ điều gì có thể đến, các vị thần viễn thông là ra khỏi chai quy định.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vòng tròn, giống như một vòng tròn, một khu vực tốt, giống như một bánh xe, một vòng tròn được sản xuất nhân tạo, với một lỗ ở giữa cho một trục. Sự kết hợp giữa bánh xe và trục xe được coi là một trong sáu cỗ máy đơn giản, dựa trên nền văn minh. Được sử dụng trên các phương tiện, nó cho phép dễ dàng vận chuyển các vật nặng qua khoảng cách; nhưng bánh xe trục cũng là cơ sở cho những người thích tay lái, bánh xe thợ gốm, bánh đà, bánh xe nước, và một loạt các bánh xe khác giúp cuộc sống thoải mái hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Việc phát minh ra bánh xe xuất hiện vào thời kỳ đồ đá mới, và cùng với sự tiến bộ của một số công nghệ khác khởi đầu Thời đại đồ đồng. Bằng chứng khảo cổ học cho các phương tiện có bánh xe xuất hiện vào thiên niên kỷ thứ tư trước Công nguyên, ít nhiều cùng lúc ở Mesopotamia, Kavkaz và Trung Âu (rõ ràng, một ý tưởng đã đến lúc). Ở Trung Quốc, bánh xe chắc chắn tồn tại vào năm 1200 trước Công nguyên, khi những cỗ xe của Trung Quốc xuất hiện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những bánh xe đầu tiên được làm bằng gỗ nguyên khối, các tấm ván có đầu tròn được ghép lại với nhau để tạo hình tròn. Ở những nơi khác, đá và thậm chí đất sét (Harappans của Indus Valley) đã được sử dụng để chế tạo bánh xe. Bánh xe được phát hiện lần đầu tiên xuất hiện vào khoảng năm 2000 trước Công nguyên ở Tiểu Á, nơi chúng được sử dụng trên những cỗ xe ngựa. Những cải tiến sau này bao gồm trung tâm và vành sắt, trục được bôi trơn và bổ sung lò xo hoặc các loại giảm xóc khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trái với suy nghĩ của nhiều người, người bản địa Mỹ đã có bánh xe trước khi người châu Âu đến, bằng chứng là bánh xe gốm Olmec và đồ chơi trẻ em có bánh xe; nhưng kể từ khi có bất kỳ động vật thuần hóa nào đủ lớn để kéo xe ngựa và xe ngựa, bánh xe vẫn không được sử dụng đúng mức. Ở những nơi khác, bánh xe bị kích thích đã gắn liền với mọi thứ, từ đại bác đến xe lửa; và bánh xe vẫn không thay đổi cho đến những năm 1870 khi bánh xe dây và lốp khí nén được phát minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Viết là một công nghệ - giống như một vài người khác - hoàn toàn thay đổi quá trình văn minh. Khả năng thiết lập mọi thứ để ghi nhớ chúng - lưu trữ bộ nhớ ngoài bên ngoài - không thay đổi trong suốt một đời có nghĩa là mọi khía cạnh của tình trạng con người, mọi cấu trúc xã hội và văn hóa hơn, đều thay đổi đáng kể. Viết cho phép nền văn minh trở thành tổ chức - tôn giáo có tổ chức, chính phủ có tổ chức, kinh tế có tổ chức, chiến tranh có tổ chức, khoa học có tổ chức. Và văn học, một tiến bộ lớn (theo các tác giả) so với những câu chuyện truyền miệng đơn thuần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Được phát minh vào khoảng thiên niên kỷ thứ tư trước Công nguyên, hình thức viết sớm nhất là chữ tượng hình, trong đó hình ảnh nhỏ đại diện cho một vật phẩm hoặc hành động. Điều này có thể hoạt động đầy đủ cho các chủ đề rất đơn giản, nhưng các phương pháp khác trở nên cần thiết khi các chủ đề bí truyền hơn được thảo luận. (Vẽ một bức tranh về một con cừu có thể dễ dàng, nhưng làm thế nào về một bức tranh về âm thanh mà một con cừu tạo ra khi nó rơi ra khỏi một kim tự tháp?) Ideographs (hình ảnh đại diện cho ý tưởng) và chữ viết tượng hình không bao giờ phát triển đủ để có thể truyền tải ý nghĩa tốt .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong thời gian, viết nhật ký - sử dụng một ký tự duy nhất để thể hiện một từ - đã phát triển. Ở Maya, các glyph cho phép thể hiện ý nghĩa phức tạp khi được kết hợp trong các câu trên. Tương tự như vậy, khoảng 90% các ký tự logistic của Trung Quốc là các hợp chất có ý nghĩa ngữ nghĩa với một hướng dẫn ngữ âm. Trong các ngôn ngữ khác - tiếng Hy Lạp Mycenaean, tiếng Cherokee, tiếng Ba Tư, một số ngôn ngữ Creole - âm tiết đã được phát triển, trong đó một biểu tượng bằng văn bản gần đúng với một âm tiết bằng lời nói, và việc viết ngắn hơn và dễ quản lý hơn đối với mọi rợ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Cuối cùng, bảng chữ cái - có niên đại từ thiên niên kỷ thứ hai trước Công nguyên được sử dụng cho các ngôn ngữ Semitic ở Levant - đã phát triển, là nguyên nhân của trẻ em mẫu giáo trên toàn thế giới. Một bảng chữ cái sử dụng một bộ các ký hiệu, mỗi ký hiệu đại diện cho một âm thanh trong ngôn ngữ. Trong thiên niên kỷ sau đó, bảng chữ cái Semitic đã trở thành nền tảng của nhiều bảng chữ cái khác nhau trên khắp Trung Đông, Châu Âu, Bắc Phi và Nam Á. Phần còn lại là lịch sử viết ra, tất nhiên.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>