<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Các loại tài nguyên gồm có [ICON_Food] Thực Phẩm, [ICON_Production] Sản Phẩm, [ICON_Science] Khoa Học, [ICON_Gold] Vàng hoặc [ICON_Culture] Văn Minh, và chúng có thể cung cấp nhiều điểm thưởng cho nền văn minh. Sự giàu có và sức mạnh của nền văn minh của bạn sẽ được đo bằng số lượng và loại tài nguyên bạn đang kiểm soát. Để sử dụng một nguồn tài nguyên, nó trước tiên phải ở trong biên giới của bạn, và sau đó bạn phải xây dựng một công trình thích hợp trong ô lục giác đó. Ví dụ, bạn phải xây dựng Đồn Điền để được lợi ích từ tài nguyên Chuối.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_ALUMINUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Hy Lạp và La Mã đã sử dụng muối nhôm làm chất làm se và bột tắm. Trong nhiều thế kỷ, rằng tất cả nhôm đều tốt, cho đến năm 1825 sau Công nguyên, nhà hóa học người Đan Mạch Hans Orsted đã tạo ra một cục kim loại nhôm. Vào những năm 1850, nhôm nguyên chất rất khó sản xuất nên các thanh của nó có giá trị hơn vàng và thậm chí còn được trưng bày như một sự tò mò tại Đại học Triển lãm năm 1855. Tất nhiên, các nhà khoa học chỉ phải tìm ra cách sử dụng nó, và bây giờ nhôm là tìm thấy trong tất cả mọi thứ, từ tàu vũ trụ đến chảo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_ANTIQUITY_SITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Francis Bacon đã viết vào năm 1605 rằng "cổ vật là lịch sử bị xóa nhòa, hoặc một số tàn dư của lịch sử đã tình cờ thoát khỏi con tàu đắm thời gian". Những kẻ săn tìm kho báu, những kẻ cướp mộ và các học giả đã tìm kiếm cổ vật của người Hồi giáo để mang về nền văn minh trong một thiên niên kỷ. Theo định nghĩa, cổ vật là những đồ vật từ quá khứ, từ đầu mũi tên đơn giản đến kho báu nghệ thuật. Cảm giác rằng một nền văn minh đã mất có thể được khám phá bởi một nghiên cứu có hệ thống về các di vật và cổ vật của nó đã khiến các nhà sưu tập nghiệp dư và các học giả nổi tiếng (và kẻ trộm) tìm kiếm và đào bới chúng tại các địa điểm cổ xưa trên toàn cầu, kể cả một số nơi khắc nghiệt nhất trên toàn cầu được biết đến. Niềm đam mê thu thập các tờ rơi trong quá khứ của con người cuối cùng đã tạo ra một ngành học thuật mới - lĩnh vực khảo cổ học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_BANANAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngon và bổ dưỡng, chuối và những cây chuối ít ngọt là sản phẩm của các loài thực vật lớn, thân thảo, có hoa ở vùng khí hậu nhiệt đới. Được trồng lần đầu tiên ở New Guinea và Đông Nam Á, các ghi chép (chủ yếu là truyện dân gian) cho thấy chuối được trồng lần đầu tiên ở đầm lầy Kuk vào khoảng 5000 năm trước Công nguyên. Trong thời gian, các thương nhân đã mang cây chuối đến Madagascar và việc trồng những cây này lan rộng khắp châu Phi - được phát hiện bởi những người châu Âu đang tìm kiếm một món ăn mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CATTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho dù thịt bò, sữa, hoặc động vật kéo, gia súc dưới mọi hình thức đã phục vụ nhân loại kể từ trước khi lịch sử bắt đầu. Trên thực tế, có vẻ như cực quang hoang dã đã được thuần hóa tại một số thời điểm khoảng 10.500 năm trước trong ngày nay là Thổ Nhĩ Kỳ. Bằng chứng cho thấy gia súc đang được sử dụng làm phương tiện trao đổi vào khoảng 7000 năm trước Công nguyên ở tiểu lục địa Ấn Độ. Kể từ đó, gia súc và bò đã cung cấp thịt và sữa, da và sừng, và là những con thú của gánh nặng và đối tượng của sự sùng đạo tôn giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CINNAMON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo nhà văn La Mã Pliny, một pound La Mã (khoảng 11,5 ounce) quế có giá lên tới 300 denarii cách mười tháng lương cho một lao động phổ thông trong thành phố. Quế đã được sử dụng từ thời cổ đại, như một loại thuốc, thuốc kích thích tình dục, và để hương vị cả thực phẩm ngọt và mặn. Nó được nhập khẩu vào Ai Cập vào đầu năm 2000 trước Công nguyên và được người Hy Lạp đánh giá cao đến mức một lượng nhỏ đã được tặng làm quà tặng cho Apollo tại đền thờ của ông tại Miletus. Rất có giá trị là gia vị mà các thương nhân giữ bí mật nguồn gốc (vỏ cây Cinnamomum được tìm thấy ở Sri Lanka và trên bờ biển Malabar của Ấn Độ) trong nhiều thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CITRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chi Citrus bao gồm một số loài thực vật có hoa tạo ra nhiều loại trái cây - bao gồm cam, quýt, bưởi, chanh, chanh và những loại khác đã là chủ yếu trong chế độ ăn uống của con người trong nhiều thiên niên kỷ. Được trồng lần đầu tiên ở Đông Nam Á, trái cây từ những cây và cây bụi này là một nguồn vitamin C tốt, sự thiếu hụt mang đến bệnh ghẻ lở một tình trạng suy nhược có thể dẫn đến một dạng chết khá khó chịu. Do đó, trong những chuyến đi dài, các chỉ huy thấy có lợi khi giữ một kho cam quýt trên tay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CLOVES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đinh hương là nụ hoa khô từ một cây có nguồn gốc từ quần đảo Maluku ở Indonesia; một loại gia vị thơm, nó được sử dụng trong các món ăn trên toàn thế giới. Bây giờ được thu hoạch chủ yếu ở Indonesia, Ấn Độ, Zanzibar và Madagascar, đinh hương có tác dụng gây tê trên các mô miệng và đã được sử dụng trong quá khứ như một loại thuốc cũng như một loại gia vị. Cho đến khi được trồng bên ngoài các hòn đảo, Công ty Đông Ấn Hà Lan đã độc quyền ảo về gia vị; ở châu Âu vào thế kỷ 17 và 18, đinh hương có giá trị khá lớn theo nghĩa đen của chúng do nhu cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ thuật ngữ tiếng Anh cổ, có nghĩa là khoáng vật than của than hóa thạch, than đá là nền văn minh nguồn nhiệt chính trong hàng thiên niên kỷ - của nhà cửa, lò rèn, lò luyện kim, nhà máy điện, v.v. Vật chất thực vật bị phân hủy đã được nén qua hàng thiên niên kỷ, than lần đầu tiên được sử dụng cho các đồ trang trí chạm khắc có niên đại từ c. 4000 BC được tìm thấy ở khu vực Thẩm Dương của Trung Quốc. Đàn ông đã tước nó khỏi mặt đất kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COCOA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sô cô la đến từ hạt ca cao, và hạt ca cao đến từ cây ca cao, một loại cây thường xanh có nguồn gốc từ Trung và Nam Mỹ. Việc trồng đậu đã được mở rộng trong các nền văn minh Mesocerican đầu tiên; dư lượng của đồ uống sô cô la đã được tìm thấy trong tàn tích Olmec có niên đại từ c. 1750 trước Công nguyên. Được người Tây Ban Nha giới thiệu đến châu Âu, vào giữa những năm 1700, ca cao đã vô cùng phổ biến ở đó như một loại đồ uống nóng, nguyên liệu nấu ăn, và thậm chí là một loại thuốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COFFEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hạt cà phê được trồng ở hơn 70 quốc gia và thức uống đắng được sản xuất từ ​​chúng được tiêu thụ trên toàn thế giới. Giống như ca cao và thuốc lá, cà phê đóng vai trò là chất kích thích trong trường hợp này do sự hiện diện của caffeine, một chất đối kháng adenosine. Theo truyền thuyết, tất cả bắt đầu khi Kaldi, một người Ethiopia thế kỷ thứ 9, nhận thấy rằng những con dê của mình đã trở nên tràn đầy năng lượng sau khi gặm hạt đậu từ một cây cà phê hoang dã. Có lẽ là một câu chuyện về ngày tận thế, nhưng người ta biết rằng hạt cà phê của Thế kỷ 15 đã được rang, nghiền và sử dụng trong đồ uống trên khắp Ả Rập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COPPER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dễ uốn với độ dẫn nhiệt và điện cao, đồng đã được con người sử dụng trong hàng ngàn năm, kể từ ít nhất 8000 trước Công nguyên (đặt tên cho cái gọi là Thời đại Đồng). Nhưng chủ yếu nó được sử dụng trong các hợp kim, chẳng hạn như đồng, đồng thau và cupronickel, tất cả đều bền và mạnh hơn rất nhiều, và do đó tốt cho những thứ như áo giáp và kiếm. Bản thân đồng có một số tính chất hữu ích, không phải là thực tế con người cần lượng vi lượng trong chế độ ăn uống để tránh một số tình trạng suy nhược khó chịu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COSMETICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc sử dụng mỹ phẩm kéo dài 6000 năm và hầu hết mọi nền văn minh. Bằng cách này hay cách khác - nghi lễ, tôn giáo, tán tỉnh, nghệ thuật - mỹ phẩm đã là một yếu tố chính của con người. Ngay cả khi cau mày, như ở La Mã cổ đại (chẳng hạn, nữ hoàng bừa bãi, chẳng hạn, đã bị kết án vì điều đó) và Israel cổ đại (nơi Jezebel được tôn sùng vì đôi mắt được vẽ trong Cựu Ước). Ngay cả vào cuối năm 1900 sau khi sử dụng mỹ phẩm, bằng cách nào đó không thể tranh cãi, nhưng Flapper Era mấy đã mang nó trở nên nổi tiếng ở Mỹ và Châu Âu, và biến nó thành một doanh nghiệp lớn. Ngành công nghiệp mỹ phẩm đã phát triển không ngừng kể từ đó, được thúc đẩy bởi văn hóa giới trẻ trẻ tuổi thịnh hành ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COTTON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được trồng từ nền văn minh Indus Valley đầu tiên cách đây bảy thiên niên kỷ, cây bông tạo ra một sợi mềm chín trong một quả boll và có thể dễ dàng thu hoạch. Kéo thành sợi, sợi tạo ra một loại vải mềm, dẻo, nhẹ, hoàn hảo cho các loại vải nóng. Nó vẫn hữu ích, với khoảng 27,5 triệu tấn được sản xuất hàng năm. Và bông đã giúp thúc đẩy cuộc cách mạng công nghiệp, một khi máy kéo sợi được cơ giới hóa và gin cotton được phát minh vào cuối những năm 1700.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CRABS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sống trong cả muối và nước ngọt, và thậm chí trên đất liền, các loài khác nhau (hơn 800) cua có bộ xương dày và móng vuốt đôi. Cua đã là nguồn thức ăn cho con người trong nhiều thiên niên kỷ; ngày nay, chúng chiếm hơn 20% trong số tất cả các loài giáp xác biển được đánh bắt, nuôi và tiêu thụ trên toàn thế giới. Pheromone được sử dụng bởi cua hoàn toàn dưới nước để thu hút bạn tình - vì chúng ngon như thế nào, một kỹ năng sinh tồn cần thiết - trong khi cua sống trên cạn thường sử dụng tín hiệu thị giác, chẳng hạn như cua đực vẫy tay vẫy móng vuốt lớn để thu hút con cái.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_DEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được tìm thấy ở mọi vùng khí hậu và địa hình trên hành tinh, đàn hươu đã bị săn bắt bởi những người nguyên thủy bằng giáo (hoặc bây giờ là súng) vì sự cần thiết và thể thao mãi mãi. Trong thời kỳ đồ đá cũ, tuần lộc là thịt chính của người Cro-Magnon; ở Trung Quốc, Homo erectus ăn con nai sika; người Celts cổ đại săn hươu đỏ. Vì hươu rất phong phú (và rất ngon), nên chúng cũng tìm ra văn hóa nghệ thuật và huy hiệu của nhiều nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_DIAMONDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được hình thành trong lớp phủ thạch quyển trong điều kiện nhiệt độ và áp suất cực cao, các khối carbon có thể di chuyển - được gọi là kim cương - đã thúc đẩy sự kỳ diệu và tham lam trong nền văn minh kể từ thời Ấn Độ cổ đại. Được tìm thấy trong các mỏ gần bề mặt, vào thế kỷ thứ 4 trước Công nguyên, một số khu định cư Ấn Độ đang kinh doanh kim cương, chắc chắn đã tìm được đường đến châu Âu. Mặc dù không rõ ràng và chưa được đánh bóng - công nghệ cho điều này sẽ được phát triển cho đến cuối những năm 1300 - kim cương đã trở thành một dấu ấn của sức mạnh và đặc quyền. Chúng vẫn còn, mặc dù bây giờ kim cương giả có thể được chế tạo trong phòng thí nghiệm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_DYES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Con người luôn thích màu sắc tươi sáng. Và các nền văn minh dường như mãi mãi đã sử dụng màu sắc để biểu thị vai trò và cấp bậc, địa vị và tư cách thành viên. Các dân tộc cổ đại phát hiện ra rằng một loạt các chất - thực vật, khoáng chất và bit động vật - có thể được sử dụng để sản xuất thuốc nhuộm để cung cấp những màu sắc tươi sáng đó. Vì vậy, trong khoảng 37 nghìn năm dân gian đã nhuộm vải, sơn, và da và tóc của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_FISH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giàu protein và dầu và khoáng chất, cá là một thành phần chính trong chế độ ăn uống của con người kể từ thời đại Cổ sinh, khoảng 40 nghìn năm trước. Shell trung gian, đống xương cá, tranh hang động và phân tích của Tianyuan Man cho thấy cá nước ngọt thường xuyên được tiêu thụ bởi người nguyên thủy thời tiền sử. Khi công nghệ phát triển, đặc biệt là trong vương quốc của những chiếc thuyền đi biển, cá và tất cả những thứ xuất phát từ chúng, trở nên sẵn có hơn cho các nền văn minh. Đến thời điểm hiện tại, việc đánh bắt quá mức các đại dương Trái đất có nguy cơ làm suy yếu toàn bộ loài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_FURS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Homo sapiens đã mặc những bộ xương của động vật có vú kể từ khi chúng lang thang vào những vùng đất lạnh lẽo, khoảng 125 nghìn năm trước. Một khi vải len và vải flannel được phát triển, có độ bền cao hơn, ấm hơn và dễ giữ sạch hơn, mặc lông thú chỉ là một tác động. Tuy nhiên, một số loài đã bị săn bắn đến gần tuyệt chủng trong những năm 1700 và 1800 - hải ly, cáo, chồn, hải cẩu, danh sách này tiếp tục. Những người khác được nhân giống trong điều kiện nuôi nhốt - ermine, sable, chinchilla, v.v. - để được thu hoạch cho áo khoác của họ. Và buôn bán lông thú của người Viking (nghĩ rằng Công ty Vịnh Hudson) đã làm cho một số người đàn ông rất giàu có.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_GYPSUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cứng, nhưng tương đối dễ khắc, thạch cao là một khoáng chất sunfat, bay hơi được tìm thấy trong các trầm tích trong đá trầm tích. Một loại hạt mịn, màu trắng hoặc có tông màu nhẹ - alabaster - đã được sử dụng cho các tác phẩm điêu khắc và tượng đài của người Ai Cập cổ đại, Mesopotamians, La Mã, Byzantines và tiếng Anh trong thời Trung cổ. Khá phổ biến, thạch cao có thể được nghiền thành bột và được sử dụng làm phân bón, để làm thạch cao, và thậm chí trong việc chuẩn bị các loại thực phẩm khác nhau (ví dụ như bánh mì, bia và đồng cỏ), dầu gội và kem. Có vài thứ trong nền văn minh hữu ích như thạch cao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_HORSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngựa là một trong hai phân loài còn lại của Equus ferus và là một trong những động vật đầu tiên con người thuần hóa vào khoảng năm 3500 trước Công nguyên ở Trung Á. Có vẻ như ngựa rất hữu ích cho tất cả những gì di chuyển và săn bắn mà người nguyên thủy cần phải làm. Là con thú của gánh nặng, quân đội, bạn đồng hành và nguồn thức ăn không thường xuyên, ngựa có thể là động vật thuần hóa quan trọng nhất trong lịch sử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_INCENSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hương, được cho là có cả phẩm chất dược liệu và thần bí, là bất kỳ nguyên liệu nào - thường là một phần của cây - tỏa ra khói thơm khi đốt. Hương được biết là đã được sử dụng rộng rãi ở cả Ai Cập cổ đại và Ấn Độ cổ đại vào năm 3300 trước Công nguyên. Bên cạnh việc sử dụng trong các nghi lễ tôn giáo, nhang đã được sử dụng trong các ngôi nhà để che giấu mùi hương phong phú của nhân loại đông đúc, trong khi hương thơm quyến rũ đã giúp làm dịu mùi phân hủy trong xác ướp cho người Ai Cập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_IRON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo khối lượng, nguyên tố phổ biến nhất trên Trái đất, với số nguyên tử là 26, sắt khá dễ uốn dưới nhiệt độ và khá hữu dụng. Các hạt sắt có niên đại khoảng 3500 năm trước Công nguyên đã được tìm thấy trong các cuộc khai quật tại Gerzah, Ai Cập. Sắt tỏ ra hữu ích cho tất cả những thứ cần thiết cho các nền văn minh sơ khai: nồi nấu, bản lề, dụng cụ và vũ khí nhọn để đâm người khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_IVORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được thu hoạch từ răng và ngà của các loài động vật khác nhau - voi, cá voi, hà mã, hải mã, và ánh sáng - ngà voi làm cho nó (trước khi nhựa tỏ ra phù hợp hơn) là một trong những hàng hóa có giá trị nhất trong nền văn minh. Người Hy Lạp, La Mã và Trung Quốc đánh giá cao khả năng của nó được chạm khắc thành đồ trang trí lâu dài, tượng nhỏ, cốc, dụng cụ và răng giả. Điều này thật không may cho những con vật bị săn đuổi đến gần tuyệt chủng. Nhu cầu ngà voi vào năm 1831 sau Công nguyên chỉ riêng ở Anh đã gây ra cái chết của hơn 4000 con voi trong năm đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_JADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ở Mông Cổ văn hóa Hồng Sơn và văn hóa Trung Lương Liangzhu, c. 3500 BC, ngọc đã được sử dụng cho cả mục đích thực dụng và nghi lễ. Tiền gửi bề mặt của khoáng vật silicat dễ dàng khai thác ở cả hai khu vực. Jade cũng được đưa vào sử dụng ở cả Ấn Độ và Hàn Quốc, mặc dù có phần muộn hơn. Thậm chí sau đó, giới thượng lưu ở Mesbiaerica thời tiền Columbus đã trân trọng nó vì công dụng mang tính biểu tượng của nó trong các nghi lễ tôn giáo. Jade đã không mất đi sức hấp dẫn của nó, và vẫn được các thợ thủ công và nghệ sĩ đánh giá cao vì độ sáng bóng và khả năng được chạm khắc thành hầu như bất kỳ hình dạng nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_JEANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được phát minh bởi Jacob Davis và Levi Strauss vào năm 1873, quần jean ra đời vì nhu cầu về một chiếc quần chắc chắn hơn trong cơn sốt vàng phương Tây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_MARBLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người xưa thấy đá cẩm thạch là vật liệu xây dựng bền và đẹp, bền hơn đá sa thạch và dễ khai thác hơn đá granite. Được phân loại theo màu sắc và vị trí, đá cẩm thạch trở thành một tiêu chuẩn văn hóa của truyền thống và hương vị. Được người Hy Lạp và La Mã đánh giá cao, đá cẩm thạch được các nhà điêu khắc và kỹ sư sử dụng cho những thứ đó có nghĩa là đứng trước thử thách của thời gian. Bây giờ họ sử dụng bê tông ít bền hơn nhưng rẻ hơn rất nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_MERCURY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thủy ngân - hay quicksilver - là một trong hai yếu tố duy nhất là chất lỏng trong điều kiện nhiệt độ và áp suất bình thường. Mặc dù được biết đến trong nhiều thế kỷ, nó là một sự tò mò hơn là hữu ích; Ở Trung Quốc và Tây Tạng, người ta cho rằng sẽ kéo dài sự sống và duy trì sức sống, trong khi người Hy Lạp cho nó vào thuốc mỡ và người La Mã trong mỹ phẩm (tất cả họ đều bị sốc khi biết nó có ảnh hưởng xấu đến sức khỏe). Nó đã không còn cho đến cuộc cách mạng khoa học mà nó tỏ ra hữu ích trong những thứ như nhiệt kế, áp kế, áp kế, đồng hồ đo huyết áp, công tắc thủy ngân và tất cả các loại thiết bị khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_NITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được biết đến nhiều hơn với tên Saltpeter, niter là dạng khoáng chất của kali nitrat. Mặc dù được biết đến qua hàng thiên niên kỷ, nhưng nó đã trở nên quan trọng cho đến khi người Trung Quốc phát hiện ra nó có thể được kết hợp với lưu huỳnh để tạo ra thuốc súng vào giữa thế kỷ 1 sau Công nguyên. Và thuốc súng thực sự tốt để làm pháo hoa và thổi bay mọi thứ. Niter cũng hữu ích như một chất bảo quản phân bón và thực phẩm, nhưng ít người nhớ điều đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_OIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Văn bản> Dầu bôi trơn các bánh xe của nền văn minh hiện đại, có thể nói như vậy. Trong nhiều thế kỷ trước khi động cơ đốt trong xuất hiện, dầu được sử dụng để chữa cháy, bôi trơn và làm nhựa đường. Vào năm 349 sau Công nguyên, dầu được sản xuất từ ​​các giếng khoan bằng tre ở Trung Quốc. Nhưng đến năm 1847, James Young đã phát hiện ra một phương pháp chưng cất dầu hỏa từ dầu mà việc khoan dầu trở thành một ngành công nghiệp đang bùng nổ. Một sự bùng nổ chỉ được thúc đẩy bởi việc phát hiện ra các phương pháp tinh chế xăng từ dầu thô. </ Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PEARLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được cấu tạo từ canxi cacbonat trong các lớp đồng tâm, một viên ngọc trai được tiết ra bởi một con hàu xung quanh thứ gì đó gây kích thích các mô mềm bên trong của nó. Một số người thấy những kích thích nhỏ được phủ này khá hấp dẫn, và vì vậy ngọc trai đã được đánh giá cao trong nhiều thế kỷ. Kể từ ít nhất là vào thế kỷ thứ 6 trước Công nguyên, các thợ lặn ở đại dương Ấn Độ và Thái Bình Dương đã mang ngọc trai từ sâu xuống để làm đồ trang sức, được may vào quần áo, và để làm vương miện và ngai vàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PERFUME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dầu thơm trộn với dung môi và chất cố định đã được sử dụng bởi người đàn ông văn minh trong nhiều thiên niên kỷ, bởi vì đôi khi người ta ngửi thấy. Các ghi chép cổ xưa và phát hiện của các nhà khảo cổ học hiện đại xác nhận việc sử dụng các loại nước hoa khác nhau - được làm từ thực vật, các bộ phận động vật và thậm chí một số khoáng sản - kể từ khi các khu định cư đầu tiên của con người. Ngành công nghiệp nước hoa hiện đại, truy tìm nguồn gốc của nó đến Thế kỷ 14 Ả Rập và Pháp, đã mở rộng các hợp chất hương liệu với những pha chế mới. Có lẽ nếu họ biết rằng nước hoa có thể gây ra cơn hen, phản ứng dị ứng da, đau đầu hoặc buồn nôn, họ sẽ không có.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_RICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gạo là lương thực chính của hơn một nửa dân số thế giới, chủ yếu là ở châu Á. Truyền thuyết Trung Quốc cho rằng việc trồng lúa đầu tiên của Shennong, người đã phát minh ra nền nông nghiệp. Dù sự thật là như thế nào, người ta biết rằng người Ai Cập cổ đại đã xuất khẩu gạo, và những mỏ gạo lớn được bảo quản đã được tìm thấy trong các trại La Mã có từ thế kỷ 1 sau Công nguyên. Lúa vẫn còn quan trọng để ngăn chặn nạn đói; sản lượng gạo thế giới đã tăng đều đặn từ khoảng 200 triệu tấn năm 1960 lên 600 triệu tấn năm 2000.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SALT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được sử dụng để bảo quản thực phẩm và để làm gia vị khi nấu ăn, muối cũng rất cần thiết cho đời sống động vật. Bằng chứng sớm nhất về việc chế biến muối có từ sáu thiên niên kỷ, đến tàn tích của các công trình muối được tìm thấy ở Romania và Trung Quốc. Muối có thể được khai thác, hoặc chiết xuất bằng cách bốc hơi nước biển, cả hai quá trình đủ đơn giản ngay cả đối với những kẻ man di mù chữ để quản lý.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SHEEP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cừu nhà có khả năng là hậu duệ của các giống mitaron hoang dã được tìm thấy rải rác khắp châu Âu và châu Á. Sheepherding là nghề nghiệp được ghi nhận lâu đời nhất, bắt đầu từ 5000 năm trước ở Tiểu Á. Đàn ông và những con chó của họ giữ cừu an toàn khỏi những kẻ săn mồi để ngôi làng có thể thưởng thức len và thịt cừu, cả hai đều cần thiết cho sự phát triển của các nền văn minh Lưỡng Hà cổ đại. Việc thực hành lan rộng khắp Châu Âu, Bắc Phi và Trung Đông. Ngày nay có hơn 200 giống cừu tồn tại, mỗi giống được lai tạo cho một chất lượng cụ thể: độ cứng, kích thước, số lượng và chất lượng lông cừu, sản xuất sữa và độ ngon.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SHIPWRECK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tàu chìm một thực tế được biết đến với các thủy thủ. Và đối với những thợ săn kho báu, thợ lặn cứu hộ và các nhà khảo cổ dưới nước, tất cả đều tìm cách tạo dựng tên tuổi bằng cách đưa các cổ vật (đặc biệt là vàng) từ xác tàu đắm. Một con tàu đắm là một kho báu: các nhà khảo cổ học dưới nước tìm cách hiểu về quá khứ thông qua nó; thợ lặn cứu hộ tìm cách thu hồi hàng hóa hoặc các bộ phận từ nó; thợ săn kho báu - bất chấp những quan niệm lãng mạn - tìm cách làm giàu từ nó. Sự thu hút của kho báu bị mất được tìm thấy dưới đáy biển đã được thúc đẩy bởi một số khám phá tuyệt vời, chẳng hạn như xác tàu Nuuster Senora de Atocha (trị giá khoảng 450 triệu USD) hoặc tàu cướp biển Whydah Gally (400 triệu USD). Vẫn còn ở đâu đó, trong số những vụ đắm tàu ​​ít hơn, Flor de la Mar của Bồ Đào Nha (kho báu ước tính 2,6 tỷ đô la).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SILK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một loại sợi protein tự nhiên, tơ tằm được sản xuất bởi ấu trùng côn trùng để tạo kén. Chất lượng tốt nhất của lụa đến từ kén của con tằm dâu tằm, như người Trung Quốc đã phát hiện ra vào khoảng năm 3630 trước Công nguyên (các nhà khảo cổ đã phát hiện ra cơ thể của một đứa trẻ thời kỳ đó trong bọc lụa). Truyền thuyết giới thiệu Hoàng hậu Leizu đang phát triển nghề dệt lụa, lan rộng khắp Viễn Đông trong triều đại của bà. Chẳng mấy chốc, nó đã được mang theo Con đường tơ lụa, trở thành xuất khẩu đáng chú ý của Trung Quốc sang phương Tây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SILVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dễ uốn nắn và sáng bóng, bạc đã thu hút các nhà thám hiểm và kẻ trộm trong ít nhất 6000 năm, kể từ khi nó được khai thác lần đầu tiên ở Tiểu Á và một số đảo Aegean. Tiền tệ La Mã dựa trên bạc, và khai thác La Mã (chủ yếu được thực hiện bởi nô lệ) đã sản xuất bạc với quy mô chưa từng có. Các triều đại Trung Quốc cũng sử dụng bạc làm phương tiện trao đổi, đúc nó thành tiền để trả nợ cho các thế lực thực dân. Ở Tân thế giới, Cerro de Potosi của Tây Ban Nha là mỏ bạc lớn nhất trong lịch sử và Comstock Lode đã đưa hàng ngàn người về phía tây tới Nevada. Tất cả những điều đó đã khiến cho Judas Iscariot từ 30 miếng bạc dường như trở thành một khoản tiền nhỏ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SPICES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gia vị tăng cường (hoặc mặt nạ) hương vị của thực phẩm chế biến sẵn, và có thể được làm từ hạt, vỏ cây, rễ, lá, hoa, hoặc bất kỳ phần nào khác của cây. Thương mại gia vị của người Viking đã phát triển trên khắp Nam Á và Trung Đông vào khoảng năm 2000 trước Công nguyên khi mọi người phát hiện ra quế và hạt tiêu được chế biến đúng cách giúp làm cho thực phẩm hư hỏng trở nên ngon miệng. Trong một vài thế kỷ, các thương gia gia vị vang khắp thế giới đã biết và liên kết Đông và Tây. Gia vị thực sự là gia vị của cuộc sống, và nhu cầu đối với họ đã trở nên vô độ kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_STONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo các nhà địa chất, đá là một tập hợp rắn xuất hiện tự nhiên của một hoặc nhiều khoáng chất hoặc khoáng chất. Granit, ví dụ, là một hỗn hợp của fenspat, biotit và thạch anh. Toàn bộ lớp ngoài của lớp vỏ Trái đất được cấu tạo từ đá. Vì vậy, không có gì đáng ngạc nhiên khi người đàn ông văn minh, người đã sử dụng đá cho các công trình, công cụ, vũ khí, đồ trang trí và giấy tờ kể từ thời kỳ đồ đá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SUGAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đường là một loại carbohydrate chuỗi ngắn cực kỳ ngọt có nguồn gốc từ mía (hoặc củ cải đường). Người ta tin rằng đường lần đầu tiên được người Polynesia sử dụng để làm gia vị cho thực phẩm và đồ uống của họ, và thực tế đã lan sang Ấn Độ và Trung Quốc, và từ đó trên khắp châu Á và vào châu Âu. Cuối cùng, cây mía đã được cấy vào vùng biển Caribbean và Bắc và Nam Mỹ, nơi nó được phát hiện là rất tốt, miễn là có người sẵn sàng chăm sóc nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TEA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lá khô ngâm trong nước nóng hoặc sôi, trà là thức uống được tiêu thụ nhiều thứ hai của con người (sau nước) trên thế giới. Cây trà có nguồn gốc từ Đông và Nam Á, và việc uống trà bắt đầu từ thời nhà Thương ở Trung Quốc, có khả năng là một phương thuốc chữa bệnh phát triển thành một hương vị có được. Nhiều loại trà - chẳng hạn như Darjeeling hoặc các loại trà xanh - có vị đắng, làm se, nhưng có tác dụng kích thích nhẹ. Trong nhiều thế kỷ, nhiều hương vị của trà đã được phát triển, từ ngọt đến hoa, và từ hạt đến cỏ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TOBACCO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuốc lá là lá được chữa khỏi của cây thuốc lá, một thành viên của gia đình Solanaceae (nighthade). Phục vụ như một chất kích thích, hút thuốc hoặc nhai thuốc lá cũng giải phóng dopamine trong cơ thể con người, mang lại cảm giác vui thích và phần thưởng; dopamine thường được giải phóng bằng cách ăn, uống và các hoạt động vui thú khác. Được sử dụng từ năm 1400 trước Công nguyên bởi người bản địa châu Mỹ, cả cho mục đích xã hội và tôn giáo, giống như rất nhiều loại thuốc lá được các nhà thám hiểm Tây Ban Nha giới thiệu ra thế giới vào khoảng năm 1559 sau Công nguyên, người đã mang hạt giống và trở về châu Âu theo lệnh của vua Philip II .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TOYS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Như bất kỳ bậc cha mẹ nào cũng biết, trẻ em sẽ chơi với bất cứ thứ gì trong tay - đá, gậy, hộp các tông, túi giấy, côn trùng chết, v.v ... Nhưng trẻ em văn minh chơi với đồ chơi văn minh - búp bê, khối, lính nhỏ, vũ khí bằng gỗ, động vật chạm khắc, v.v. - tất cả, theo các nhà tâm lý học, để chuẩn bị chúng cho cuộc sống trưởng thành. Gác lại khái niệm đồ chơi người lớn, các trò chơi đã được tìm thấy trong các ngôi mộ có niên đại từ nền văn minh Indus Valley (khoảng năm 3010 trước Công nguyên) và các quốc gia thành phố Lưỡng Hà. Với sự Khai sáng, và quan niệm rằng trẻ em nên tận hưởng thời thơ ấu của Hồi giáo, đã chơi trò chơi trở thành một ngành công nghiệp lớn và hơn một nhà cải cách đã tạo ra một vận may phục vụ cho trẻ em whims.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TRUFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một món ngon quý hiếm và đắt tiền, nấm cục là trái cây của một gia đình nấm mọc dưới lòng đất. Với hương thơm cay nồng và hương vị mạnh mẽ, nấm cục được sử dụng chủ yếu cho các món ăn gia vị trong nhiều món ăn. Nhưng tìm nấm cục là một quá trình tốn nhiều công sức. Heo Truffle lợn được thuần hóa đặc biệt cho mục đích tìm nấm cục; với khứu giác kỳ lạ, những con lợn này được cho là đã được sử dụng từ thời Đế chế La Mã.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_URANIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với 92 proton và electron, sáu trong số các electron hóa trị sau, uranium là một kim loại màu trắng bạc có tính phóng xạ nhẹ. Việc sử dụng uranium có từ ít nhất 79 sau Công nguyên, khi nó được sử dụng để thêm màu vàng cho men gốm. Nhưng Enrico Fermi đã tìm thấy một cách sử dụng độc hại hơn cho kim loại; nghiên cứu của ông vào năm 1934 đã dẫn đến việc phát hiện ra sự phân hạch hạt nhân. Và vào tháng 12 năm 1942, một nhóm khác do Fermi dẫn đầu như một phần của Dự án Manhattan đã khởi xướng phản ứng hạt nhân tự duy trì đầu tiên trên thế giới. Vài năm sau, nhờ có uranium, bầu trời phía trên thành phố Hiroshima sáng lên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_WHALES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cá voi đã bị săn bắt gần như tuyệt chủng để lấy thịt, thịt, ambergris, dầu và xương của chúng (tốt nhất không quá hữu ích cho các loài thống trị). Cá voi đã bị săn bắt thương mại từ Thế kỷ 17, nhưng việc săn bắt cá voi thương mại hiện bị cấm bởi một số ủy ban quốc tế, mặc dù Na Uy, Iceland, Nhật Bản và những người khác đã tiếp tục cấp phép cho các tàu săn cá voi. Những con thú cũng xuất hiện rộng lớn trong văn hóa dân gian của một số nền văn minh, và những người có thể quên cuốn tiểu thuyết năm 1851 'Moby Dick'.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_WHEAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được trồng lần đầu tiên ở vùng Lưỡi liềm màu mỡ ở Trung Đông khoảng 8000 năm trước Công nguyên, lúa mì là một loại hạt rất linh hoạt; nó có thể được nghiền thành bột, cho gia súc ăn và làm thành bia. Đến năm 5000 trước Công nguyên, canh tác lúa mì đã lan rộng; Các nhà khảo cổ học đã tìm thấy bằng chứng về canh tác ở Trung Quốc, Ấn Độ và thậm chí cả Anh. Tương đối dễ trồng và với sản lượng tương đối lớn, nó hoàn hảo cho một nền văn minh đang phát triển, háu ăn. Mặc dù lúa mì đã trở thành tâm điểm của tranh cãi về chế độ ăn kiêng hết lần này đến lần khác, nó vẫn là một loại lương thực chính trên toàn thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_WINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>'Trong vino, veritas.' Trong rượu, sự thật. Rượu vang là một loại đồ uống có cồn làm từ trái cây, mật ong, gạo và bất cứ thứ gì khác có thể được lên men. Bằng chứng khảo cổ học cho thấy rượu vang được sản xuất từ ​​nho từ thời xa xưa như thời đại đồ đá mới ở dãy núi Zagros. Rượu được đánh giá cao đến mức nó trở thành chủ yếu trong nhiều nghi lễ tôn giáo, lễ kỷ niệm quốc gia và các bữa tiệc tối của những kẻ hợm hĩnh trong suốt lịch sử.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
