<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Trong Civilization IV, thuật ngữ "đơn vị" để cập đến bất kỳ thứ gì có thể di chuyển trên bản đồ. Có nhiều loại đơn vị trong quá trình chơi - đơn vị quân sự, Thợ xây, Dân di cư, Vĩ nhân, vv... Các đơn vị quân sự là dạng đơn vị sẵn có.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AIRCRAFT_CARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có khả năng không thể tránh khỏi việc ai đó sẽ có ý tưởng điên rồ khi ném một chiếc máy bay khỏi một con tàu đang di chuyển trên biển. Đó là một người nào đó là Tư lệnh Charles Samson của Hải quân Hoàng gia Anh vào năm 1912 sau Công nguyên từ boong tàu HMS Hibernia, theo gương của tàu Mỹ Ely Ely, người đầu tiên cất cánh từ một con tàu đứng yên (USS Birmingham năm 1910) và sau đó hạ cánh trên một (USS Pennsylvania năm 1911). Sau đó, bất chấp những người nói nay, đã đến HMS Ark Royal, ban đầu được đặt dưới dạng một tàu buôn nhưng được chuyển đổi thành một tàu phẳng trên đỉnh phẳng để khởi động các máy bay; cô được đưa vào hoạt động vào tháng 9 năm 1914, đúng lúc phục vụ trong suốt WW1. Vào cuối những năm 1930, nhiều hải quân khác nhau - đặc biệt là Nhật Bản và Mỹ - đã thiết kế các tàu sân bay lớn, nhằm mang lại sức mạnh không quân để vượt qua Thái Bình Dương chống lại những tàu chiến khổng lồ cai trị sóng. Chẳng mấy chốc, họ đã ban hành vào cuối chiến hạm, bắt đầu với cuộc tấn công của Nhật Bản vào Trân Châu Cảng năm 1941. Ngày nay, các lực lượng đặc nhiệm hải quân tập trung vào các tàu sân bay, với mọi con tàu khác nhảy theo giai điệu của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AMERICAN_P51_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự xuất hiện của WW2, rõ ràng máy bay chiến đấu của Mỹ đã lỗi thời và không chống lại các máy bay chiến đấu của Đức và Nhật Bản, vì vậy Hoa Kỳ đã bán các máy bay cũ cho Anh và Nga và phát triển P-51 Măng Mustang. Được thiết kế theo thông số kỹ thuật do Ủy ban mua hàng Anh cung cấp như một máy bay chiến đấu và máy bay ném bom và máy bay ném bom một chỗ ngồi tầm xa, tầm cao - có thể vượt trội hơn các máy bay chiến đấu Luftwaffe tốt nhất trên 15000 feet và vượt xa các máy bay chiến đấu của Nhật Bản - nguyên mẫu được công bố vào tháng 9 năm 1940. Đến năm 1943, Mustang đã phục vụ trên mọi mặt trận của Mỹ, đánh bật kẻ thù ra khỏi bầu trời với sự từ bỏ. Ngay cả với sự ra đời của máy bay chiến đấu phản lực, con chim chiến cũ đã phục vụ trong Chiến tranh Triều Tiên với tư cách là một máy bay ném bom chiến đấu. Sau đó, những thứ mà người sói bị loại bỏ đã được bán dưới dạng dư thừa, hầu hết được chuyển đổi cho môn thể thao tối nghĩa của đua xe trên không hoặc được phục hồi cho cảnh tượng tối nghĩa của các buổi trình diễn trên không.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AMERICAN_ROUGH_RIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỵ binh tình nguyện đầu tiên của Hoa Kỳ - được biết đến nhiều hơn với tên gọi Rough Riders Rơi (biệt danh được lấy từ Đại hội Rough Riders Riders của Thế giới Trâu Râu và mô tả khá tốt về những tân binh của Teddy) Roosevelt vào năm 1898 sau Công nguyên vì hành động trong Chiến tranh Mỹ-Tây Ban Nha. Roosevelt đã từng là một người ủng hộ trung thành của Hoa Kỳ thâu tóm một đế chế thực dân bằng mọi cách, và khi những rắc rối nảy sinh ở Cuba, Hoa Kỳ đã tận dụng cơ hội để đánh bại Đế quốc Tây Ban Nha và phá sản. Roosevelt ngay lập tức từ chức bài viết của mình là Asst. Bộ trưởng Hải quân và nuôi một trung đoàn tình nguyện gồm 1060 cao bồi, chủ trang trại, thợ mỏ, vận động viên đại học và các loại thô khác từ Arizona, New Mexico, Texas và Oklahoma. Mặc dù là một đơn vị kỵ binh, họ đã phục vụ một cách đặc biệt - chủ yếu là đang hoạt động, như tại khu vực nổi tiếng trên đồi San Juan (thực ra là đồi Ấm - nhưng mà người Mỹ ở nước ngoài dành cho bạn) vào ngày 1 tháng 7. Sau đó, các kỵ sĩ thô lỗ là một phần của cuộc bao vây thành phố Santiago, cho đến khi Tây Ban Nha đầu hàng vào tháng 8, sau đó các tình nguyện viên trở về nhà và đi ăn mừng theo cách riêng của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTIAIR_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những phút tướng bắt đầu sử dụng máy bay, những tướng khác bắt đầu bắn vào họ, thường là bằng pháo. Việc quân đội Liên minh sử dụng bóng bay để thu thập thông tin tình báo trong Nội chiến Hoa Kỳ đã buộc Liên minh phải phát triển các phương pháp để đưa chúng xuống trái đất. Không có gì thực tế được phát triển cho mục đích phòng không cho đến WW1, khi người Anh quyết định vài tuần trong cuộc xung đột rằng cần phải can ngăn người Đức bay qua bờ biển của họ với Zeppelins; súng pom-pom QF 1-pounder là khẩu pháo đầu tiên được thiết kế như một khẩu súng phòng không chuyên dụng (AA). Chẳng mấy chốc, mọi người đều có một số loại ack-ack, để bắn vào số lượng máy bay chiến đấu ngày càng đông đúc, cả trên chiến trường và trên mặt trận sân nhà. Trong WW2, có rất nhiều súng AA được triển khai, nhưng chúng rất hiệu quả để chống lại các loại máy bay nhanh mới; nghiên cứu sau chiến tranh cho thấy đại đa số máy bay ném bom vẫn đạt được mục tiêu của chúng (với tỷ lệ 90%). Và do đó, khi máy bay phản lực xuất hiện, tên lửa AA cũng vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_APOSTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một tông đồ của người Hồi giáo (từ tiếng Hy Lạp, có nghĩa là một người bị đuổi đi) là một sứ giả và đại sứ cho vị thần được lựa chọn của một tôn giáo nhất định trong một nỗ lực để chuyển đổi những người vô tín. Trong Kitô giáo, nơi khái niệm phổ biến nhất, Mười hai người chỉ là môn đệ trước khi tản ra theo lệnh của Chúa Kitô phục sinh để truyền bá Lời Word của mình. Đối với Hồi giáo, một sứ đồ là một nhà tiên tri, cụ thể là một người được phái đến để dạy sự thật Allah Allah: Ibrahim (Áp-ra-ham trong kinh thánh tiếng Do Thái), Musa (Moses), Dawud (David), Isa (Jesus), và dĩ nhiên là Mohammed. Ngày nay, một số nhà thờ chỉ cần bổ nhiệm các tông đồ của mình; Chẳng hạn, trong số các Thánh Hữu ngày sau, một Tông đồ là một thành viên của chức tư tế có thẩm quyền cao, và trong đức tin Bahá ốpí, các tông đồ được chỉ định như vậy bởi Shoghi Effendi, Người bảo vệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARABIAN_MAMLUK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù thuật ngữ mamluk chỉ đơn giản có nghĩa là tài sản của người Hồi giáo hay người thuộc sở hữu nô lệ của người Hồi giáo trong tiếng Ả Rập, hầu hết đều nghĩ về đẳng cấp quân sự trong Hồi giáo thời trung cổ là mamalik (dạng số nhiều) trong lịch sử. Họ chắc chắn là những người nổi tiếng nhất. Mặc dù có sự bất đồng giữa các học giả, hầu hết đều đồng ý rằng các chiến binh nô lệ mamluk đã nổi lên trong triều đại của Abbasid caliphs ở Bagdad vào khoảng thế kỷ thứ 9 sau Công nguyên. Những chiến binh này chủ yếu thuộc các bộ lạc Kipchak, Circassian, Gruzia và Balkan, bị bắt hoặc bị bán làm nô lệ, và đã chứng minh những người cải đạo tận tụy với đạo Hồi, kỵ sĩ tuyệt vời và những kẻ thù xấu xa. Theo thời gian, các mamluks đã trở thành một cường quốc chính trị - như ở Cairo nơi họ thành lập một vương quốc - ở nhiều vương quốc Hồi giáo, nơi đôi khi họ phục vụ như những người làm vua (tốt, những người làm sultan). Thành công và có ảnh hưởng lớn là đẳng cấp mamluk đã tồn tại 1000 năm cho đến khi bị tướng Ottoman Muhammed Ali Pasha xóa sổ năm 1811.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARCHAEOLOGIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà khảo cổ học nghiên cứu hành vi của con người trong quá khứ, chủ yếu thông qua việc khai quật và phân tích hóa thạch của con người, tàn tích của các tòa nhà và di cốt của các cổ vật của con người. Mặc dù các cuộc tranh cãi nổ ra về quyền sở hữu cổ vật, kho báu và hài cốt của con người đã được phục hồi, hàng ngàn nhà khảo cổ vẫn hoạt động trên khắp thế giới tại các địa điểm khai quật, trong bảo tàng và trong khuôn viên trường đại học. Những người đàn ông và phụ nữ này làm việc để che giấu niềm tin chung và các hoạt động hàng ngày của các dân tộc khác nhau trong suốt lịch sử, tiếp tục hiểu biết về lịch sử của chính chúng ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một công cụ săn bắn khác tỏ ra rất hiệu quả để giết người khác, cây cung làm vũ khí có lẽ được sử dụng lần đầu tiên trong Thời đại Cổ sinh. Bắn cung có khả năng được phát triển ở một số nơi ít nhiều đồng thời, và ngoại trừ Úc, nó được sử dụng ở mọi châu lục bởi tất cả các loại nguyên thủy. Cho đến khi sự ra đời của thuốc súng, và thậm chí sau một số trường hợp, nó là vũ khí phóng nhẹ. Không có nhiều tốt cho cận chiến mặc dù; do đó cung thủ thường được tích hợp hoặc bảo vệ bởi bộ binh hạng nặng, đội hình vũ khí kết hợp đầu tiên trong lịch sử chiến tranh. Qua nhiều thế kỷ, các cung thủ trở nên chuyên biệt hơn, cuối cùng cần nhiều năm để trở thành chuyên gia trong nghề của họ. Nhưng hầu hết các nền văn minh đều có các đơn vị bắn cung ưu tú có thể thống trị một chiến trường trong những điều kiện thích hợp - chẳng hạn như chống lại các hiệp sĩ hạng nặng ở Agincourt, hoặc những kẻ điên cuồng ngực trần ở Stamford Bridge, hoặc những người lính sai lầm của Kỵ binh thứ bảy tại Little Big Horn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đại bác dã chiến đã đi được một chặng đường dài kể từ khi Gustavus Adolphus giới thiệu chúng, phát triển thành pháo binh dã chiến đủ loại, nhỏ và lớn. Trên thực tế, bất kỳ cơ chế nào có khả năng ném hoặc bắn đá hoặc đạn pháo đều là pháo, nhưng thuật ngữ này thường được dùng để chỉ các khẩu pháo cỡ nòng lớn có nòng súng để cải thiện độ chính xác. Với những tiến bộ trong ngành luyện kim và sản xuất công nghiệp sẵn có, và Chiến tranh Crimea cho thấy sự thiếu sót của đại bác Anh, một hợp đồng của chính phủ đã được trao cho William Armstrong để thiết kế một sự thay thế phù hợp. Kết quả của kỹ thuật của ông là pháo binh hiện đại đầu tiên vào năm 1855 sau Công nguyên, có khả năng bắn cả trực tiếp và gián tiếp. Năm 1897, người Pháp đã cải tiến về thiết kế, sản xuất 75 chiếc Pháp, có lẽ là loại pháo phổ biến nhất trong lịch sử. Các khẩu súng đã trở nên lớn hơn, đáng tin cậy hơn, chính xác hơn, nguy hiểm hơn - và các tướng hài lòng hơn - như nhiều năm đã trôi qua kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AT_CREW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù sự xuất hiện đầu tiên của xe tăng trên chiến trường hầu như không tốt lành, nhưng vào cuối WW1, rõ ràng cần phải làm gì đó để giữ cho chúng không bị nghiền nát một bộ binh dưới chân. Khi khai mạc WW2, hầu hết các quốc gia Kho vũ khí của quân đội bao gồm một số loại pháo cỡ nòng nhỏ (không lớn hơn 50mm) được thiết kế để xuyên qua lớp giáp bọc thép của xe bọc thép, gây ra sự tàn phá cho phi hành đoàn, động cơ và / hoặc đạn dược. Nhưng với những tiến bộ trong thiết kế và chiến thuật xe tăng, Đức và sau đó là Anh đã tạo ra những khẩu súng chống tăng ngày càng lớn hơn, được điều khiển bởi một phi hành đoàn kiên quyết, vì họ phải ở ngoài trời để vận hành súng, các thủy thủ đoàn dễ bị tổn thương về tất cả mọi thứ bay về lĩnh vực này. Vào cuối cuộc chiến, người Đức đã dựa vào khẩu súng 88mm nổi tiếng của họ, người Mỹ có 105 người và người Nga đang sử dụng pháo phản lực 122mm bắn vào tầm ngắm mở.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTERING_RAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các bức tường bảo vệ các thị trấn ngày càng cao hơn, các cổng cũng vậy. Cuối cùng, nó cũng không đủ để có một đống các khoản chi tiêu bị đập ở cổng mang theo một cây sào dày. Ở dạng đơn giản nhất, ram đập là một khúc gỗ nặng treo lơ lửng trên một khung có thể vung vào tường và cổng, cuối cùng - về mặt lý thuyết - đánh gục chúng. Theo thời gian, các đầu được bọc bằng kim loại, bánh xe được thêm vào để di chuyển và lớp phủ bảo vệ người dùng khỏi dầu sôi, đá, mũi tên và các khó chịu khác. Thật hữu ích khi vùi dập các ram, nếu chúng không thể được xây dựng từ các vật liệu gần đó, các đội quân cổ đại sẽ kéo chúng theo các chiến dịch. Pliny the Elder thậm chí đã mô tả việc sử dụng chúng trong khai thác để phá vỡ đá cứng (mặc dù một nhóm nô lệ với những cú đá rẻ hơn rất nhiều). Rams đập được sử dụng ngay từ thời trung cổ, cho đến khi sự ra đời của thuốc súng đã đưa đại bác vào nghệ thuật chiến tranh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự phát triển của sự sợ hãi thống trị các làn sóng của đầu thế kỷ 20 là tàu chiến Sọ lớn hơn, nhanh hơn, với súng lớn hơn và áo giáp dày hơn, có thể đánh chìm bất cứ thứ gì khác (kể cả nhau) nổi lên với một chiếc salvo. Các tàu chiến đầu tiên của người Viking thực sự thấy hành động xuất hiện tại Jutland vào năm 1916 sau Công nguyên, nơi - trộn lẫn với một bộ sưu tập khủng khiếp và tàu tuần dương chiến đấu - những người Đức và Anh đã chiến đấu với nhau. Trong những năm giữa chiến tranh, tàu chiến đã phát triển thành tư tưởng phổ biến, bất chấp Hiệp ước Hải quân Washington năm 1922 và các mẩu giấy quốc tế khác cố gắng hạn chế kích thước và vũ khí của chúng. WW2 không chỉ là thời kỳ hoàng kim của tàu chiến - và tất cả những người nổi tiếng nhất đã đi thuyền trong thời gian khó khăn: Bismarck, Hood, Arizona, Yamato và Missouri trong số nhiều người khác - nó cũng chứng kiến ​​sự sụp đổ của nó. Đến cuối các máy bay chiến đấu, tàu ngầm, tên lửa dẫn đường bằng radar và các tuyệt tác công nghệ khác đã đưa tàu chiến xuống các ắc quy trên bờ nổi và các điểm du lịch rỉ sét.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BIPLANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trước WW1, máy bay là một sự tò mò thông minh để khiến những người đàn ông trưởng thành phấn khích. Máy bay rất mỏng manh, thiếu sức mạnh (bay nhiều như bay), vụng về, hạn chế về khoảng cách và trọng tải, đắt tiền, và nói chung là hai cánh, vì hai cánh phục vụ tốt hơn một cho khả năng cơ động và nâng đỡ khi đối mặt với tất cả những hạn chế này. Vào cuối WW1, chiếc máy bay này là một cỗ máy chiến tranh đáng sợ, có thể phát hiện ra sự di chuyển của kẻ thù ở khoảng cách xa và sau đó mưa hủy diệt nó. Các máy bay chiến đấu trong cuộc xung đột 1914-1918 trở nên đặc biệt hơn bao giờ hết khi chiến tranh tiến triển, từ máy bay chiến đấu nhanh nhẹn đến máy bay trinh sát đáng tin cậy đến máy bay ném bom đang bay nhanh trên các thành phố của kẻ thù thả chất nổ vào dân thường. Tuy nhiên, vào cuối cuộc chiến, những chiếc biplanes bằng gỗ và vải đã biến mất, được thay thế bằng vỏ kim loại, thủ công một cánh có khả năng tăng tốc tốt hơn và leo nhanh hơn. Nhưng sau đó, sự khai thác của những người đàn ông anh hùng, hào hiệp trong những chiếc biplanes được sơn màu rực rỡ của họ đã đi vào tâm lý của chiến tranh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BOMBARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đại diện lâu đời nhất của một máy bay ném bom - súng cối nguyên sinh mõm, trơn tru được sử dụng để ném những quả bóng đá chống lại công sự trong các cuộc bao vây - đã được tìm thấy ở Trung Quốc; tác phẩm điêu khắc hang động Phật giáo thế kỷ 12 sau Công nguyên mô tả một con quỷ bắn một con quỷ. Ở thế giới phương Tây, các vị vua Anh chắc chắn đã sử dụng chúng trong Thế kỷ 14, vì Edward III có một số người tại Crécy năm 1346 và Henry V đã bắt Harfleur bằng cách sử dụng bom vào năm 1415. Nhưng với trọng lượng lớn nhất nặng vài tấn và tất cả đều không chính xác, các quả bom không thực tế cho các hoạt động thực địa, sớm được thay thế bằng pháo; Tuy nhiên, các máy bay ném bom đã được sử dụng trong nhiều thế kỷ, thường bảo vệ các cảng và đường biển. Trong số những chiếc cuối cùng và lớn nhất, Súng Dardanelles do Munir Ali chế tạo năm 1464 có trọng lượng 16,8 tấn và giúp bảo vệ eo biển cho Ottoman trong một thời gian dài (được bắn lần cuối cùng vào một hạm đội Anh năm 1807).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Văn bản> Mưa phá hủy từ độ cao lớn rất thú vị, đặc biệt là nếu hình phạt không thể xảy ra, chỉ cần hỏi bất kỳ con nhím nào đang nghịch ngợm trên đồi kiến. Mặc dù một số người đã thử sử dụng dirigibles và zeppelins làm máy bay ném bom tầm xa trong WW1, nhưng chúng có một số nhược điểm nhất định - đáng chú ý là chúng có xu hướng nổ tung khi bị trúng đạn. Vì vậy, ngay cả trước cuộc chiến đó, một số nhà thiết kế máy bay đã chuyển sự chú ý của họ sang việc tạo ra những chiếc máy bay nặng hơn không khí có thể mang theo vô số quả bom trên đường kẻ thù để tấn công trái tim họ; hai máy bay đầu tiên được chế tạo chỉ để ném bom là Caproni của Ý và British Bristol, cả hai đều ra mắt vào năm 1913 sau Công nguyên. Vào cuối WW1, các máy bay ném bom cho cả chiến thuật (chiến trường) và chiến lược (đô thị) đã thấy hành động trên mọi mặt trận. Những chiếc máy bay chiến đấu gỗ này dần dần được thay thế trong những năm giữa chiến tranh bằng những chiếc monoplan nhanh hơn, được trang bị vũ khí mạnh mẽ, mạnh mẽ và có khả năng vượt đại dương. Giờ đây, cả hai bên đều có thể tham gia vào vụ đánh bom khủng bố trên mạng, đặt người dân vào trung tâm của hành động, chẳng hạn như cuộc tấn công chớp nhoáng của người Đức ở Luân Đôn hay trận hỏa hoạn của các thành phố Nhật Bản. Và tất cả đã lên đến đỉnh điểm với một cặp phi công ném bom thả bom nguyên tử. </ Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BRAZILIAN_MINAS_GERAES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dự định là bước đầu tiên ở Brazil trở thành một cường quốc quốc tế, lớp Minas Geraes là hai tàu chiến 11.800 tấn được phóng vào đầu thế kỷ 20. Trong khi những điều này không làm được gì nhiều trong việc biến Brazil thành một thế lực đáng tin cậy, thì Minas Geraes và tàu chị em São Paulo đã bắt đầu một cuộc chạy đua vũ trang của hải quân Nam Mỹ và gây xôn xao ở Hoa Kỳ và Vương quốc Anh (người đã ' thực sự quan tâm đến việc có tàu chiến ở vùng biển Nam Mỹ không phải là của họ). Các kế hoạch thiết kế cho lớp mới phải mất hai năm để hoàn thành, và sau đó đã bị hủy bỏ khi HMS Dreadn think mới ra mắt vào năm 1906 khiến chúng trở nên lỗi thời. Cuối cùng, các thiết kế mới đã được đặt ra, và vào tháng 9 năm 1908, Minas Geraes đã ra mắt, tiếp theo là São Paulo vào năm 1909. Sự nghiệp của họ có thể nói về - những trung tâm trong việc đàn áp một cuộc nổi loạn của hải quân và một vài cuộc nổi loạn. Và họ đã gặp một kết thúc tồi tệ; Minas Geraes đã bị loại bỏ vào năm 1950 và São Paulo bị chìm trên đường đến xưởng phế liệu vào năm 1951.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BUILDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thời đại nào cũng có những người đàn ông và phụ nữ đặt nền móng cho các trang trại, hàng rào, hầm mỏ, đường xá, cầu, mương, và tất cả những thứ còn lại tạo nên nền văn minh. Dù là nô lệ, nô lệ tiền lương, nhà thầu, hay thực sự làm việc cho chính mình, những người xây dựng thành công này đã lan ra vùng hoang dã và thuần hóa nó, làm cho nó có năng suất và sinh lợi. Sau đó, họ giữ cho tất cả chạy và sửa chữa. Không nền văn minh nào có thể tồn tại mà không có những người đàn ông và phụ nữ này (và trẻ em, ít nhất là cho đến đầu thế kỷ 20). Trong khi công nghệ và máy móc chắc chắn đã giúp ích, công việc của tất cả các tòa nhà này và duy trì cơ sở hạ tầng của một quốc gia vẫn còn đòi hỏi, bẩn thỉu và nguy hiểm; vào năm 2013 sau công nguyên, đã có 828 trường hợp tử vong trong ngành xây dựng ở Hoa Kỳ và 46 ở Vương quốc Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CARAVEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Như Iñigo Arieta, chỉ huy người Tây Ban Nha đã hộ tống Columbus ra biển vào năm 1492 sau Công nguyên, đặt nó, các đoàn lữ hành đã được Corr Corrororas extremadas, buenas para descubrir tierras. Nina và Pinta là các đoàn lữ hành và Columbus ca ngợi Nina về khả năng cơ động, tốc độ và an toàn. Được phát triển vào Thế kỷ 15 và được sử dụng rộng rãi vào thế kỷ 16, caravel là một chiếc thuyền buồm tốc độ với phần chính và mizzen-mast được trang bị muộn, cung dốc và lâu đài nghiêm khắc. Dường như thiết kế caravel cổ điển (có rất nhiều biến thể) là sự pha trộn của một tàu đánh cá của người Jamaica trước đó và qarib Ả Rập miệt mài trên Địa Trung Hải. Nhỏ, nhẹ và cạn so với các tàu thuyền khác, thật hoàn hảo để khám phá tất cả những bờ biển và dòng sông mà người châu Âu đang tìm thấy trong Thời đại Khám phá. Có khả năng tầm nhìn đầu tiên không được làm sáng tỏ của văn hóa châu Âu là một cái rìu ló ra khỏi màn sương mù. Sau khi các nhà thám hiểm đến, những người chinh phục, các linh mục, nhà thám hiểm, thương nhân và cuối cùng là những người định cư trên tường và vì thế, một cỗ xe ngựa nhỏ không có tiếng tăm đã lan rộng khắp thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPULT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không ai chắc chắn khi nào hoặc ở đâu ai đó phát hiện ra việc sử dụng máy móc để ném một tảng đá lớn dễ dàng hơn nhiều, nhưng người ta biết rằng người Hy Lạp đã sử dụng máy phóng từ đầu thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên. Trên thực tế, thuật ngữ máy phóng xuất phát từ tiếng Hy Lạp có nghĩa là từ phía dưới của người Bỉ và người khác để ném. Máy phóng sử dụng lực căng trong một sợi dây xoắn và / hoặc khoanh tay bằng gỗ uốn cong để ném tên lửa một khoảng cách hợp lý; vì chúng tương đối không chính xác, máy phóng hoạt động tốt nhất trước các mục tiêu lớn, di chuyển chậm (như thị trấn và pháo đài). Khi lịch sử phát triển, máy phóng được chế tạo để có thể được vận chuyển thành từng mảnh và lắp ráp trước khi một trận chiến hoặc bao vây. Lần cuối cùng chúng được sử dụng trong chiến tranh là trong giai đoạn đầu của WW1, khi người Pháp sử dụng chúng để phóng lựu đạn vào các chiến hào của Đức. Ngày nay, chúng được sử dụng chỉ để ném bí ngô và các loại phù hợp khác trong các cuộc thi hàng năm giữa các chuyên viên máy tính.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt kỹ thuật, bất kỳ đơn vị nào chiến đấu từ lưng ngựa (hoặc ngày nay vận chuyển bằng động cơ hoặc thậm chí là trực thăng) - cung thủ, hiệp sĩ, vũ công, rồng, hạc, uhlans, cossacks, cuirassiers, v.v. - được coi là kỵ binh. Nhưng khi mọi người thường nghĩ về thuật ngữ này, họ hình dung ra những dũng sĩ vũ trang và súng trường gắn trên những chiến mã lộng lẫy, di động và cao quý nhất (một sự hiểu lầm còn sót lại từ Thời đại Chiến binh) của các nhánh quân sự truyền thống. Vào thời của cuộc chiến Bảy năm và Napoléon, kỵ binh tiêu chuẩn ngày càng được trang bị súng lục, kiếm và súng trường nhỏ, và do đó có thể chiến đấu hoặc bị đánh bại hoặc từ trên lưng ngựa. Tốc độ và cơ động, họ phục vụ như các đơn vị trinh sát và đột kích, chiến binh kiên cố và truy đuổi kẻ chiến bại. Có thể hạ gục kẻ thù trong điều kiện thích hợp hoặc chạy trốn một cách dũng cảm khi không, kỵ binh phục vụ trong mọi chiến dịch quân sự qua WW2, khi kỵ binh cưỡi ngựa có chiến công cuối cùng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CHINESE_CROUCHING_TIGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau khi người Trung Quốc phát hiện ra thuốc súng c. Thế kỷ thứ 9 sau Công nguyên, họ đã sử dụng nó chỉ để bắn pháo hoa và tạo ra những vụ nổ đẹp, đầy màu sắc. Nhưng cuối cùng cũng có người phát hiện ra nó cũng khá hữu ích trong chiến tranh, và chẳng mấy chốc, đá lửa và đại bác đã trở thành cơn thịnh nộ ở châu Á. Theo bác sĩ Yongxiang Lu, con hổ nhỏ người Trung Quốc ít được biết đến nằm ở đâu đó giữa một quả bom và một khẩu súng thần công, một trong những cách sử dụng thuốc súng sớm nhất trong chiến tranh. Một thiết bị thô sơ, về cơ bản là một ống sắt, bịt kín ở một đầu, được quấn bằng dây thừng dày để gia cố và hai chân ngắn ở phía trước để nâng nòng súng lên một chút (vì vậy cú bắn không cày lên mặt đất thay vì đập vỡ kẻ thù). Được biết, con hổ cúi mình đã thấy hành động c. 1368 vào đầu triều đại nhà Minh, và vẫn còn được sử dụng vào cuối năm 1592 chống lại người Nhật ở Hàn Quốc. Khi bị bắn, nó được báo cáo là có tầm bắn khoảng 800 bước, điều này không nghi ngờ gì khiến kẻ thù rất khó chịu vì nó đã vượt qua mọi thứ khác vào thời điểm đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CROSSBOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cái nỏ - dễ làm chủ hơn cây cung và do đó hoàn hảo cho nông dân, những người thực sự không có nhiều thời gian để tập bắn cung - về bản chất là một cây cung nhỏ, nặng đặt trên cơ chế vẽ và phóng ra một mũi tên ngắn (gọi là bu lông hoặc cãi nhau). Được phát minh ở miền đông Trung Quốc, lần đầu tiên nó được ghi nhận sử dụng trong Thời kỳ Chiến quốc được đặt tên khéo léo, c. Thế kỷ thứ 4 trước Công nguyên. Tôn Tử nổi tiếng đã dành không dưới hai chương trong cuốn 'Nghệ thuật chiến tranh' có ảnh hưởng của mình để sử dụng nỏ. Cũng trong khoảng thời gian đó, một loại tổ tiên nỏ xuất hiện ở Hy Lạp và người La Mã có thể đã sử dụng một số ít. Nhưng chính trong thời trung cổ, nỏ đã thống trị chiến trường châu Âu. Kết hợp với pikemen, một vũ khí khác đã không cần nhiều kỹ năng để sử dụng, những người bắn nỏ có khối lượng lớn có thể gạt bỏ gần như mọi mối đe dọa. Nhược điểm duy nhất của nỏ là kỹ năng cần thiết để xây dựng một. Nhưng, cho đến khi sự ra đời của súng hỏa mai, đó là thứ tốt nhất dành cho những người nông dân ngang bướng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được phát triển vào cuối thế kỷ 19 để giữ những chiếc ngư lôi gây phiền nhiễu đó tránh xa những chiếc tàu khủng khiếp và lần đầu tiên nhìn thấy trong Chiến tranh Nga-Nhật năm 1904, các khu trục hạm đã thực hiện nhiều nhiệm vụ cho hải quân thế giới: tuần tra, hộ tống, chống không khí, và chống tàu ngầm. Những chiếc tàu đầu tiên được chỉ định là tàu khu trục ngư lôi ninja (TBD hay đơn giản là tàu khu trục hộ) là sáu chiếc thuộc lớp Hải quân Hoàng gia Anh (1892) và lớp Havock (1893) và lớp Ferret (1894); với lớp giáp nhẹ, có thể di chuyển dưới 300 tấn, được trang bị một khẩu súng 12 nòng và một số súng nhỏ hơn và với một hoặc nhiều ống phóng ngư lôi, chẳng mấy chốc các hải quân khác đã sao chép thiết kế. Được giao nhiệm vụ sàng lọc các tàu thân thiện và tấn công kẻ thù, các khu trục hạm phục vụ trong suốt WW1 và tỏ ra đặc biệt hiệu quả trước các tàu ngầm rình rập vận chuyển thương gia. Đến WW2, các khu trục hạm thậm chí còn nhanh hơn, cơ động hơn, mang đủ vật dụng và vật tư cho các nhiệm vụ tầm xa; ở cả hai đại dương, họ là những con ngựa của hải quân. Kể từ đó, các tàu khu trục tên lửa dẫn đường thập niên 1960 đã được thêm vào hỗn hợp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EGYPTIAN_CHARIOT_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Maryannu (dạng marya số ít, có nghĩa là người chiến binh trẻ tuổi, hay người anh hùng trẻ tuổi trẻ tuổi) là một đẳng cấp di truyền của giới quý tộc gắn trên xe ngựa, được tìm thấy trong một số xã hội ở Thời đại đồ đồng ở Trung Đông. Ở Ai Cập, họ cưỡi trên những cỗ xe hạng nhẹ gồm hai người, cung cấp một cơ sở ổn định hơn cho bắn cung so với cưỡi ngựa, với chiều dài của cung tên vào thời điểm đó. Và marya có thể mang nhiều đạn hơn. Nhưng có một số nhược điểm đáng kể cho các anh hùng trẻ tuổi như hạn chế về địa hình và bảo dưỡng phương tiện và ngựa trong các chiến dịch dài. Tuy nhiên, maryannu là một tinh hoa hùng mạnh trong quân đội pharaoh,; kỷ lục tốt nhất về hiệu quả của chúng trong trận chiến là tại Kadesh, c. 1274 trước Công nguyên, nơi họ mang theo ngày cho Ramesses II. Có rất nhiều hình ảnh để lại mô tả những cỗ xe ngựa maryannu của Ai Cập cổ đại (một trong những hình ảnh không thể xóa nhòa của nền văn minh đó), và sáu mẫu vật được bảo quản tốt đã được tìm thấy trong ngôi mộ của Tutankhamun (người đã đi qua vào khoảng năm 1323 trước Công nguyên).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ENGLISH_REDCOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bộ lông màu đỏ (hay chính xác hơn là màu hồng tăng điên cuồng) của bộ binh Anh phát triển từ đồng phục nghi lễ đầu những năm 1600; nó được chính thức thông qua vào tháng 2 năm 1645 sau Công nguyên khi Quốc hội soạn thảo các quy định cho Quân đội mẫu mới, với 12 trung đoàn tất cả đều mặc áo khoác đỏ với các mặt màu khác nhau để phân biệt giữa chúng. Trong một phần tư thiên niên kỷ tiếp theo, hầu hết các bộ binh Anh đều mặc như vậy, khiến chúng trở thành mục tiêu lộng lẫy giữa những tán cây, cồn cát, rừng rậm và đồi núi của Đế chế. Lý do cho sự lựa chọn như vậy là, mặc dù giả tưởng là do vết máu không phù hợp với đàn ông, áo khoác đỏ ngay lập tức được nhận diện trên sân, và do đó giúp duy trì trật tự và tinh thần. Thuật ngữ redcoat Áo trở thành nguồn tự hào cho người Anh, và là một lời nguyền cho mọi người khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ENGLISH_SEADOG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Anh hùng tư nhân cho người Anh, cướp biển cho mọi người khác. Từ năm 1560 đến năm 1605 sau Công nguyên, Elizabeth I đã cho phép cô nàng Chó Biển của mình tấn công các tàu và thuộc địa của các quốc gia khác - đặc biệt là người Tây Ban Nha - theo ý muốn, thường là không có chiến tranh. Những người như Sir John Hawkins và Sir Francis Drake và Sir Walter Raleigh (trên thực tế, nhiều tên cướp biển này đã được phong tước) đã đột kích vào vùng biển Caribbean và thậm chí đến bờ biển California để ngậm ngùi giao dịch đẫm máu của họ: lấy càng nhiều kho báu càng tốt Vương miện tiếng Anh và tất nhiên. Trong giờ cần thiết nhất của nước Anh, Chó Biển đã dẫn đầu sự bảo vệ của Elizabeth chống lại Armada Tây Ban Nha vào năm 1588. Hawkins còn được biết đến như là người tiên phong của buôn bán nô lệ Anh, và Drake tham gia Cuộc thảm sát ở đảo Gurlin của khoảng 600 người đàn ông, phụ nữ và trẻ em ngoài khơi Ireland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_CANNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pháo trường - hình thức đầu tiên của pháo thuốc súng di động - bắt nguồn từ các cuộc chiến của Gustavus Adolphus, một tên khốn của pháo tay Ottoman và pháo bao vây hạng nặng được sử dụng trên khắp châu Âu. Nhà vua Thụy Điển cần tăng tính cơ động và sức tàn phá từ súng của anh ta nếu anh ta sẽ chinh phục miền bắc, và vì vậy anh ta đã phát triển demi-culverin 4 và 9 pound và một khẩu pháo 12 viên (phương pháp truyền thống để phân biệt loại pháo là trọng lượng của cú đánh); mỗi khẩu súng có thể được ba người đàn ông phục vụ và kéo bởi hai con ngựa. Ông cũng sắp xếp chúng vào pin, thay vì phân tán chúng thông qua các cấp bậc. Và người Thụy Điển đã tiên phong trong một số loại đạn chuyên dụng, bao gồm cả hộp để nổ bộ binh địch. Hiệu quả là súng trường Adolphus, và chiến thuật của ông cho việc sử dụng chúng đã sớm đủ mọi quốc gia ở châu Âu và hơn thế nữa đã áp dụng những đổi mới của ông, và nghệ thuật chiến tranh lại thay đổi đáng kể.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Và cuối cùng, các máy bay chiến đấu đã lấp đầy bầu trời. Máy bay chiến đấu được phát triển trong WW1 để chống lại các máy bay trực thăng, khinh khí cầu, trinh sát và máy bay ném bom đã chiếm lĩnh bầu trời phía trên chiến trường. Nhỏ bé, chậm chạp, mỏng manh và được trang bị vũ khí nhẹ theo tiêu chuẩn sau này, những chiến binh đầu tiên này - những phi công ban đầu của đuổi theo, sử dụng mọi thứ từ lựu đạn đến móc vật lộn để cố gắng hạ thủ công của kẻ thù - đã trở nên hiệu quả trong vai trò sát thủ khi 'stangensteuerung Thiết bị '(ngắt) được thiết kế bởi Anthony Fokker vào năm 1915 và được trang bị cho Eindecker của Đức, khiến nó trở thành máy bay chiến đấu đáng sợ nhất vào thời điểm đó. Đến cuối cuộc chiến, hàng ngàn máy bay chiến đấu đã được đưa lên bầu trời và bị hàng trăm người bắn hạ. Trong WW2, các máy bay chiến đấu nói chung là các đơn kim loại, và được giao mọi nhiệm vụ: bắn phá và ném bom các mục tiêu mặt đất, đánh chặn hoặc bảo vệ máy bay ném bom, tuần tra trên những thứ quan trọng, nhiệm vụ trinh sát và tất nhiên là bắn hạ nhau. Máy bay chiến đấu phản lực hiện đại thậm chí còn nhanh hơn và được trang bị vũ khí mạnh hơn những con chim chiến WW2 cổ điển đó, nhưng các nhiệm vụ đã thay đổi nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FRENCH_GARDE_IMPERIALE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ một cán bộ nhỏ của các cựu chiến binh dưới sự chỉ huy trực tiếp của Napoléon Bonaparte, được thành lập năm 1799 từ liên minh của Bảo vệ Thư mục và Grenadiers of the Legislature (cả hai cơ quan dân chủ đã bị loại bỏ sớm bởi hoàng đế), Garde Impériale lớn lên trong Chiến tranh Napoléon để trở thành một sư đoàn mạnh. Người Garde được chia thành ba tiếng vang tùy theo kinh nghiệm: Người già, Người trung và Người trẻ. Napoleon ủng hộ ông Garde của mình, cho họ mức lương cao hơn cũng như khẩu phần, thiết bị và khu nhà ở tốt hơn. Tuy nhiên, Lính gác già đã thẳng thắn khiếu nại, thường trực tiếp đến chính Napoleon, lấy cho họ biệt danh les Grognards (Hồi là người càu nhàu) trong số những người còn lại của quân đội Pháp. Phục vụ trong mọi chiến dịch trong các cuộc chiến tranh, tại Waterloo, họ đã cam kết tuyệt vọng để bảo đảm một chiến thắng, nhưng Trung vệ đã rút lui (lần đầu tiên và duy nhất) dưới ngọn lửa khô héo; Lính gác già và một số đơn vị Vệ binh trẻ đứng trên mặt đất của họ để trang trải cuộc rút quân của Hoàng đế, chỉ bị tiêu diệt hoàn toàn bởi đại bác Anh và Phổ. Do đó, đã kết thúc một cách khéo léo những người ưu tú nhất (theo người Pháp và các nhà thiết kế chiến tranh) của tất cả các đơn vị quân đội trong lịch sử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FRIGATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong nhiều thế kỷ, tàu khu trục đã phát triển từ một bậc thầy ba chiếc vuông trong những năm 1700 quá nhỏ để có thể chiến đấu với chiến hạm tên lửa dẫn đường nhanh, đủ nhanh để tránh những con tàu thực sự lớn. Nhưng vai trò của tàu khu trục trong chiến tranh hải quân đã thay đổi: nhiệm vụ tuần tra và / hoặc hộ tống. Hải quân Hoàng gia Anh tuyên bố một tàu khu trục là bất kỳ con tàu nào được xếp hạng đầy đủ, có thể mang theo ít nhất 28 khẩu súng trên một boong liên tục; nhưng bất chấp những nỗ lực tốt nhất của Đô đốc, để xác định một tàu khu trục, thì những thứ này có đủ kích cỡ và cấu hình, thậm chí cả đồ sắt vào giữa những năm 1800. Tàu khu trục hiện đại của người Viking là những tàu khu trục chỉ có tên; bắt đầu với WW2, nhãn được áp dụng cho bất cứ thứ gì nhỏ hơn tàu khu trục. Việc đưa tên lửa vào chiến tranh hải quân hiện đại khiến tàu khu trục thậm chí còn gây chết người nhiều hơn và tiết kiệm chi phí. Tại sao phải chế tạo một tàu chiến lớn ngớ ngẩn, hoặc thậm chí là tàu tuần dương hoặc tàu khu trục, khi một tàu khu trục giá rẻ có thể làm được?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với một bản nháp nông, thân tàu mảnh khảnh, boong tối thiểu và được đẩy bằng mái chèo, galley là chiếc thuyền đầu tiên (hoặc tàu, nếu hùng vĩ) dành riêng cho chiến tranh. Mặc dù hầu hết đều có những cánh buồm trên một cột buồm duy nhất có thể giúp đỡ, nhưng thuyền buồm được đẩy chủ yếu bằng mồ hôi của con người. Galleys có xu hướng ở trong vùng nước nông gần bờ, không đặc biệt đi biển. Nhưng đây là trụ cột của hải quân Phoenician, Hy Lạp, Carthage và La Mã thời kỳ đầu ở Địa Trung Hải cũng như những tên cướp biển man rợ ở khắp mọi nơi. Ban đầu chỉ mang theo cung thủ và giáo viên cho các trận chiến hỗn chiến trôi nổi, cuối cùng là ram, máy phóng và thậm chí cả súng thần công đã được thêm vào vũ khí của chúng, khiến chúng trở nên hữu dụng ngay cả vào thời đại Trung cổ đầu tiên. Nhưng trong thời gian đó, galley - và tất cả các hậu duệ của nó, các bireme, trireme, dromons, v.v. - đã bị làm cho lỗi thời bởi các tàu chiến buồm cơ động hơn (và lớn hơn). Và những người didn cần một đám người chèo kéo đầy mồ hôi và càu nhàu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GERMAN_UBOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>'Unterseeboot' - Thuyền U - đánh vào nỗi sợ hãi và giận dữ, trong trái tim của kẻ thù Đức Đức trong hai cuộc chiến tranh thế giới. Tàu ngầm đầu tiên do Đức chế tạo, Brandtaucher dài 26 feet (người cứu hỏa lửa), đã chìm trong cuộc thử nghiệm ban đầu của nó ở bến cảng tại Kiel. Tiếp theo đó là một số tàu lặn được chế tạo ở Đức, được bán cho người Hy Lạp, Ottoman và người Nga (tất cả đều có sự nghiệp khá phi thường). Cuối cùng, người Đức đã hiểu đúng; U-19 - cuối cùng họ đã từ bỏ việc đặt tên cho những chiếc thuyền - được ra mắt vào năm 1912 với động cơ diesel hai thì, bốn ống phóng ngư lôi và hai súng boong, và có thể lặn sâu tới 164 feet. Khi khai mạc WW1, Đức có 28 tàu U đang phục vụ; trong mười tuần đầu tiên, chúng đã đánh chìm năm tàu ​​tuần dương của Anh. Vì vậy, hiệu quả là những chiếc thuyền U mà Hiệp ước Versailles đã cấm chế tạo tàu ngầm Đức. Nhưng, hạm đội tàu U-thuyền đã được xây dựng lại, và vào cuối WW2, các tàu đã đánh chìm khoảng 2779 tàu (xác nhận) tổng cộng 14,1 triệu tấn - khoảng 70% tổn thất của quân Đồng minh trong tất cả các rạp. Năm 1955, Tây Đức được phép có một lực lượng hải quân một lần nữa và bắt đầu đóng những chiếc thuyền U, mới nhất là U-35 phi hạt nhân, được đưa vào hoạt động vào tháng 3/2015.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_ADMIRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một số người được sinh ra với nước muối trong tĩnh mạch của họ, và do đó, đưa đến một cuộc sống trên biển. Trong quá khứ, đây là những người hâm mộ tuyệt vời của người Viking, những chuyến đi thám hiểm hàng đầu, giao dịch bắn xuyên mũi tàu với các tàu chiến khác và khủng bố các tàu buôn vô tội. Một khi những người đàn ông thấy rằng họ có thể chèo thuyền qua vùng nước mở và không (thường) bị chết đuối, những chiếc tàu đủ loại đã xuống biển nông và sâu. Yi Sun Shin, Cristoforo Colombo, Horatio Nelson, Isoroku Yamamoto, David Farragut, và danh sách này thuộc về những người tạo dựng tên tuổi trên biển. Nhờ phần lớn vào những nỗ lực của họ, thế giới bị thu hẹp và nền văn minh mở rộng. Nhưng, có lẽ họ không có lựa chọn. Như Jacques Yves Cousteau (người từng là một đô đốc nếu anh ta rất có khuynh hướng) đã viết: Biển Biển, một khi nó thi triển thần chú của mình, sẽ giữ một trong những điều kỳ diệu của nó mãi mãi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_ARTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nghệ sĩ là những người có tầm nhìn của nền văn minh. Họ vẽ lên vải hoặc dăm trên đá, và để nó cho người khác tìm thấy tầm nhìn và ý nghĩa của nó. Họ giải thích thế giới và ban cho vẻ đẹp, sự rực rỡ, hình thức và màu sắc cho cõi trần; đó là những người vẽ tranh, khắc tượng, chụp ảnh và làm những bộ phim định nghĩa và củng cố nhân tính của chúng ta. Đôi khi họ được đánh giá cao trong cuộc sống của họ; thông thường, không. Đôi khi họ kiếm sống bằng nghệ thuật của họ; thông thường, không. Tuy nhiên, công việc của những nghệ sĩ này, đôi khi, có thể vượt qua thời gian và địa điểm của nó, khai sáng và nâng cao dân tộc, làm cho một nền văn minh lớn hơn nhiều so với sự giàu có vật chất và sức mạnh thế giới của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_WRITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà văn vĩ đại là những người đàn ông và phụ nữ thể hiện những mong muốn, hiểu biết, sự tưởng tượng, sự thờ ơ, nỗi sợ hãi và niềm vui của chúng ta trong văn bản. Lịch sử đã được đánh dấu bằng tiếng nói của họ; Thật vậy, lịch sử của Nhật Bản là một trong những tiếng nói của họ. Cho dù trong thơ, trong tiểu thuyết và truyện, cho sân khấu hay màn ảnh, đây là những nghệ sĩ đã xác định nền văn minh và văn hóa của họ. Một số viết văn xuôi và thơ về thế giới tưởng tượng; những người khác viết các vùng của triết học, chính trị, tôn giáo và khoa học về việc thế giới của chúng ta đang hoặc nên như thế nào. Và hãy để không quên những người đưa ra sự thật trên giấy. Dù là nàng thơ của họ, bất kể ý định của họ là gì, lời nói của họ vang vọng theo thời gian, ràng buộc tất cả chúng ta lại với nhau ... hoặc đôi khi khiến chúng ta xa cách nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_MUSICIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người ta đã nói rằng âm nhạc của người Viking là linh hồn của một dân tộc. Nếu đó thực sự là trường hợp, thì những nhạc sĩ vĩ đại của Hồi giáo là những người bảo vệ linh hồn đó. Dù là hình thức nào, dù là nhịp nào, bất cứ nhạc cụ nào, không có nghệ thuật nào nói lên cảm xúc của chúng ta như âm nhạc. Vì nó, nó cũng là chủ quan nhất của nghệ thuật; sự hòa hợp thiên đàng với người này chỉ là một âm hưởng của tiếng ồn đối với người khác. Điều đó khá mở rộng định nghĩa về âm nhạc là gì có lẽ cách tốt nhất để đánh giá sự tuyệt vời này của người Viking là thời gian một tác phẩm tiếp tục được chơi và đánh giá cao bởi những người khác. Nhưng từ khi đàn ông lần đầu tiên đánh bại nhịp điệu của các bản ghi cho đến dàn nhạc điện tử hiện đại, các nhà soạn nhạc và nghệ sĩ biểu diễn vĩ đại đã thể hiện những nỗi buồn và niềm vui chung của mỗi nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_ENGINEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các kỹ sư thiết kế và xây dựng nhà xưởng, trường học và nhà ở; Các kỹ sư vĩ đại của thành phố thiết kế và xây dựng kỳ quan Trước ngày các tòa nhà tiền chế, nhà ở thống nhất ticky-tack, các khu nhà bê tông và dầm chữ I nhấn mạnh, đó là những người đàn ông (và phụ nữ) đã tôn vinh nền văn minh trong các di tích cao chót vót, cung điện lớn, đền lớn, đập quan trọng và cầu, và các cấu trúc của tất cả các loại. Nó nói về công việc của họ mà các nhà khảo cổ học đào lên, khách du lịch trố mắt và trẻ em học ở trường. Cũng cảm ơn hệ thống ống nước trong nhà, đèn điện và autobahns (cùng với mọi thứ khác làm cho cuộc sống thoải mái) mà họ thiết kế và xây dựng. Không có các kỹ sư vĩ đại mơ ước về đá và thép, xây dựng các tòa nhà chọc trời, đưa ra các sân vận động thể thao và trung tâm mua sắm, làm thế nào có ai còn biết đến nền văn minh khi họ đi ra khỏi vùng hoang dã?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_GENERAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mỗi thời đại văn minh đều có những vị tướng vĩ đại của họ, những người thay đổi tiến trình lịch sử bằng cách thông minh hơn, dũng cảm hơn, hoặc đơn giản là may mắn hơn so với các đồng nghiệp trên chiến trường. Đây là những người đàn ông có thể thuyết phục những người đàn ông khác theo họ vào địa ngục và có lẽ ở bên kia. Họ là những người đổi mới trong cách chết, phát minh ra vũ khí, đội hình, chiến thuật và chiến lược mới để giành chiến thắng. Hoặc tìm kiếm lợi ích mới trong những cách giết người cũ. Mỗi người đọc điều này có thể kể tên hàng chục vị tướng vĩ đại, vì tên của họ vang vọng đến chúng ta trong các truyền thuyết, lịch sử và tượng đài. Một số là lãnh đạo nhân dân của họ, vua chiến binh và tổng thống; nếu chưa phải là người đứng đầu chính phủ trong khi trở thành người vĩ đại, thì họ thường được trao tặng (hoặc bị nguyền rủa) sau đó. Và sau đó họ viết hồi ký, với điều kiện họ sống sót sau các cuộc chiến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_MERCHANT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong bốn điều quyết định tiến trình của nền văn minh, lòng tham có lẽ là phổ biến nhất. Khi dân gian định cư và bắt đầu trồng trọt và khai thác, luôn có người phát hiện ra rằng những người khác muốn có nhiều thứ họ có, và sẵn sàng trả tiền cho nó. Và vì vậy, các thương nhân đã bay ra khắp toàn cầu, kinh doanh mọi thứ từ ngũ cốc đến vàng, cây gai dầu cho đến con người. Những người thích phiêu lưu nhất trong số này luôn tìm kiếm thị trường mới, và do đó là những nhà thám hiểm đã mang lại kiến ​​thức về các dân tộc và phong tục xa xôi. Một số khám phá vĩ đại nhất là sản phẩm của lòng tham của những nhà thám hiểm này. Các chuyến đi của họ cũng làm phong phú các quốc gia của họ bằng nhiều cách vật chất hơn, vì thuế và lợi nhuận từ các chuyến đi của họ đã tài trợ cho các công trình vĩ đại về kỹ thuật, giáo dục, thuộc địa, nghệ thuật và chiến tranh. Không có những thương nhân vĩ đại, nền văn minh sẽ nghèo nàn hơn nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_PROPHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đàn ông thánh là phổ biến; Tiên tri vĩ đại có phần ít Một số tiên tri có tầm nhìn của người Viking những người khác chỉ có cái nhìn sâu sắc về cuộc sống, cách nó nên được sống và làm thế nào chúng ta có thể tốt hơn. Một số đi lang thang và dạy học, trong khi những người khác xây dựng đền thờ và nhà thờ. Và một số chỉ có quan hệ công chúng tốt. Dù là nền tảng nào, đây là những người tạo ra các tôn giáo, truyền bá đức tin hoặc thách thức niềm tin của những người khác đôi khi cả ba. Họ cảnh báo nhân loại về sự kiêu ngạo của anh ta khi nghĩ rằng anh ta có thể biết mọi thứ hoặc kiểm soát mọi thứ. Mỗi tôn giáo vĩ đại đều có những nhà tiên tri vĩ đại của mình, bất kể họ tôn thờ như thế nào hay những gì, những người đã được chạm đến bởi Thần linh và mỗi người đã thay đổi tiến trình của nền văn minh một cách sâu sắc như bất kỳ vị tướng, nhà khoa học, nghệ sĩ hay nhà lãnh đạo nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_SCIENTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà khoa học vĩ đại cố gắng đưa ra những quan niệm sáng tạo và sâu sắc về cách thế giới hoạt động thế nào trái ngược với các nhà triết học và nhà tiên tri, những người đưa ra những suy nghĩ về cách thế giới nên hoạt động. Trong một số trường hợp, các ranh giới giữa những điều này - đặc biệt là khái niệm về đột biến có định hướng, vật lý lượng tử, toán học tiệm cận và các cấu trúc lý thuyết khác nắm giữ - thực sự có thể rất mỏng. Một trong những thuộc tính tốt nhất của loài người, hay tệ nhất, là sự tò mò và đây là điều mà các nhà khoa học vĩ đại có rất nhiều. Họ săn lùng mọi thứ tự nhiên và không tự nhiên, và kết quả của phương pháp khoa học của họ, có thể là một lợi ích hoặc một lời nguyền, và thường là cả hai, cho những người bạn của họ. Mặc dù trò chơi học thuật có bằng cấp cao trong mọi ngành khoa học có thể và các viện nghiên cứu doanh nghiệp nguyên khối (ngày nay khoa học là một công việc sinh lợi), vẫn còn chỗ cho nhà khoa học vĩ đại thỉnh thoảng xuất hiện và thay đổi mọi thứ lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREEK_HOPLITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cung cấp cho một nhóm các giáo sĩ đầu sắt mười chân (gọi là doru), đặt chúng trong một đội hình chặt chẽ kề vai, và phalanx hoplite xuất hiện. Vào thế kỷ thứ 8 hoặc thứ 7 trước Công nguyên, các quốc gia thành phố Hy Lạp lần đầu tiên bắt đầu xây dựng các đơn vị hoplite - bao gồm những công dân tự do của người Hồi giáo có thể mua áo giáp bằng đồng và doru - để tự chiến đấu. Như người Ba Tư phát hiện ra, phalanxes hoplite cũng khá hiệu quả đối với những người khác. Mặc dù các cung thủ của kẻ thù có thể nhặt được một ít (hầu hết các mũi tên thời đó quá nhẹ để xuyên qua phế quản của người Hy Lạp), một phalanx của hoplites thường có thể quét mọi thứ từ cánh đồng trước mặt họ; mối đe dọa lớn nhất đến từ việc để lộ sườn của họ, hoặc mất đội hình di chuyển trên mặt đất gồ ghề. Hoplite-phalanx đã tồn tại gần 400 năm, qua thời đại Alexander Đại đế vẫn chiếm ưu thế, cho đến khi nó xuất hiện chống lại quân đoàn La Mã, nhanh hơn, linh hoạt hơn trong đội hình, và lão luyện hơn với những thanh kiếm ngắn của họ một khi họ lướt qua những thanh kiếm ngắn đó giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ tiếng Phạn 'guru' có nghĩa là giáo viên và thế nào là một đạo sư mà không có ai để dạy?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong lịch sử, các bậc thầy đã vừa là học giả vừa là người hướng dẫn tâm linh cho các môn đệ của họ. Điều đó có nghĩa là, guru sẽ không chỉ đưa ra câu trả lời, mà còn giúp sinh viên của họ giải thích các câu hỏi. Đạo sư được cho là 'nặng' với kiến ​​thức, trí tuệ và đôi khi là kinh sách ẩn giấu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất nhiên, người ta sẽ cẩn thận nhất với những bậc thầy không chính thức ngoài kia: những bậc thầy giả mạo này đã được biết là lấy kinh sách hiện có và xen vào suy nghĩ của chính họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong các truyền thống guru-shishya của Phật giáo, Ấn Độ giáo và đạo Jain, một sinh viên tiềm năng sẽ đến nhà của guru mang quà tặng, cho thấy họ sẵn sàng học hỏi. Và nếu học sinh được tìm thấy chấp nhận được, thì đạo sư sẽ chuyển qua học tập bí truyền hoặc chuyên ngành của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tương tự như vậy, các bậc thầy Sikh sẽ giữ lại và tái tạo văn bản của các bậc thầy đã đến trước đó. Theo cách này, mối quan hệ guru sẽ đảm bảo rằng kiến ​​thức của họ sẽ tồn tại qua nhiều thế hệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_CHARIOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Xe bò - loại động vật nguyên sinh - lần đầu tiên được chế tạo bởi những người Ấn-Âu đầu tiên ở Mesopotamia vào khoảng năm 3000 trước Công nguyên. Không lâu sau, c. 2500, ngựa được thuần hóa trên thảo nguyên Á-Âu, một thực tế nhanh chóng lan rộng. Và không lâu sau đó, những con ngựa bị mắc kẹt (thường nằm cạnh nhau) vào những chiếc xe đẩy, được làm nhẹ hơn - thường chỉ là một cái bục trên hai bánh xe với lan can thấp - và cơ động hơn. Bên cạnh việc sử dụng thực tế cho xe ngựa trong vận chuyển và đua xe, xe ngựa rất hữu ích trong chiến tranh, mang lại cho quân đội cổ xưa một đội quân di động của quân đội. Người Hittites là những người đánh xe ngựa bậc thầy đầu tiên trong chiến tranh, được điều khiển bởi ba người đàn ông trong những cỗ xe nhanh nhẹn được vẽ bởi hai con ngựa. Người Ai Cập đã chạy thô bạo qua kẻ thù của họ bằng cách sử dụng một cỗ máy tương tự. Người Ba Tư là những người đầu tiên chế tạo những cỗ xe hạng nặng, với một đội bốn ngựa và đôi khi là lưỡi hái trên các bánh xe, điều này thực sự hiệu quả trong việc đập tan các đường bộ binh của địch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HELICOPTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trẻ em Trung Quốc chơi với chúng c. 400 trước công nguyên; da Vinci đã thiết kế một chiếc vào đầu những năm 1480; người Pháp d hèAmécourt đã trình diễn một chiếc nhôm chạy bằng hơi nước vào năm 1861 (mặc dù nó không bao giờ lên khỏi mặt đất); vào năm 1907, hai người Pháp, anh em nhà Breguet, cuối cùng đã chế tạo một máy bay trực thăng chạy bằng động cơ, nâng hai phi công lên khỏi mặt đất. Và vào năm 1933, công ty Focke-Wulf của Đức đã thiết kế và chế tạo máy bay trực thăng hai cánh quạt đầu tiên trên thế giới, dự định sử dụng cho mục đích quân sự, ngay cả khi Igor Sikorsky đang làm điều tương tự ở Hoa Kỳ. Được sử dụng hiếm khi trong WW2, máy bay trực thăng chủ yếu được sử dụng làm phương tiện vận chuyển trong Chiến tranh Triều Tiên, và cuối cùng là súng đạn trong Chiến tranh Việt Nam. Có thể ôm địa hình và tránh bị phát hiện (cho đến khi quá muộn) bằng cách bay vào giấc ngủ trưa, trong thời Chiến tranh Lạnh, nó đã trở thành chiếc xe tăng chở quân chủ lực trên thuyền ở cả hai quân đội Hoa Kỳ và Liên Xô. Ngày nay, máy bay trực thăng rất hữu dụng vì chúng có mặt khắp nơi trong các hoạt động quân sự, làm mọi thứ từ trinh sát, đến medivac, cho đến việc chèn và thu hồi quân đội, để hỗ trợ trên không bằng súng và tên lửa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trước thời đại đồ sắt, vai trò của kỵ binh phần lớn được lấp đầy bởi những cỗ xe hạng nhẹ, hữu ích cho cả trinh sát và trong trận chiến. Mặc dù đôi khi được sử dụng bởi các chỉ huy và giao thông viên, những con ngựa ở độ tuổi quá nhỏ để mang nhiều trọng lượng và đắt tiền. Tuy nhiên, khoảng năm 2000 trước Công nguyên, những người sống ở thảo nguyên Trung Á đã thuần hóa và nuôi các giống lớn hơn, tích trữ và cứng hơn. Được trang bị giáo, kiếm và cuối cùng là cung tên, những kỵ sĩ này thường nuôi địa ngục và thay đổi diện mạo chiến tranh. Chẳng mấy chốc, người Hy Lạp ở phía tây và Trung Quốc sang các chiến binh được điều chỉnh theo hướng đông cho mục đích riêng của họ, sau đó mọi người xung quanh cũng làm như vậy. Nhưng chính sự phát triển của cánh khuấy gắn vào yên xe chắc chắn đã khiến kỵ binh trở thành vũ khí gây sốc thống trị trên chiến trường; yên ngựa sớm nhất có ngày khuấy từ c. 300 sau Công nguyên, và trong bốn thế kỷ tiếp theo, sự đổi mới lan rộng khắp Châu Á và Châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDIAN_VARU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù không đáng tin cậy nhất trong số các thú cưỡi chiến đấu (có khả năng chà đạp quân đội thân thiện như kẻ thù khi hoảng loạn), voi chiến là một yếu tố chính trong chiến tranh Ấn Độ trong nhiều thế kỷ cho đến khi thuốc súng ra đời. Trong trận chiến tiền thuốc súng, 'vāru' (voi hoàng gia voi) phục vụ hai mục đích. Mùi hương của chúng có xu hướng làm những con ngựa kinh hoàng, do đó khiến kỵ binh của đối phương tương đối vô dụng. Thứ hai, họ thường có thể vượt qua cả bộ binh mạnh nhất, đặc biệt là nếu được bọc thép, nghiền nát giáo và cung thủ và mọi thứ khác trên đường đi của họ (và đạt 25 kph trên đường chạy). Quá, voi nổi tiếng là khó giết, và có những ghi chép về chúng sống sót tới sáu mươi mũi tên. Thường được vượt qua với một howdah hoặc nền tảng khác cho cung thủ, vāru có thể lội ngay vào cuộc cạnh tranh. Nhưng, trong trường hợp những con voi đã nổi điên và bắt đầu đè bẹp phía mình, người lái xe đã mang một cành cây và vồ để giết chúng bằng một cú đánh vào hộp sọ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi nửa đầu Thế kỷ 20 tiến lên, hai trong số những cuộc chiến tàn khốc nhất trong nền văn minh, được đánh dấu bằng những tiến bộ đáng chú ý trong công nghệ giết lẫn nhau, đã xảy ra. Thông qua tất cả, người lính bộ binh diễu hành vào trận chiến, đối mặt với mọi nỗi kinh hoàng - súng máy, mìn, khí đốt, oanh tạc và ném bom từ trên không, và tất cả phần còn lại của Pandora Hộp - mà các nhà khoa học vĩ đại nhất của thời đại có thể phát minh ra. Nhiệm vụ của những người lính bộ binh đã thay đổi rất nhiều kể từ khi những người lính giáo và kiếm sĩ thời cổ đại: chiếm và / hoặc giữ bất cứ mặt đất nào mà các tướng quyết định là quan trọng. Nhưng túi mánh khóe của lính bộ binh đã trở nên nguy hiểm hơn bao giờ hết, với súng trường được cho ăn tạp chí, súng lục tự động, súng tiểu liên, súng phun lửa, lựu đạn và tất cả các loại thiết bị thông minh khác. Vì áo giáp không dừng lại như vậy, nó đã bị loại bỏ vì tính cơ động và ngụy trang. Đến cuối WW2, bộ binh có thể tự mình chống lại hầu hết mọi mối đe dọa mà cung cấp đủ cho họ sống sót.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INQUISITOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mọi đức tin đều có những điều tra viên của mình, những người bị nhà thờ buộc tội phải tìm những người không tin, những người chống lưng và những ảnh hưởng xấu xa giữa các bầy. Nhưng chính ở châu Âu, vai trò đã đạt đến đỉnh cao, vì Giáo hội Công giáo trong thời Trung cổ và Phục hưng cố gắng bảo đảm cho người Do Thái, Moslems và Tin lành (không đề cập đến các nhà khoa học, nghệ sĩ và triết gia) đã không làm hư hỏng tín hữu . Các điều tra viên Công giáo đã ở tuyến đầu trong cuộc đấu tranh này, vì họ đã cấm và đốt sách, và vứt bỏ những kẻ dị giáo, tất cả đều nhân danh Chúa. Trong một số trường hợp, với sự hỗ trợ của chính phủ thế tục, như ở Isabella, Tây Ban Nha hay Đế chế La Mã thần thánh, tất cả đều được hợp pháp bởi con bò tót 'Ad extirpanda' vào năm 1252 sau Công nguyên. Mặc dù có một số dư thừa, có thể nói rằng các điều tra viên đã giữ vững đức tin - bất kể đó là niềm tin nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_IRONCLAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cuộc đụng độ được biết đến nhiều nhất giữa các bàn ủi - những người khổng lồ chạy bằng hơi nước, được bao phủ bởi lớp sắt hoặc thép - tại Hampton Roads vào tháng 5 năm 1862 sau Công nguyên đã kết thúc bằng một trận hòa. CSS Virginia trước đó đã tàn phá các tàu chiến truyền thống của Liên minh ở đó, và trong khi vẫn còn rất nhiều cuộc chiến vẫn còn, thời đại của gỗ và buồm trong chiến tranh đã bị hủy diệt. Nhưng con trăn sắt Mỹ người sói rất có thể đi biển, và có xu hướng chìm trong nước mở. Hải quân Hoàng gia Anh đã chế tạo các lớp đầu tiên của tàu bọc sắt trên biển (thực tế là bọc thép, tàu khu trục vỏ sắt) vào đầu những năm 1860, và chẳng mấy chốc họ đã bổ sung các ốc vít chạy bằng động cơ hơi nước vào các thiết kế. Nhìn thấy cách Virginia đã xử lý các tàu chiến bằng gỗ lớn hơn nhiều, mọi quốc gia đều tranh giành nhau để chế tạo đồ sắt. Hành động đầu tiên của hạm đội chiến đấu trên mặt nước mở giữa quần áo sắt là gần đảo Lissa ở vùng biển Adriatic giữa hải quân Áo và Ý; trong số 19 bàn ủi có liên quan, hai đã đi đến đáy. Nhưng, giống như trận chiến đó, thời đại của Ironclad đã không kéo dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JAPANESE_SAMURAI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi bộ binh ‘ashigaru (nông dân) được trang bị súng hỏa mai, các samurai (người phục vụ trong sự tham dự gần gũi) đã thống trị chiến tranh và chính trị ở Nhật Bản trong gần một ngàn năm. Mặc dù rễ nằm ở thời Nara, nhưng đó là vào thời Heian c. Năm 800 sau Công nguyên, bushido (cách của chiến binh Hồi giáo) đã được mã hóa và một số gia tộc quý tộc đã chấp nhận triết lý của nó. Vào thời kỳ nổi loạn Heiji năm 1160, các gia tộc samurai thống trị cảnh quan, với nhiều phe phái chiến đấu chống lại Mạc phủ, đánh bại cuộc xâm lược của người Mông Cổ, và mặt khác là xây dựng một di sản lịch sử ấn tượng về thực tế và huyền thoại. Trong suốt thời kỳ Edo, Nhật Bản đã thống nhất và hòa bình, và vì thế các samurai trở nên tinh tế - viết thơ, cắt tỉa cây cảnh, và đôi khi thực hành nghi thức tự tử (seppuku) khi bị nhục mạ. Thật không may, Hoàng đế Meiji đã tiến hành một số cải cách vào năm 1868 - bao gồm cả sự kết thúc của Mạc phủ và bãi bỏ giai cấp samurai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các máy bay chiến đấu trở nên nhanh hơn và gây chết người hơn, trong một thời gian ngắn, máy bay ném bom phản lực đã được các lực lượng không quân Chiến tranh Lạnh coi là cần thiết cho đến khi tên lửa đạn đạo xuyên lục địa hứa hẹn khả năng phá hủy mưa trên các thành phố xa xôi ít gây ồn ào hơn. Hoa Kỳ đã thiết kế XB-70 Valkyrie, ví dụ, để mang đầu đạn hạt nhân xuyên qua cột đến Nga - chỉ có hai chiếc được chế tạo. B-1 Lancer có phần thành công hơn; với tốc độ Mach-2, hy vọng nó có thể vượt qua vụ nổ hạt nhân để phi hành đoàn có thể sống sót - khoảng 100 phiên bản B-1B đã được đưa vào sử dụng với tư cách là máy xuyên phá cấp thấp. Nhưng nhìn chung, các dòng B-52 và Xô Viết cũ cũng hoạt động tốt (mặc dù cuộc tấn công của họ sẽ là một chuyến đi một chiều), và rẻ hơn rất nhiều. Trong các lực lượng không quân hiện đại, sự khác biệt giữa máy bay ném bom, máy bay ném bom và máy bay chiến đấu đã bị mờ đi đáng kể, do đó hầu hết các máy bay đang phục vụ ngày nay đều có thể được coi là máy bay ném bom phản lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các máy bay chiến đấu điều khiển cánh quạt tốt nhất trong thời kỳ Thế chiến II có thể bay khoảng (tốt nhất) 650 km mỗi giờ (400 dặm / giờ) và có thể mang theo một hoặc hai súng máy, và có thể là một quả bom hoặc tên lửa nhỏ hoặc hai. Người Đức quyết định đây không phải là đủ để ngăn chặn các đội máy bay ném bom của quân Đồng minh, và vì vậy họ đã phát triển chiếc máy bay phản lực đầu tiên hoạt động - Messerschmitt 262. Mặc dù nó đã thay đổi tiến trình của cuộc chiến này, nhưng nó đã làm cho tất cả những người sau đó. Với thành công rõ ràng của Me-262 (mặc dù đôi khi nó có xu hướng nổ tung), sau chiến tranh, mọi người bắt đầu thiết kế và chế tạo máy bay chiến đấu mới: Thiên thạch Anh, F-86 của Mỹ, MiG-15 của Nga. Vào cuối Chiến tranh Triều Tiên, các máy bay chiến đấu phản lực đã tạo thành xương sống của mọi lực lượng không quân lớn. Vào thời điểm chiến tranh Việt Nam, máy bay chiến đấu phản lực có thể mang theo một cặp pháo 20 ly, mười tên lửa hoặc hơn hàng chục tên lửa và bom, cũng như đạt tốc độ siêu thanh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KNIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào thời Trung cổ, một hiệp sĩ thường là con trai của một gia đình quý tộc, người đã phục vụ học nghề trong chiến tranh như một trang và đội, đã được nâng lên cấp bậc danh dự và bị ràng buộc bởi hành vi hào hiệp (lý tưởng hơn là thực hành). Vì thú cưỡi và phụ kiện và phong cách sống của một hiệp sĩ là vô cùng đắt đỏ, nó chỉ dành cho những người bình dân (họ phải là lính bộ binh). Truyền thống hiệp sĩ phát sinh từ các phương tiện La Mã, một trật tự cưỡi ngựa bao gồm hạ bộ của hai cấp bậc quý tộc của Đế chế. Thông qua thời kỳ đen tối (và hơi xa hơn) các hiệp sĩ thống trị chiến trường mở, có thể chà đạp những người dân thường chạy trốn. Thật không may, không có nhiều trận chiến đã được chiến đấu trên mặt đất khô, mở. Cuối cùng, những người dân thường không được trang bị vũ khí và gậy dài, nguyên nhân của các hiệp sĩ được gắn kết. Và thế là ngày hiệp sĩ qua đời, mặc dù những mệnh lệnh hiệp sĩ cổ xưa đó vẫn còn rải rác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KONGO_SHIELD_BEARER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vương quốc Kongo xông vào đội quân quân đội là một khối (hoặc lộn xộn) của cung thủ với một đội quân bộ binh hạng nặng nhỏ hơn, mang theo gươm và khiên. Người Bồ Đào Nha thực dân gọi cái sau trong tài khoản của họ là adagueiros (người bảo vệ khiên bảo vệ) trong khi trong một số ít tài liệu bản địa còn sót lại, thuật ngữ tiếng Swao ngao mbeba được sử dụng. Trong khi các cung thủ là những người lính của quân đội trong thời chiến, có một số bằng chứng cho thấy ngao mbeba thường trực được hỗ trợ bởi các quy định từ nhà vua. Có lẽ có tới 20 ngàn người đã đồn trú tại thủ đô, với các đội ngũ nhỏ hơn ở các tỉnh dưới sự chỉ huy của chính quyền địa phương. Dưới thời vua Afonso I, một đơn vị nhỏ của những người lính ngự lâm bản địa được trang bị vũ khí Bồ Đào Nha đã được nuôi dưỡng, và cuối cùng những người mang khiên già được thay thế bằng những thanh niên chết chóc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACHINE_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ thời của các tay súng sáng tạo arquebus đã tìm kiếm một loại súng có tốc độ bắn nhanh, đòi hỏi ít sự huấn luyện hoặc kỹ năng để sử dụng. Stoper xoáy quay vòng arquebus vào năm 1597 Nô-ê, Súng Puckle Gun Hồi năm 1718 ở Luân Đôn, đá lửa đa phát Belton Hồi năm 1777 đều có những người đề xướng; nhưng nó được để lại cho Richard Jordan Gatling để hoàn thiện vũ khí bộ binh với hỏa lực nhanh chóng được kiểm soát, nạp đạn tự động, tính di động, nạp lại nhanh chóng các hộp đạn dược và vận hành bằng một tay quay đơn giản. Súng Gatling cực kỳ phổ biến trong các loại quân sự của tất cả các quốc gia, và nó đặt nền tảng cho sự phát triển của súng máy, vốn bế tắc WW1 và thống trị chiến đấu bộ binh WW2. Theo thời gian, trọng lượng đã giảm mà không giảm tốc độ bắn, súng máy trở thành súng tiểu liên (chẳng hạn như tên lửa rất được yêu thích của bọn xã hội đen thời Cấm) có khả năng bị bắn từ hông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MECHANIZED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự xuất hiện của động cơ xăng đến chiến trường, và tất cả những chiếc xe tăng và xe tải đang lao tới, bộ binh chân dài gặp khó khăn trong việc giữ tốc độ. Giữa các cuộc chiến tranh thế giới, các quốc gia khác nhau đã nghiên cứu làm thế nào điều này có thể được cải thiện. Nhưng đó là Đức Quốc xã, với sự nhấn mạnh vào blitzkrieg, đã dành sự chú ý nhiều nhất cho cơ giới hóa bộ binh để theo kịp các xe tăng của họ trước khi chúng xé nát Ba Lan, Pháp, Bắc Phi và Nga. Do các xe tải không thể nhanh chóng di chuyển trên mặt đất ở những nơi này, nên các kỹ sư người Đức đã thiết kế nửa đường đua đầu tiên (Sd.Kfz 251) để mang bộ binh và đồ tiếp tế của họ trong khi theo kịp xe tăng. Thêm vào một số pháo được theo dõi và súng AA, và một người có một tập đoàn độc lập, có khả năng tự chống lại bất cứ thứ gì kẻ thù có. Người Đức thành công đến nỗi mọi chiến binh khác đều thi đua với họ, đến mức hầu hết bộ binh ngày nay đều được cơ giới hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MEDIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nó cần một người dũng cảm để lao vào một chiến trường không vũ trang, đặc biệt là để cung cấp chăm sóc chấn thương ở tiền tuyến. Mặc dù đã bảo vệ thành phố bằng các sắc lệnh lâu đời và Công ước Geneva, trở thành một quân y không có lợi cho sức khỏe. Bác sĩ phẫu thuật Dominique Larrey đã phát triển những chiếc xe cứu thương đầu tiên (Xe cứu thương bay trực thăng) - bệnh viện dã chiến - cho Napoléon Grande Grande Armée; ông cũng tuyển dụng và huấn luyện các tình nguyện viên để giúp đỡ những người bị thương và đưa họ trở lại bệnh viện dã chiến. Nó không chỉ cải thiện tỷ lệ sống sót - điều chắc chắn thúc đẩy tinh thần - mà còn bảo đảm rằng ít nhất một số người sẽ sống sót để chiến đấu một lần nữa. Trong Nội chiến Hoa Kỳ, Thiếu tá Jon Letterman của Quân đội Potomac Hoa Kỳ không chỉ phát triển và tiêu chuẩn hóa thiết bị mới để cứu người (điều này trong thời đại mà cắt cụt là phương pháp chữa bệnh thông thường), mà còn mở rộng vai trò của bác sĩ để đối phó với bệnh tật và các vấn đề khác bệnh của người được soạn thảo. Ngày nay, quân đội và quân đoàn hải quân là không thể thiếu đối với mỗi quốc gia quân đội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MILITARY_ENGINEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các kỹ sư quân sự - trái ngược với các kỹ sư của đội chiến đấu, những người đủ điên rồ để lao vào chiến đấu mang theo các công cụ và chất nổ chứ không phải vũ khí - được giao nhiệm vụ xây dựng các công sự và các cấu trúc khác và tạo ra và duy trì các đường dây cung cấp và liên lạc. Những đội quân chiến thắng nhất trong quá khứ - La Mã, Trung Quốc, Ottoman, Anh, v.v. - tất cả đều có các đơn vị kỹ thuật quân sự vượt trội, mà phần lớn thành công của họ là nhờ nợ, để bảo vệ quân đội của chính họ và đánh sập hàng phòng thủ của quân địch. Chỉ cần hỏi người Gaul tại Alesia (52 trước Công nguyên) hoặc người Zealots tại Jerusalem (70 sau Công nguyên). Sau sự sụp đổ của Rome ở phía tây, kỹ thuật quân sự - giống như mọi thứ khác - bước vào thời kỳ tăm tối của người Hồi giáo, không được hồi sinh cho đến giữa thời trung cổ, khi một lần nữa cuộc bao vây lại thịnh hành. Đến cuối thời đại, các kỹ sư quân sự một lần nữa là một phần không thể thiếu của bất kỳ đội quân chiến thắng nào. Trong suốt Napoleonic, Crimean, các cuộc nội chiến và thế giới khác nhau, các kỹ sư quân sự được chia thành nhiều đặc sản hơn bao giờ hết. Ngày nay, một chuyên gia quân sự cần có bằng cấp về dân dụng, điện, cơ khí, kiến ​​trúc hoặc thậm chí kỹ thuật môi trường để có cơ hội xây dựng những thứ khác hoặc xé chúng ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ Tàu tuần dương, lần đầu tiên được sử dụng vào giữa thế kỷ 17 sau Công nguyên để chỉ một tàu chiến có thể hoạt động độc lập với hạm đội - đủ nhanh để chạy trốn khỏi bất cứ thứ gì có súng lớn hơn và đủ lớn để bắn mọi thứ với những chiếc nhỏ hơn. Trong vài thế kỷ tiếp theo, chúng thường là những kẻ đột kích thương mại, và đôi khi được sử dụng trong các hành động của hạm đội để sàng lọc cơ thể chính. Vì vậy, họ đã làm con số nổi bật trong các vấn đề hải quân cho đến khi sự ra đời của tên lửa tầm xa. Trong khi một số hải quân đầu tư vào thiết kế và chế tạo tàu tuần dương tên lửa trong Chiến tranh Lạnh (ngay cả hải quân Peru hùng mạnh cũng có một), chỉ có người Mỹ và Liên Xô mới giữ được phong độ. Các tàu tuần dương lớp Ticonderoga đầu tiên của Hải quân Hoa Kỳ đã được hạ thủy năm 1981, được cho là tàu mạnh nhất vẫn đang hoạt động, được trang bị 122 ống phóng với nhiều loại bề mặt đáng kinh ngạc, trên mặt đất và chống ngầm tên lửa, do đó có thể giết bất cứ thứ gì.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSIONARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không thể tránh khỏi, trong mọi tôn giáo, có những người mà họ nghe thấy từ đó và sau đó đi ra ngoài để truyền bá nó. Trong suốt lịch sử, các nhà truyền giáo và những người thịnh vượng đã ra nước ngoài, thường gặp rủi ro lớn - do đó, tất cả những vị tử đạo và các vị thánh - để chuyển đổi những người không tin thành đức tin của họ, bất kể đó là đức tin nào. Điều đó không có nghĩa là các nhà truyền giáo don don cũng làm những công việc thực tế hơn: trường học để dạy, phòng khám chữa bệnh, các chương trình phúc lợi xã hội để hỗ trợ, cửa hàng tiết kiệm và tất cả các lợi ích khác của nền văn minh. Cho dù với một thanh kiếm hay một nụ cười, mục tiêu chính của nhà truyền giáo là chia sẻ đức tin của họ và vì vậy có được tín hữu mới. Trong khi họ thực sự phải thực hiện các nhiệm vụ để làm như vậy, bây giờ họ có thể truyền giáo, điều này an toàn và thoải mái hơn nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOBILE_SAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giống như tất cả các hệ thống vũ khí gọn gàng, người Đức lần đầu tiên có ý tưởng cho một tên lửa đất đối không; vào năm 1941 sau Công nguyên, Friederich Halder đã đề xuất một tên lửa flak tên lửa Hồi giáo để chống lại máy bay ném bom của quân Đồng minh, nhưng đấu đá khoa học đã trì hoãn bất kỳ công việc nghiêm trọng nào cho đến năm 1943, và mặc dù một số hệ thống nguyên mẫu đã được phát triển nhưng không có gì sẵn sàng để triển khai vào cuối Thế chiến II. Trong khi đó, Hải quân Hoa Kỳ, được thúc đẩy bởi sự thành công của bom lượn của Đức Quốc xã và các cuộc tấn công kamikaze của Nhật Bản, đã sản xuất SAM-N-2 Lark, một tên lửa chống hạm được trang bị ramjet để sử dụng ở khoảng cách xa, nó cũng không được sử dụng khi chiến tranh kết thúc . Trong khi quân Đồng minh kết hợp với các thiết kế SAM, Liên Xô đã tạo ra S-75 Dvina, thành công đầu tiên (nó hạ gục một máy bay ném bom Đài Loan trên Trung Quốc vào tháng 10 năm 1959). Chiến tranh Việt Nam là cuộc chiến hiện đại đầu tiên mà SAM tìm ra một cách nổi bật, dẫn đến tên lửa chống hạm người cầm tay (MANPADS), bởi những năm 1990 lan tràn trong các hoạt động du kích và khủng bố trên toàn cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_ARMOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bộ giáp hiện đại tốt hơn đáng kể so với những chiếc Panthers, T-34, Cromwell và Shermans tuyệt vời đã xé nát mọi thứ trong Thế chiến II. Xe tăng chiến đấu chủ lực (MBT) ngày nay lớn hơn, nhanh hơn, có áo giáp và vũ khí tốt hơn nhiều, và có lẽ quan trọng nhất là được cung cấp các máy tính và thiết bị liên lạc tinh vi giúp cải thiện đáng kể sức mạnh và khả năng sống sót trên chiến trường hiện đại. Những gì một MBT không thể nổ tung nó có thể chạy qua. Một chiếc xe tăng hiện đại có thể hét trên chiến trường với tốc độ 60 km mỗi giờ trong khi bắn với độ chính xác chính xác ở mục tiêu cách xa hàng trăm thước, một máy tính nhắm mục tiêu điều chỉnh từng nòng súng của xe tăng, bù cho mỗi vết sưng hoặc ổ gà. Bộ binh hiếm khi mang vũ khí đủ mạnh để phá hủy áo giáp hiện đại có da dày - ngoại trừ, đối với bộ đàm của họ, họ có thể sử dụng để gọi pháo binh hoặc trực thăng. Thật không may, MBTs don lồng hoạt động tốt trong cuộc chiến bất thường, chống nổi dậy hiện đang thịnh hành.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_AT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiến tranh thế giới thứ nhất mang theo lời cảnh báo rằng xe tăng (một khi các nút thắt được xử lý) sẽ thống trị chiến trường Thế kỷ 20. Các hoạt động blitzkrieg của Đức trong những tháng đầu của Thế chiến II đã chứng minh điều đó. Mặc dù súng chống tăng rất tốt để ngăn chặn áo giáp của kẻ thù, nhưng trên chiến trường chất lỏng của cuộc chiến đó, những người cằn nhằn tội nghiệp cần một cái gì đó ngay lập tức hơn là chờ súng AT đến, thiết lập và bắt đầu khai hỏa. Do đó, sự phát triển của MPATS (hệ thống chống tăng di động). Đến cuối cuộc chiến đầu tiên để kết thúc chiến tranh súng trường chống tăng đã được sử dụng. Nhưng nó đã trở thành một cuộc đua giữa áo giáp tốt hơn và MPATS tốt hơn. Cuộc chiến thứ hai đã mang lại súng trường AT tốt hơn, lựu đạn phóng tên lửa (RPG), bazookas và panzerschreck, súng không giật, và cuối cùng (sau chiến tranh) các tên lửa chống tăng cầm tay như Javelin và Kornet của Mỹ. Chiến trường đột nhiên trở thành một nơi nguy hiểm cho những người khổng lồ bọc thép.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MUSKETMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu một mũi tên hoặc cãi nhau có thể ngăn chặn một người đàn ông mặc áo giáp, hãy nghĩ xem một quả bóng chì nhỏ, di chuyển nhanh có thể làm gì khi nó xuyên qua kim loại vào các mảnh vụn bên dưới. Thay thế súng hỏa mai khó sử dụng làm vũ khí ưa thích vào đầu những năm 1700 sau Công nguyên, súng hỏa mai là một vũ khí trơn tru, có mõm được kích hoạt bởi một cơ chế khóa khớp hoặc khóa nắp - nguyên mẫu là súng Brown Brown Bess của Anh, phục vụ cho Redcoats từ năm 1722 đến năm 1838. Chắc chắn, những người định cư ở biên giới cũng đã sử dụng chúng trên khắp thế giới để săn bắn, bảo vệ và giết chết người bản địa, nhưng trong các cuộc chiến ở châu Âu, các chiến thuật quân sự đã phát triển để sử dụng súng hỏa mai. Ở Trung Quốc, súng thần công đã phát triển thành súng hỏa mai, và các triều đại nhà Minh và nhà Thanh đã sử dụng rộng rãi chúng. Nhưng chính người châu Âu và Ottoman đã sử dụng chúng để có hiệu quả tốt nhất với nhau, với các đơn vị tinh nhuệ được trang bị súng hỏa mai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NATURALIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Phong trào bảo tồn có thể được bắt nguồn từ Hiệp hội Hoàng gia, John John Evelyn và nghiên cứu của ông 'Sylva, được xuất bản năm 1662, ủng hộ việc bảo tồn các khu rừng Anh Anh. Mặc dù đôi khi được liên kết với chủ nghĩa môi trường, nó khác biệt đáng kể trong việc bảo tồn nhằm mục đích bảo tồn tài nguyên rõ ràng để con người tiếp tục sử dụng bền vững. Các nhà bảo tồn đã tập trung chủ yếu vào việc dành ra các khu vực tự nhiên để giải trí và giáo dục, và bảo vệ tích cực động vật hoang dã và thực vật vì giá trị vốn có của chúng. Gần cuối thế kỷ 19, các chính trị gia đã ra tay trong nỗ lực dũng cảm này; Tổng thống Mỹ Theodore Roosevelt trở thành nhà bảo tồn hàng đầu (và quyền lực), sử dụng văn phòng của mình để thành lập Sở Lâm nghiệp Hoa Kỳ và tạo ra năm công viên quốc gia, bốn khu bảo tồn trò chơi, 51 khu bảo tồn chim và 150 khu rừng quốc gia - khoảng 230 nghìn mẫu Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NORWEGIAN_BERSERKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo một số nguồn tin của Old Norse, những người chơi khăm (Ulfheonar hoặc Hồi Odin, những chiến binh đặc biệt, là những người Viking đã chiến đấu trong một cơn giận dữ không thể kiểm soát được, giống như trance. Các sagas khác lưu ý rằng họ đã bỏ áo giáp và chiến đấu với những con chó sói mặc áo ngực trần, và bị điên như chó săn, cắn khiên của họ, họ đã xoay người nhưng không bắn cũng không có tác dụng với họ. Khá ấn tượng, ngay cả với những người Norsemen vui vẻ khác. Vua Harald Fairhair được cho là đã sử dụng chúng như những đội quân xung kích trong hàng ngũ phía trước của quân đội ông c. Năm 800 sau Công nguyên, và các vị vua Bắc Âu khác giữ một số người làm vệ sĩ hoàng gia, tùy thuộc vào danh tiếng khốc liệt của họ để giữ cho kẻ ngang ngược. Như các Kitô hữu ngoan đạo đã nói, Từ sự giận dữ của người Norsemen, Chúa tốt lành, giải thoát chúng ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NORWEGIAN_LONGSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>'Một lông thú Normannorum Libera nos, Domine.' Lời cầu nguyện nổi tiếng, thường được thốt ra bởi những người dân không may mắn khi lần đầu tiên nhìn thấy những cánh buồm của những người Viking lâu đời, đã tổng kết nó. Từ Ireland đến các bức tường của Paris, những chiếc tàu dài đã mang theo những người Norsemen hung dữ để giết và cướp bóc. Nhưng họ cũng mang những nhà thám hiểm Bắc Âu băng qua Bắc Đại Tây Dương đến Iceland, Greenland và Bắc Mỹ. Và thương nhân cho đến tận Rome và Constantinople. Thật vậy, những chiếc tàu dài là đỉnh cao của thiết kế hải quân châu Âu từ thế kỷ 9 đến thế kỷ 13. Viking lâu dài đến trong các loại; cho đến nay, khét tiếng nhất là drekkar, một con tàu nông cạn, hẹp, duyên dáng, được trang trí công phu (rồng và rắn và những thứ tương tự), được sử dụng chủ yếu bởi những người đã đột kích. Không chỉ những con drekkar có thể chèo thuyền vào vùng nước sâu, mà bản nháp cạn của chúng có nghĩa là những con này có thể điều hướng lên những dòng sông hữu ích tại các thành phố đang cướp bóc như Paris.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thiết kế khái niệm của một tàu ngầm chạy bằng năng lượng hạt nhân lần đầu tiên được đề xuất bởi Phòng thí nghiệm Nghiên cứu Hải quân Hoa Kỳ vào năm 1939 sau Công nguyên; cuối cùng nó đã được hiện thực hóa với sự ra mắt của Hoa Kỳ Nautilus vào năm 1954, có thể ở dưới nước mà không nổi lên trong bốn tháng, mặc dù lý do tại sao một người muốn làm như vậy không bao giờ được giải thích. Vì tàu dưới nước rất lý tưởng để phóng tên lửa đạn đạo có đầu đạn hạt nhân mà không cần cảnh báo, nó là vũ khí thời Chiến tranh Lạnh hoàn hảo, không có nhiều công dụng khác cho loại tàu này. Do đó, Liên Xô đã sớm theo Hoa Kỳ lấp biển bằng tàu ngầm hạt nhân, bắt đầu với chiếc K-19 xấu số vào năm 1959. Mặc dù tai nạn lò phản ứng, sự cố và chìm, cả hai bên đã vội vã chế tạo SSBN lớn hơn bao giờ hết. Ở đỉnh điểm của Chiến tranh Lạnh, khoảng năm đến mười tàu ngầm hạt nhân mới đang được đưa vào hoạt động mỗi tháng. Mặc dù tốc độ đã chậm lại đôi chút, nhưng hôm nay, sáu quốc gia triển khai các tàu ngầm chiến lược, chạy bằng năng lượng hạt nhân (tức là những tàu này nhằm giết các thành phố, chứ không phải các tàu khác): Hoa Kỳ, Nga, Trung Quốc, Pháp, Anh và Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_OBSERVATION_BALLOON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các loại quân sự bắt đầu sử dụng bóng bay để mang theo các phi hành gia dũng mãnh để thu thập thông tin tình báo và phát hiện pháo binh trong các cuộc chiến tranh Cách mạng Pháp, một thực tế đạt đến đỉnh cao trong WW1 và sau đó từ chối trước những tiến bộ trong thiết kế máy bay. Quân đoàn Aerostatic của Pháp được thành lập vào năm 1794 để sử dụng khinh khí cầu chứa đầy hydro để trinh sát, cung cấp thông tin tình báo cho việc triển khai quân địch trong trận chiến - lần đầu tiên tại Fleurus vào tháng 6 năm đó. Tuy nhiên, nhiều quả bóng quan sát có thể đã góp phần vào chiến thắng quyết định của Pháp ở đó đối với người Áo, thiết bị vẫn ở đây (miễn là dây cáp bị cắt và nó trôi đi). Trong suốt Nội chiến Hoa Kỳ, Chiến tranh Boer thứ hai và nhiều cuộc xung đột khác, việc sử dụng và thiết kế đã không thay đổi nhiều. Những quả bóng diều của người Viking, WW1 cho độ ổn định cao hơn, độ cao cao hơn và có thể bay trong điều kiện thời tiết khắc nghiệt hơn; đó là đỉnh cao của việc sử dụng bóng bay trong chiến tranh, vì vào năm 1917, những phi công không chuyên trong những chiếc máy bay nhanh nhẹn của họ đã bắn hạ hàng chục người. Quá nhiều cho tranquilly nổi trên muck.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PIKEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về cơ bản, một chiếc pike là một cây giáo rất dài, được sử dụng để đẩy điểm sắc nhọn vào ai đó thay vì ném nó vào họ. Rất hiệu quả đối với các binh sĩ chân khác và đặc biệt là chống lại các loại kỵ binh. Thật vậy, bên cạnh những người bắn cung và mặt đất lầy lội, chiếc pike là thứ duy nhất can ngăn các hiệp sĩ được gắn kết từ việc cưỡi những người nông dân xuống. Do đó, pike được sử dụng tốt nhất trong các hình thành đại chúng, như bởi phalanx Hy Lạp hoặc lính đánh thuê Thụy Sĩ hoặc địa ngục Đức. Tuy nhiên, vì nó khó có thể cầm pike bằng hai tay và khiên đồng thời, những người đi bộ có xu hướng dễ bị tổn thương trước cung thủ và kiếm sĩ; Họ rất tốt trong một cuộc hỗn chiến. Nhưng nếu nó có thể duy trì hàng ngũ chặt chẽ, một khối vũ trang pike có thể lăn qua phe đối lập, và có thể neo cánh bên cạnh các hiệp sĩ. Trong thời kỳ hoàng kim của việc sử dụng nó trong Thời đại Phục hưng, những chiếc đinh trở nên dài hơn và dài hơn, cuối cùng là một số khoảng 22 feet.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRIVATEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ chối hợp lý. Đó là nguyên tắc tránh trách nhiệm được vận hành trong Thời đại Cánh buồm như ngày nay. Sự khác biệt duy nhất - và đó là một mảnh mỏng cạnh dao kéo - giữa một tên cướp biển và một người tư nhân đang có một mảnh giấy, một lá thư marque trong tay được cấp bởi một chủ quyền. Các tư nhân là những con tàu thuộc sở hữu tư nhân (bất cứ thứ gì, từ những khẩu hiệu đơn giản cho đến giàn khoan và đoàn lữ hành) được chính phủ ủy nhiệm để kiếm tiền bồi thường cho vương miện vì những vi phạm cụ thể [của các quốc gia khác] trong thời gian hòa bình . Sau khi vương miện chiếm phần chiến lợi phẩm từ các cuộc đột kích của tư nhân, phần còn lại - một nửa lớn hơn - đã đến tay chủ nhân và phi hành đoàn. Vì mọi người ở châu Âu đều có sự bất bình chống lại người Tây Ban Nha trong thời kỳ thuộc địa, thế kỷ 17 và 18 là thời hoàng kim của sự riêng tư, đặc biệt là bởi những con chó biển Anh được Elizabeth I và những người theo đạo Tin lành Pháp tấn công ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_QUADRIREME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những người đóng tàu cổ chỉ tiếp tục bổ sung các mái chèo vào thiết kế cơ bản của galley cho đến khi họ đạt đến tứ giác, một galley có bốn bờ, mỗi mái chèo được hai người đàn ông chèo. Pliny the Elder báo cáo rằng không ít học giả hơn Aristotle đã quy định việc tạo ra tứ phương cho Carthaginians, có khả năng trong Thế kỷ thứ 4 trước Công nguyên. Công dụng được ghi nhận đầu tiên của họ là trong cuộc bao vây Tyre của Alexander Đại đế, vào thời điểm đó hành quân về phía nam để xâm chiếm Ai Cập. Sau khi ông qua đời, thiết kế đã trở nên phổ biến trong số những người kế vị ông, chiến đấu trên đế chế. Trong các cuộc Chiến tranh Punic sau này, các phương trình bậc hai đã được cả hai bên sử dụng. Các nguồn lịch sử (không phải lúc nào cũng đáng tin cậy) nói rằng những chiếc này có lượng giãn nước khoảng 60 tấn và mang theo khoảng 75 lính thủy đánh bộ. Với dự thảo rộng, nông, tứ giác là lý tưởng cho các hoạt động ở vùng nước nông ven biển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RANGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ranger Ranger có rất nhiều ý nghĩa: một người hay say sưa; một trong những người bảo vệ vũ trang tuần tra một khu vực; một người lính được huấn luyện về chiến thuật đặc công để thực hiện các cuộc tấn công bất ngờ. Ngày nay, nhận thức chung về một nhân viên kiểm lâm bao gồm tất cả những điều này. Việc sử dụng quân đội của các kiểm lâm viên trở lại các cuộc chiến tranh biên giới giữa thực dân Bắc Mỹ và người bản địa, những người lão luyện trong cuộc chiến tranh bất thường trên núi lửa trong khu rừng và đầm lầy. Đại tá Benjamin Church, được Thống đốc Plymouth Colony ủy nhiệm để quấy rối những kẻ man rợ trong Chiến tranh Vua Phillip, năm 1676, đã nuôi một cơ thể sử dụng chiến thuật riêng của kẻ thù. Vào thời Cách mạng Hoa Kỳ, có một số công ty Ranger hành động chống lại người Anh, họ đã phàn nàn rất nhiều về các phương thức mà các thuộc địa này sử dụng - phục kích, đột kích, phá hủy, bắn tỉa và tương tự. Theo 'Hoa Kỳ Cẩm nang Army Ranger, 'không có nhiều thay đổi kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các lực lượng Wu của Trung Quốc đã bắn ra pháo binh dùng nhiên liệu thuốc súng ngay từ khi bao vây Yuzhang vào năm 904 sau Công nguyên, mặc dù chúng có nhiều màu sắc hơn là chết người (có lẽ, cho các phi hành đoàn của họ). Những chiếc xi-lanh kim loại được sử dụng bởi Tipu Sultan của Mysore vào những năm 1780 và tên lửa Congreve của Anh trong những năm 1790 weren thép tốt hơn nhiều. Vì vậy, nó đã không còn cho đến khi các mô hình Nebelwerfer và Liên Xô Katyusha của Đức trong Chiến tranh thế giới thứ hai rằng pháo tên lửa là bất cứ thứ gì ngoại trừ sự tò mò trên chiến trường. Chỉ sau chiến tranh, các thiết kế trong pháo tên lửa đã biến chúng thành trụ cột cho quân đội NATO và Warsaw Pact, sẵn sàng tàn phá châu Âu khi Thế chiến III được dự đoán trước sẽ nổ ra. Độ giật tối thiểu của tên lửa có nghĩa là cần có các cỗ xe nhẹ hơn, do đó chúng có thể cơ động hơn (thực tế, một số có thể bắn khi di chuyển); và những người tiên tiến sử dụng các hệ thống hướng dẫn, cho phép độ chính xác cao hơn chống lại các mục tiêu di chuyển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ROMAN_LEGION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quân đoàn là lực lượng chiến đấu hiệu quả và hiệu quả nhất trong lịch sử, dù sao đi nữa. Một quân đoàn La Mã được trang bị đầy đủ, có đầy đủ nhân viên có thể diễu hành qua mọi địa hình, đặt một con đường như đã làm, xây dựng một trại kiên cố ở cuối của nó, sau đó lấy bất kỳ kẻ thù hoặc lấy bất kỳ bức tường nào. Trong thời Đế chế, một quân đoàn gồm có bộ binh, được tuyển dụng độc quyền từ các công dân La Mã, cùng với các đầu bếp, áo giáp, kỹ sư, nghệ sĩ, y sĩ và chỉ huy (cũng như những người theo trại và thợ khâu thông thường) cần thiết để hoạt động trong nhiều năm tại một thời điểm. Bộ binh nhẹ, cung thủ, trinh sát và kỵ binh nói chung là những người phụ trợ, những người không phải là công dân tỉnh (những người sống sót để được vinh dự xuất ngũ) được giao cho một quân đoàn khi cần thiết. Vô cùng kỷ luật (thông thường), bộ binh hạng nặng Legion đã được trang bị pilum (ném giáo) và joyius (kiếm ngắn) và chinh phục hầu hết thế giới đã biết (được cấp, một nhóm người man rợ và đế chế đang suy tàn) vào thời điểm đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RUSSIAN_COSSACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kazaki là thành viên của các cộng đồng bán dân chủ, bán du mục, bán quân sự dọc theo bờ thảo nguyên của Dnieper, Don, Ural, Volga và các con sông khác cắt ngang qua Ukraine. Không rõ ràng khi những người Slav này bắt đầu định cư ở khu vực sau khi vương quốc Khazar sụp đổ, nhưng có khả năng sau khi thủy triều Mông Cổ rút, nên có lẽ vào cuối thế kỷ 13 sau Công nguyên. Một sự pha trộn giữa những người man rợ ngựa và những người dân văn minh của người Hồi giáo, vào những năm 1600, người Cossacks là một liên minh lỏng lẻo của các bộ lạc và các xã độc lập. Mặc dù chính trị nội bộ - và các chủ nhà Cossack khác nhau đã chiến đấu với nhau cũng như chống lại hàng xóm của họ - họ trở thành một lực lượng được coi là tuyệt vời, kỵ binh hạng nhẹ. Trong thời gian, đầu thế kỷ 17 hoặc lâu hơn, một số máy chủ đã phục vụ vương quốc Nga đang phát triển ở phía bắc, cung cấp một vùng đệm chống lại Crimean Tatars và Ottoman ở phía nam. Người Cossacks sau đó sẽ xuất hiện trong mọi cuộc chiến mà người Nga đã chiến đấu, cho đến khi Stalin gần như bị tiêu diệt sau WW2.</Text>
		</Replace>		
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCOUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong nhiều thế kỷ, nhiều người đã được gọi là Hướng đạo sinh (bao gồm cả thanh thiếu niên mặc đồng phục gọn gàng đi cắm trại và kiếm huy hiệu Công đức của Hồi giáo). Nhưng những chiến binh chân hạm giỏi đi lang thang trong vùng hoang dã và làm gián điệp cho kẻ thù đã tồn tại từ thời của những người săn bắn hái lượm. Các chuyên gia của thành phố này là những người tinh mắt và tai của các nền văn minh sơ khai, trải rộng từ các khu định cư, khám phá những vùng đất mới và tìm kiếm kẻ thù. Theo thời gian, chúng trở nên chuyên biệt hơn bao giờ hết, và là một phần vốn có và quan trọng - ngay cả ngày nay - của bất kỳ đội quân nào. Biết được đối thủ đang ở đâu và anh ta định làm gì vẫn rất quan trọng để tránh bị tàn sát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCYTHIAN_HORSE_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ của S Sê-tô có thể nói đến từ tiếng Ba Tư và tiếng Phạn cho người Scythia, hoặc nó có thể ám chỉ một bộ lạc cụ thể trong số những người man rợ ngựa ở phía bắc Assyria. Hầu hết sự nhầm lẫn dường như là cách sử dụng mơ hồ của Saka trong số các nhà sử học cổ xưa của người Hồi giáo - Herodotus, Strabo, Pliny the Elder, và rất nhiều. Herodotus tuyên bố rằng Saka là cung thủ cưỡi ngựa, cưỡi ngựa không có yên hoặc cựa quậy, và được phân biệt bằng cách mặc quần chần, áo chẽn và mũ lưỡi trai cao thon nhọn đến một điểm và cứng ngắc. Những cung thủ ngựa này đã bị sợ hãi ngoài trời, chủ yếu là để quấy rối một cột di chuyển hoặc đột kích các đoàn tàu hành lý, nhưng không tốt lắm trong một cuộc chiến độc lập. Như Alexander Đại đế đã thể hiện trong trận chiến Jaxartes (329 trước Công nguyên), Saka không có sức mạnh ở lại, và có thể dễ dàng bị đẩy ra bởi bộ binh đông đảo được hỗ trợ bởi số lượng cung thủ chân phong phú, có tầm bắn và tốc độ bắn lớn hơn cho họ một lợi thế khác biệt so với những người được gắn kết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SETTLER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi người Neanderthal đầu tiên bò ra khỏi hang, tự cào mình và tự hỏi liệu cỏ có xanh hơn ở phía bên kia ngọn đồi hay không, đã có những người sẵn sàng bỏ lại mọi thứ quen thuộc với hy vọng tìm thấy một cuộc sống tốt hơn trên ngọn đồi đó. Đây là những người định cư, những người phân tán loài người trên toàn cầu. Dù họ di chuyển bằng nước hay bằng đường bộ hay đường hàng không, những người tiên phong cuối cùng đã đến một nơi họ thích, thường là nơi cung cấp đất tốt, nước sạch và một số triển vọng về an toàn nhưng không phải lúc nào cũng vậy. Một số kết thúc hành trình của họ trong sa mạc, đầm lầy, cánh đồng băng hoặc thung lũng núi. Và, chắc chắn, trong số những người bản địa thù địch. Những lý do họ bỏ lại ngôi nhà cũ của họ cũng khác nhau như địa hình mà họ đi qua: đói, giàu có, tham vọng, phiêu lưu, sợ hãi, tự do, và trên hết là hy vọng con cháu họ có được những gì họ không có. Nơi họ dừng lại đã trở thành làng, thị trấn, thành phố và nền văn minh. Và, chu kỳ lại bắt đầu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SIEGE_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Leo tường lên thang - trong khi những người bảo vệ ở trên đổ dầu sôi, đá và các vật nhọn xuống - đã không có lợi cho tinh thần cao trong quân đội, và vì vậy Neo-Assyria đã phát minh ra các tòa tháp bao vây vào thế kỷ thứ 9 trước Công nguyên. Vào thời điểm đó, hầu hết các thị trấn ở Mesopotamia được bao quanh bởi những bức tường gạch bùn, nói chung là đủ bảo vệ chống lại những kẻ tấn công, nhưng các tòa tháp bao vây của người Assyria đã cho phép họ vượt qua những bức tường tương đối vô tư; do đó đế chế của họ lan rộng hầu như không được kiểm soát trong ba thế kỷ. Đó là một ý tưởng mà thời gian đã đến, và chẳng mấy chốc, tất cả các nền văn minh cổ đại đều có những tòa tháp bao vây trong kho vũ khí của họ. Ở dạng đơn giản nhất, một tháp bao vây là một tháp gỗ có mái che trên bánh xe; Một khi bị đẩy gần bức tường vi phạm, một gangplank đã được thả xuống để thu hẹp khoảng cách và các chiến binh hạnh phúc đã xông vào thị trấn hoặc lâu đài. Được tạo ra mạnh mẽ và hiệu quả hơn bởi những kỹ sư bậc thầy người La Mã, tháp bao vây được sử dụng trong suốt Thời đại Trung cổ, cho đến khi thuốc súng cuối cùng đã khiến chúng trở nên lỗi thời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SLINGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giống như hầu hết các hệ thống vũ khí ban đầu, chiếc địu phát triển từ một công cụ săn bắn trò chơi thành một thứ để giết người. Chỉ đơn giản là một cái túi nằm giữa hai sợi dây dài, chiếc địu được sử dụng để vung một viên đạn - một hòn đá, cục chì hoặc bất cứ thứ gì khác thuận tiện - trong một vòng cung cho đến khi nó được phóng ra. Mặc dù một hòn đá ném không có sát thương của một mũi tên hoặc viên đạn, nó vẫn có thể gây ra nhiều thiệt hại. Nếu không có gì khác, một cơn mưa đá có mục đích tốt sẽ khiến kẻ địch tạm dừng trước khi xông vào. Và, cho đến khi cung tên tổng hợp được phát minh, nó có lợi thế đáng kể so với cung và giáo. Ngoài ra, wasn khó tìm thấy đạn dược. Ngoại trừ Úc, cáp treo cổ đã được tìm thấy trong các công trình khảo cổ trên toàn thế giới. Ngay cả một người man rợ cũng có thể quăng một tảng đá. Và, như quyển sách đầu tiên của Samuel chỉ ra, một người chơi trượt có thể hạ gục ngay cả một Goliath,</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những người chinh phục Tây Ban Nha (người chinh phục Hồi giáo) là những nhà thám hiểm người lính đã xâm chiếm thế giới cho Tây Ban Nha từ thế kỷ 14 đến thế kỷ 18. Với sự kết thúc của Reconquista vào năm 1492 sau Công nguyên, đã có rất nhiều binh sĩ Tây Ban Nha kỳ cựu ở những kết thúc lỏng lẻo; may mắn thay, ngay sau đó người Tây Ban Nha đã phát hiện ra một Thế giới mới, vừa chín muồi để chinh phục và chuyển đổi sang Cơ đốc giáo (sau này thực sự đã thúc đẩy một số người). Những người chinh phục sẽ lan rộng khắp Châu Mỹ, Châu Phi, Châu Á và thậm chí cả Châu Đại Dương, khám phá, khai thác và thậm chí định cư ở những nơi. Được rút ra chủ yếu từ hàng ngũ kỵ binh hạng nhẹ, sự kết hợp giữa chiến thuật, vũ khí, thú cưỡi và sự tàn nhẫn của châu Âu có nghĩa là hầu hết người bản địa ít có cơ hội đánh bại quân chinh phạt và cơ hội nhỏ đó chỉ do số lượng tuyệt đối chết). Không có nghi ngờ rằng nếu không có Cortes, Pizarro, de Balboa, de Soto và những người khác theo đuổi vận may, sẽ không có đế chế trên toàn cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SPEARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tại một số thời điểm trong tiền sử của nền văn minh, một số chiến binh thời kỳ đồ đá mới quyết định câu lạc bộ của anh ta sẽ hiệu quả hơn nếu anh ta mài giũa sự kết thúc của nó. Và, do đó, giáo. Nhưng điểm tiếp tục trở nên buồn tẻ từ tất cả các đâm của động vật và con người. Chẳng mấy chốc, những kẻ man rợ đã làm cứng các điểm bằng cách đốt chúng trên lửa (một phát hiện gần đây); sự đổi mới tiếp theo là gắn đầu đá vào đầu gậy. Và cuối cùng, mũi nhọn kim loại. Spears khá đơn giản để làm chủ; và vì vậy rất phổ biến trong các dân quân đầu tiên là chủ lực cho hầu hết các đội quân cổ đại. Spears có thể được sản xuất khá nhanh và rẻ. Và họ đã làm việc tốt chống lại những kẻ man rợ cưỡi ngựa. Trong nhiều thế kỷ, ngọn giáo đã trải qua những sự tiến hóa vô tận, đỉnh điểm là lưỡi lê, thứ mà một người lính có thể dính vào đầu súng trường để tạo ra một ngọn giáo để làm lộ kẻ thù một lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SPY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bất chấp những nét vẽ nguệch ngoạc của Ian Fleming, Alistair MacLean và Tom Clancy, việc làm của hầu hết các điệp viên ít quyến rũ hơn - thực tế, hết sức nghiệt ngã - hoặc bổ ích hơn hầu hết mọi người nghĩ. Mặc dù được sử dụng ở nhiều thời điểm và địa điểm khác nhau trong suốt lịch sử với ít nhiều thành công, gián điệp chỉ là một chính sách hữu ích của nhà nước kể từ khi Francis Walsingham ở Elizabethan Anh phát triển hầu hết các phương pháp hiện đại để khám phá hoặc che giấu bí mật nhà nước (như mật mã, giả mạo, dụ dỗ, tống tiền, ám sát, và nhiều hơn nữa). Và rất hiếm khi các điệp viên làm như vậy vì những lý do cao cả; hầu hết đều được trả lương cao hoặc bị tống tiền để thực hiện một sự nghiệp nguy hiểm như vậy. Mặc dù đã có một số giai đoạn đáng chú ý khi gián điệp thủ công tràn lan, không có thời kỳ nào phù hợp với thời đại của Chiến tranh Lạnh trong các phương pháp hoặc hoạt động trên toàn cầu. Nhưng chuyện tình lãng mạn của người Viking đã bị rút cạn khỏi ngành kinh doanh gián điệp với sự ra đời của việc thu thập thông tin điện tử và vệ tinh mà các siêu cường thu giữ được vào những năm 1990. Bond sẽ thất vọng ghê gớm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi những madcap Liên minh ở Hunley đánh chìm USS Housatonic vào năm 1864 sau Công nguyên, nó đã phát động một thời đại mới của chiến tranh hải quân; Thật không may, Hunley cũng tự chìm, đưa cả phi hành đoàn của mình xuống đáy. Tuy nhiên, tàu ngầm đã xuất hiện lén lút. Tàu ngầm, tàu chìm, tàu U là một chiếc tàu được chế tạo để lén lút vào mục tiêu khi ở dưới nước và sau đó đánh chìm nó bằng ngư lôi, hoặc nếu có thể nổi lên và sử dụng súng boong thảm hại của nó. Đức đã đi tiên phong trong việc sử dụng làm lính đột kích thương gia - những người thực sự hiệu quả - trong WW1, và mở rộng nó trong WW2, cuối cùng đã đánh chìm khoảng 14,5 triệu tấn tàu địch (bao gồm cả tàu chiến lẻ) từ năm 1939 đến năm 1945. Những tiến bộ trong xe tăng dằn, nhà máy điện, các máy bay điều khiển, mạ vỏ tàu và như vậy đã châm ngòi cho một cuộc đua tàu ngầm của người Hồi giáo giữa các siêu cường sau chiến tranh, đỉnh cao là những chiếc tàu lặn sâu chạy bằng năng lượng hạt nhân, được trang bị tên lửa hạt nhân có thể được phóng tại các trung tâm dân số. Hunley rèn những gì?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUMERIAN_WAR_CART_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các cuộc chiến liên tục kéo dài (giống như mối thù truyền kiếp hơn là xung đột vũ trang) giữa các quốc gia thành phố Sumer đã giúp phát triển một vài sáng kiến ​​trong việc giết chóc sẽ lan rộng khắp thế giới cổ đại. Trận chiến đầu tiên từng được ghi nhận cho hậu thế là giữa Lagash và Umma c. 2525 trước Công nguyên như được mô tả trên bia Stult of Kền kền. Trong số những điều đáng quan tâm khác, tấm bia cho thấy chỉ huy Eannatum cưỡi trên một cỗ xe ngựa - thực ra, hơn nữa là một chiếc xe bốn bánh được kéo bởi những con lừa (động vật chứ không phải con người). Xe chiến tranh Sumer là một thiết bị bốn bánh bao gồm một giỏ đan được gắn trên các bánh xe bằng gỗ, rắn; nó được điều khiển bởi một phi hành đoàn gồm hai người cầm rìu chiến và đòn tấn công và kéo theo một ách của bốn kẻ thù (những con lừa Asiatic). Mặc dù được thể hiện trên tấm bia này và các tấm bia khác, nhưng có một cuộc tranh luận đáng kể về việc liệu xe chiến tranh có thực sự được sử dụng trong chiến đấu hay phục vụ nhiều hơn như một chiếc taxi chiến đấu, hay chở người chỉ huy xung quanh đến các địa điểm chiến lược nơi anh ta có thể tháo gỡ và dẫn dắt quân đội của mình cá nhân trong cuộc hỗn chiến. Dù là chức năng nào, xe chiến của người Sumer là nguồn gốc của cỗ xe chiến tranh kéo ngựa sau này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nghệ thuật kiếm thuật của Kiếm Kiếm - mặc dù những người sử dụng Thời đại đồ đồng đầu tiên có lẽ là người rất nghệ thuật - đã quay trở lại thời gian khi một thanh kiếm nhỏ hơn một con dao găm lớn, ngắn và sắc bén. Những thanh kiếm cổ xưa nhất chưa được khai quật ngày c. 1600 trước Công nguyên. Kiếm có nhiều loại: một số sắc nét dọc theo cả hai cạnh, một số chỉ dọc theo một, một số mỏng với một điểm sắc nét, một số nặng. Như thường lệ, một loại hình văn minh ưa thích là khía cạnh đặc biệt nhất của nó. Cũng có thể lưu ý rằng sự tiến hóa của thanh kiếm có tác động đáng kể đến sự phát triển của luyện sắt, khai thác và luyện kim tất cả các công nghệ khá hữu ích. Hầu như mọi nền văn hóa trong lịch sử đều có kiếm, và sử dụng chúng thành thạo với nhau. Theo thời gian cũng vậy, việc sử dụng thanh kiếm trong cận chiến ngày càng tăng đã dẫn đến những tiến bộ về áo giáp, và chẳng mấy chốc đã có một cuộc đua vũ trang giữa các công nghệ quân sự. Ngày nay, thanh kiếm đã được chuyển xuống chủ yếu để sử dụng nghi lễ và thể thao, nhưng kiếm vẫn còn sâu trong máu của chúng tôi (có thể nói).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TANK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giống như rất nhiều cách hiệu quả để tiêu diệt kẻ thù với số lượng lớn, chiếc xe tăng hạng nhất lần đầu tiên được sử dụng cho bất kỳ hiệu ứng nào trong WW1 và được hoàn thiện trong WW2. Nó thực chất là một chiếc xe bọc thép, tự hành (trên đường ray kiểu sâu bướm), phương tiện chiến đấu khép kín. Khái niệm này đã có từ rất lâu, và những người có tầm nhìn như Leonardo da Vinci và Hebert G. Wells đã đưa ra những quan điểm đơn giản về một tàu khổng lồ bọc thép có thể thống trị một chiến trường. Nhưng chính mặt trận bế tắc của WW1, bị chi phối bởi dây thép gai, súng máy, pháo và bùn đã đưa khái niệm này thành hiện thực. Chiếc xe tăng (được đặt tên trên bảng kê khai vận chuyển đầu tiên để đánh lạc hướng tình báo đối phương) đã không tạo được ấn tượng tốt đầu tiên, chỉ được sử dụng làm hỗ trợ bộ binh trong chiến thắng cuối cùng của quân Đồng minh. Kẻ chiến bại đã học được bài học của họ, và trong WW2, người Đức đã tiết lộ blitzkrieg, việc sử dụng xe tăng tập trung để thổi lỗ trên chiến tuyến của kẻ thù, sau đó tràn qua và tràn ngập mọi thứ phía sau. Ngày nay, xe tăng chiến đấu là trụ cột của mọi đội quân trên toàn quốc - hoặc ít nhất là đủ lớn để quan trọng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TRADER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay khi có làng, đã có thương nhân. Lúc đầu, họ sử dụng những kẻ vũ phu, câm lặng - ngựa, la, lạc đà, lạc đà, đàn ông - làm thú dữ để mang đá quý, kim loại quý, gia vị và bất cứ thứ gì khác có thể mang lại lợi nhuận ở một ngôi làng xa xôi. Mọi vùng đất văn minh, và nhiều nơi không, đều nằm rải rác với các tuyến đường thương mại và các tuyến đường này - như Con đường tơ lụa vĩ đại từ Trung Quốc đến Trung Đông - những ranh giới và văn minh hình như chắc chắn như bất kỳ cuộc chiến tranh hay tôn giáo nào. Trong thời gian, một số thương nhân đã ra biển; nhiều ghi chép sớm nhất là hàng tồn kho của hàng hóa thương mại trên tàu, và khảo cổ học cho thấy bằng chứng về các tàu chở hàng đi biển ở Địa Trung Hải và biển Đỏ vào đầu thiên niên kỷ thứ nhất trước Công nguyên. Khi các chuyến đi thương mại dài hơn được thực hiện, thiết kế tàu chở hàng liên tục được sửa đổi; và những con thú gánh nặng được thay thế bằng những đoàn xe tải. Nhưng nguyên tắc tương tự thúc đẩy thương mại vẫn là nhu cầu của con người để kiếm lợi nhuận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo từ điển, một chiến binh người Hồi giáo là một người dấn thân hoặc có kinh nghiệm trong chiến tranh. Trong các xã hội nguyên thủy, điều đó chỉ về mọi người vì mọi người đã chiến đấu với mọi người khác. Rốt cuộc, nó đã không được đào tạo nhiều để đánh vào đầu một ai đó bằng một hòn đá hoặc câu lạc bộ, chỉ cần một chút sức chịu đựng và một dạ dày mạnh mẽ. Vì vậy, các bộ lạc và khu định cư ban đầu không có một đội quân thường trực chuyên nghiệp; Đó là một lợi ích của nền văn minh. Thay vào đó, tất cả những người có khả năng phục vụ trong một dân quân lỏng lẻo, được kêu gọi để đối mặt với một cuộc khủng hoảng và sau đó trở về trang trại và làng mạc của họ khi nó đã qua (hoặc đôi khi trước đó). Nó sẽ là hàng thế kỷ trước khi một số vị vua cổ đại có tầm nhìn xa và theo đó để duy trì một đội quân, với các chuyên gia trong các vũ khí khác nhau thay thế các chiến binh cũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những huyền thoại về các tu sĩ chiến binh chạy trên tường, ma thuật chịu đựng vì họ kỳ lạ như thế nào. Thật không may, chúng ta chỉ đơn giản là phải sống với chiến công thực tế của các linh mục lịch sử với các kỹ năng chiến đấu đáng kinh ngạc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hãy xem xét Tu viện Thiếu Lâm ở Trung Quốc, được thành lập bởi nhà sư Ấn Độ Batuo vào năm 495 CE. Trong khi lịch sử đào tạo võ thuật tại Thiếu Lâm bị vướng vào truyền thuyết và văn hóa nhạc pop, người ta nói rằng Batuo và các đệ tử Trung Quốc đầu tiên của ông, có khả năng là lính trước khi vào tu viện, đã được trang bị các kỹ năng võ thuật, truyền lại cho các học sinh của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Đến năm 581, các nhà sư tại Thiếu Lâm sẽ có phong cách chiến đấu riêng, thậm chí đứng về phía Hoàng đế thứ hai Li Shimin trong cuộc chiến tranh triều đại trong thời kỳ này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ngược lại, sohei Phật giáo Nhật Bản sẽ tham gia vào các cuộc chiến giữa các ngôi đền ít hào nhoáng hơn, nhặt vũ khí và sử dụng các kỹ năng chiến đấu của họ để có được sự thống trị về chính trị, chứ không phải tinh thần.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>