<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Các đặc trưng địa hình là các yếu tố của địa hình hoặc thảm thực vật xuất hiện trên địa hình đó. (Ví dụ, một ô lục giác Đồng Cỏ có thể có Rừng hoặc Đầm Lầy trên nó.) Đặc trưng địa hình sửa đổi các sản lượng trong ô lục giác và cũng có thể thay đổi số lượng "điểm di chuyển" của một đơn vị khi đi qua ô lục giác đó. Đặc trưng địa hình có thể cũng cấp sức phòng thủ trong chiến đấu hoặc "trừng phạt" một đơn vị đi qua nó.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_BARRIER_REEF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ở quanh bờ biển phía đông bắc Australia, rạn san hô Great Barrier dài 2300 km (1400 dặm) là cấu trúc lớn nhất được xây dựng bởi các sinh vật sống (rất nhiều cho các kỳ quan nhân tạo) và thậm chí có thể nhìn thấy từ quỹ đạo. Được xây dựng bởi hàng tỷ polyp san hô trong hơn nửa tỷ năm, hiện tại nó bao gồm khoảng 2900 rạn san hô riêng lẻ và 900 hòn đảo, và là nơi có sự đa dạng đáng kinh ngạc của hệ động vật - từ 30 loài cá voi, cá heo và cá heo đến 215 loài chim. Thật không may ô nhiễm, đánh bắt quá mức, du lịch và biến đổi khí hậu đang đe dọa tương lai của rạn san hô; quá trình tẩy trắng san hô đang tăng tốc và các nhà khoa học ước tính rằng trừ khi các bước quyết liệt được thực hiện, đến năm 2030 sau Công nguyên, Rạn san hô Great Barrier sẽ phải chịu thiệt hại không thể đảo ngược, và không còn là tuyệt vời nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_CLIFFS_DOVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>White Cliffs of Dover nổi tiếng bảo vệ trên đoạn đường hẹp nhất của Kênh tiếng Anh đối diện với lục địa châu Âu. Được cấu thành từ những vệt phấn với đá lửa đen, vách đá đạt tới độ cao 110 mét (350 feet) ở những nơi. Vào một ngày đẹp trời, những vách đá có thể được nhìn thấy từ Pháp. Kỳ quan thiên nhiên này nợ danh tiếng của nó nhiều như giá trị biểu tượng của nó như vẻ đẹp tự nhiên của nó, có thể không tồn tại mãi mãi (một trong hai); khuôn mặt vách đá bị phong hóa khoảng một centimet một năm, và đôi khi những mảnh lớn vỡ ra khỏi thành phố vì thế, du khách được khuyến khích giữ lại từ rìa (điều đó sẽ không xảy ra khi một người Anh rơi khỏi White Cliffs of Dover ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_CRATER_LAKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>John Wesley Hillman là người không bản địa đầu tiên nhìn thấy hồ, mà ông đặt tên là hồ Deep Blue Lake. Hồ đã có một cuộc khủng hoảng danh tính kể từ đó, sau đó được đổi tên thành Hồ Majesty, Hồ và hiện tại là Hồ miệng núi lửa. Bộ lạc Klamath địa phương coi đây là một địa điểm linh thiêng, được tạo ra trong trận chiến giữa thần bầu trời Skell và vị thần thế giới ngầm Llao. Được hình thành vào khoảng 7700 năm trước khi núi lửa stratovolcano ở dãy Cascade Bắc Mỹ sụp đổ, hồ Crater là một hồ caldera sâu. Vì không có dòng sông chảy vào hoặc ra khỏi hồ, nên nước ngọt có kết quả của mưa và tuyết; các nhà khoa học ước tính rằng nước được thay thế hoàn toàn chỉ sau 250 năm. Không phải là nơi tốt nhất để đổ đầy căng tin khi đi bộ trên những con đường Cascade rực rỡ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_DEAD_SEA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Biển Chết - được người Do Thái cổ gọi là Biển Salt muối và Ả Rập là Biển Chết, cả hai đều thích hợp - là một hồ nước mặn ở Levant, và độ cao thấp nhất (420 mét dưới mực nước biển ) trên trái đất. Với độ mặn 34,2%, đây là một trong những vùng nước mặn nhất hành tinh, hầu như không phải là một khu vườn. Nhưng đó là một trong những khu nghỉ dưỡng sức khỏe đầu tiên của lịch sử, được Herod Đại đế ưa chuộng và được cho là cung cấp các liệu pháp điều trị giả định cho bệnh vẩy nến, viêm mũi họng, xơ nang và viêm xương khớp. Khai thác khu vực bờ đã cung cấp tất cả các loại cơ hội thương mại, từ nhựa đường để ướp xác đến kali cho phân bón. Nhân loại có một sở trường trong việc tìm kiếm lớp lót bạc trong bất cứ thứ gì, ngay cả Biển Chết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_EVEREST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Núi Everest là ngọn núi cao nhất thế giới, cao 8848 mét (29029 feet) so với mực nước biển và là một phần của dãy núi Himalaya. Một trong những thung lũng ẩn náu của người tị nạn, được chỉ định bởi Padmasambhava, một kẻ giết người Phật giáo thế kỷ thứ 9, và kẻ giết hơn 250 người sẽ bị chinh phục kể từ năm 1922. Năm 1802 sau Công nguyên, người Anh đã phát động Cuộc khảo sát lượng giác lớn của Ấn Độ bằng cách sử dụng máy kinh vĩ khổng lồ để xác định cao nhất đỉnh núi trên thế giới. Một nửa thế kỷ sau, vào năm 1858, Tổng cục Khảo sát Ấn Độ, Andrew Waugh, đã tuyên bố một cách thuyết phục rằng Đỉnh XV (nghĩa là Everest) là cao nhất. Và các nhà thám hiểm đã cố gắng trèo lên nó kể từ ... ... Bởi vì nó ở đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FLOODPLAINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vùng đồng bằng là vùng trũng thấp tiếp giáp với các con sông và dễ bị ngập lụt mỗi năm (hoặc thường xuyên hơn) và do đó màu mỡ từ các lớp đất và một số đất nông nghiệp năng suất cao nhất được biết đến. Có lẽ nổi tiếng nhất là những người dọc theo sông Nile, đã giúp Ai Cập cổ đại trở thành một trong những nền văn minh vĩ đại nhất trong lịch sử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FLOODPLAINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các đặc khu không thể xây trên Vùng lũ, trừ khi chơi Ai Cập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FOREST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tiền thưởng của gỗ là rất quan trọng trong sự tồn tại của hơn một bộ lạc, cung cấp gỗ, động vật và thực vật đa dạng để làm choáng váng trí tưởng tượng. Đáng buồn thay, nền văn minh đã quá thường xuyên chặt chúng xuống để nhường chỗ cho các trang trại, đường xá và vùng ngoại ô, và sau đó có những tập đoàn tham lam, tìm cách làm giàu từ bồ nông, gỗ tròn và kim loại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_GALAPAGOS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Islas Galapagos lần đầu tiên được một người châu Âu đến thăm khi Giám mục Panama của Tây Ban Nha, Fray Tomás de Berlanga, bị thổi bay trên đường đến Peru năm 1535 sau Công nguyên. Không ai chú ý một lần nữa đến quần đảo xích đạo bị cô lập cho đến năm 1835 khi HMS Beagle, với một nhà tự nhiên học trẻ tuổi tên Charles Darwin trên tàu, đã xảy ra khi vẽ biểu đồ cho các bến cảng Thái Bình Dương. Darwin lang thang về đảo Charles và lưu ý rằng những con rùa ở đó khác với những con trên các đảo khác trong chuỗi. Một khi anh ta có thể cắt chúng ra, Darwin cũng tìm thấy, mặc dù có những biến thể khác biệt, một loài chim sẻ duy nhất trên đảo. Do đó, nguồn gốc của loài Loài và sự hiểu biết về loài vật về mọi thứ sinh học (không đề cập đến tâm linh) sẽ không bao giờ giống nhau sau đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_ICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Băng là bất khả xâm phạm đối với tàu (hơn một số ít đã đến đau buồn, chỉ cần hỏi phi hành đoàn tàu Titanic), và không có nhiều niềm vui cho các du khách khác. Ngoại trừ có thể là gấu bắc cực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_JUNGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bóng tối, cấm kị, vô tri, chết chóc - rừng nhiệt đới chỉ dành cho những nhà thám hiểm có kỹ năng và sức chịu đựng để sống sót với họ và những người bản địa với phi tiêu tẩm độc. Rừng mưa nhiệt đới ở châu Á, châu Phi và Nam Mỹ đã cung cấp tất cả các loại của cải và thực phẩm, và bây giờ là dược phẩm đắt tiền cho nền văn minh hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_KILIMANJARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo Ernest Hemingway, ở Masai, nó được biết đến với cái tên Ngaje Ngãi, Ngôi nhà của Chúa. Bao gồm ba hình nón núi lửa, cao nhất đạt tới 5.900 mét (19.340 feet) - khiến nó trở thành điểm cao nhất ở châu Phi và là ngọn núi đứng tự do cao nhất thế giới - khối núi Kilimanjaro nằm ở phía đông bắc Tanzania. Được coi là một núi lửa stratovolcano, hai trong số các đỉnh của nó (Mawenzi và Shira) đã tuyệt chủng, trong khi đỉnh cao nhất (Kibo) không hoạt động; lần phun trào cuối cùng của nó có niên đại khoảng 150 nghìn năm. Sau nhiều lần thất bại, đỉnh cao của Kibo cuối cùng đã đạt được vào năm 1889 sau Công nguyên bởi Đức Hans Meyer và người Áo Ludwig Purtscheller, người đã xác nhận rằng Kibo thực sự có một miệng núi lửa. Mặc dù sau đó có rất nhiều vấn đề về nó, Kibo đã thực sự lập bản đồ cho đến năm 1964, dựa trên việc chụp ảnh trên không được thực hiện vài năm trước đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_MARSH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được bao phủ bởi các loại cây thân thảo chứ không phải là cây thân gỗ, những vùng đất ngập nước ngọt này thường được tìm thấy dọc theo các dòng sông chảy chậm hoặc trên bờ hồ. Nơi có nhiều loại vật có giá trị đáng kinh ngạc, thực vật và động vật, ở một số nền văn minh, thị trấn trong đầm lầy và đầm lầy đã phát triển thành các thành phố lớn: St. Petersburg, New Orleans và những người Brazil ở Pantanal.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_OASIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những thứ của truyền thuyết, và quan trọng đối với những người lang thang trên sa mạc, ốc đảo ngồi trên một nguồn nước sạch và dồi dào. Những câu chuyện đã được kể về những tiền đồn tuyệt vời này ở một vùng đất cằn cỗi và vô hồn khác và những trận chiến đấu để kiểm soát chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_PANTANAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pantanal được coi là vùng đất ngập nước nhiệt đới lớn nhất thế giới, lan rộng ra càng nhiều càng tốt 195.000 kilômét vuông (khoảng 75 ngàn dặm vuông) nước, đầm lầy, sa lầy, và muck. Tất nhiên, đây là nơi có hệ thống động thực vật vô cùng đa dạng, bao gồm 1000 loài chim và 480 loài bò sát. Trong nhiều thế kỷ, Bororo bản địa sống hạnh phúc trong số này, nhưng đến cuối những năm 1800, họ đã bị tiêu diệt khá nhiều bởi bệnh tật và các nhà thám hiểm người Brazil, thương nhân nô lệ, người tìm kiếm và người định cư. Bây giờ một số thành phố của Brazil nằm trong Pantanal.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_PIOPIOTAHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được mọi người gọi là Milford Sound, người cứu những người bản địa cứng đầu này - người đã đặt tên cho nó là loài chim piopio đã tuyệt chủng - loài vịnh hẹp tự nhiên tráng lệ từng được Rudyard Kipling gọi là "Kỳ quan thứ tám của thế giới". Được chạm khắc bởi sông băng, vách đá vịnh hẹp New Zealand mọc thẳng đứng từ vùng nước tối trong khi thác nước rơi xuống khoảng 1000 mét xuống mặt. Bị bỏ qua bởi những nhà thám hiểm đầu tiên như Thuyền trưởng James Cook, vịnh hẹp vẫn chưa được khám phá - ít nhất là bởi người châu Âu - cho đến năm 1812 sau Công nguyên khi nó được đặt theo tên của một vị trí tối tăm ở xứ Wales bởi người đầu tiên đi vào đó. Vào năm 1888, đèo MacKinnon đã được định vị, cho phép tiếp cận với vịnh hẹp dọc theo Đường mòn Milford, một trong những con đường mòn đi bộ tốt nhất trên thế giới. Bây giờ có đến ba phần tư triệu du khách mỗi năm đi lang thang và chèo thuyền về âm thanh, làm cho nó trở thành điểm đến du lịch nổi tiếng nhất trong cả nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_TORRES_DEL_PAINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nữ quyền và nữ phóng viên Florence Dixie đã mô tả ba tòa tháp bằng đá granit là Nước hoa nữ hoàng Cleopatra trong bộ sách năm 1880 của bà; cô ấy có sự khác biệt đáng ngờ khi trở thành khách du lịch nước ngoài đầu tiên của vùng này đến khu vực. Đáng buồn thay, cô là người cuối cùng, vì Công viên Torres del Paine đã phải chịu ba vụ cháy rừng lớn kể từ năm 1985 do những người đeo ba lô bất cẩn. May mắn thay, ba đỉnh của Paine Massif, cao 2850 mét so với mực nước biển, được bao quanh bởi các hồ và sông băng và tương đối không bị ảnh hưởng bởi ngọn lửa. Công viên bao gồm các đỉnh Torres del Paine được thành lập vào năm 1977 bởi chính phủ Chile và năm sau, công viên đã được UNESCO chỉ định là Khu dự trữ sinh quyển thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_TSINGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu như không phải là một điểm nghỉ mát cho những đứa trẻ, Tsingy de Bemaraha là một cấu trúc liên kết karst của các thành tạo đá vôi lởm chởm, undercut với hố sụt và hang động, trên đảo Madagascar. Cùng với Khu bảo tồn thiên nhiên nghiêm ngặt liền kề (rất nhiều động vật làm nhà giữa các ngọn tháp và rừng xen kẽ, bao gồm mười một loài vượn cáo), nó đã được UNESCO công nhận là Di sản Thế giới vào năm 1990 sau Công nguyên. Mê cung của những tảng đá thẳng đứng - ở những nơi cao 300 feet và sắc như dao cạo - khó có thể đến được (một hành trình năm ngày từ thành phố thủ đô Madagascar Madagascar) và không dành cho những người yếu tim. Những người theo chủ nghĩa tự nhiên đã mạo hiểm vào Tsingy de Bemaraha đã phải bò ra ngoài để tìm kiếm sự trợ giúp y tế. Nó chỉ được mong đợi khi tsingy là từ tiếng Malagasy có nghĩa là ở nơi người ta không thể đi chân trần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_YOSEMITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mật độ rừng với thông và hai bên là hội nghị thượng đỉnh đá granite của El Capitan và Half Dome, 13 km (tám dặm) dài Thung lũng Yosemite nằm trong vùng tây Sierra Nevada. Những cư dân nguyên thủy, một bộ tộc Mono Lake Paiutes có thức ăn chính là trứng cá, họ không đánh giá cao nó; Vì vậy, khi California Gold Rush thấy sự bồn chồn giữa những người bản địa, tiểu bang đã thành lập Tiểu đoàn Mariposa để đuổi họ ra ngoài. Vài năm sau, vào năm 1855 sau Công nguyên, James Hutchings đã tổ chức những bữa tiệc du lịch đầu tiên trong thung lũng. Những nét vẽ nguệch ngoạc của tác giả nghệ sĩ Thomas Ayres đã tạo ra hứng thú với Yosemite ở miền Đông nước Mỹ, và chẳng mấy chốc đã có một con đường thu phí, một số khách sạn và những con đường mòn đi bộ đường dài mới. Vào năm 1864, Tổng thống Lincoln tuyên bố rằng Thung lũng Yosemite và các dãy sequoias khổng lồ gần đó sẽ không thể thay đổi được trong suốt thời gian của Hồi Hồi và Hoa Kỳ có công viên danh lam thắng cảnh được bảo vệ bởi Liên bang đầu tiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_COAST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các vùng nước ven biển (tất nhiên, trừ khi nó là một hồ nước) vẫy gọi các nền văn minh đầu tiên mạo hiểm ra khỏi đất liền, nơi họ tìm thấy tất cả các loại giàu có và những thứ tốt để ăn. Do đó, trong nhiều thiên niên kỷ, đàn ông không có nhu cầu (hoặc sợ hãi) đi thuyền ra khỏi vùng đất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_DESERT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nói chung, sa mạc là vô dụng đáng kể, ngoại trừ những sinh vật và con người đã học cách sống ở đó. Các sa mạc thực sự của thế giới - Sahara, Gobi, Mojave, Great Victoria, và như vậy - đã nuốt chửng con người và các nền văn minh kể từ khi lịch sử bắt đầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_DESERT_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thậm chí ít hấp dẫn hơn sa mạc bằng phẳng, về điều duy nhất đồi sa mạc tốt cho việc phòng thủ trong một trận chiến. Thật không may, người Bedouin, Tuaress, Berbers và các bộ lạc sa mạc khác có xu hướng chỉ buộc tội họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_DESERT_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo như lịch sử, những ngọn núi là chướng ngại vật không thể tránh khỏi đối với sự di chuyển, và cung cấp rất ít hoặc không có lợi cho một nền văn minh khác ngoài những rào cản chống lại sự xâm lược. Vì vậy, chúng chỉ hấp dẫn các nhiếp ảnh gia, ẩn sĩ và các loại người leo núi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_GRASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đồng cỏ, được thiên nhiên ưu đãi với những vùng đất trù phú và màu mỡ, là trung tâm của nhiều nền văn minh, cung cấp thực phẩm và biên giới mở rất cần thiết cho việc mở rộng. Thật không may, mọi người man di cũng nhận ra điều này, và vì vậy đồng cỏ đã được thụ tinh bằng máu trong nhiều thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_GRASS_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một cách để bảo vệ tất cả những người giàu có đó là đưa quân đội lên đỉnh đồi khi bị tấn công, vì (cho đến khi đạn và bom được phát minh) giữ đất cao là một chiến lược khá hay. Do đó, theo thời gian, những ngọn đồi đã bị tàn phá bởi các pháo đài và lâu đài của nền văn minh, với tầm nhìn đẹp ra vùng nông thôn xung quanh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_GRASS_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo như lịch sử, những ngọn núi là chướng ngại vật không thể tránh khỏi đối với sự di chuyển, và cung cấp rất ít hoặc không có lợi cho một nền văn minh khác ngoài những rào cản chống lại sự xâm lược. Vì vậy, chúng chỉ hấp dẫn các nhiếp ảnh gia, ẩn sĩ và các loại người leo núi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_OCEAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vùng nước sâu thẳm của đại dương khiến loài người sợ hãi trong phần lớn lịch sử, chỉ được can đảm bởi những người Polynesia và Viking. Nhưng, một khi người châu Âu bắt đầu chèo thuyền qua họ và xâm chiếm mọi thứ, thế giới bắt đầu thu hẹp lại cho đến ngày hôm nay, khi mọi người vượt qua họ mà không lo lắng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_PLAINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một đồng bằng chỉ đơn giản là một địa hình rộng lớn, bằng phẳng, với đất không phong phú như đồng cỏ màu mỡ nhưng không khô như sa mạc. Do đó, còn lại một mình (trước khi tất cả các máy kéo xuất hiện) đồng bằng có xu hướng mọc quá nhiều cỏ khô và hạt ngũ cốc hoàn hảo cho những đàn động vật lớn như bò rừng, linh dương, ngựa và man di.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_PLAINS_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những ngọn đồi ở đồng bằng có xu hướng là địa danh mà chỉ cần nghĩ đến điểm cao nhất ở Iowa, Hawkeye Point, ở độ cao 1670 feet (510 mét) tuyệt đẹp. Với sự bằng phẳng của tất cả, những điều này mang lại tầm nhìn đẹp cho khoảng cách xa trên khung cảnh vô tận, nhàm chán.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_PLAINS_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo như lịch sử, những ngọn núi là chướng ngại vật không thể tránh khỏi đối với sự di chuyển, và cung cấp rất ít hoặc không có lợi cho một nền văn minh khác ngoài những rào cản chống lại sự xâm lược. Do đó, chúng chỉ hấp dẫn các nhiếp ảnh gia, ẩn sĩ và các nhà leo núi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_SNOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lịch sử đưa ra rất ít ví dụ về sự sống còn của con người ở vùng đất phủ đầy tuyết ở vùng khí hậu lạnh. Có những trường hợp ngoại lệ, chẳng hạn như người Inuit và Tlingit, nhưng chất thải tuyết không phải là nơi lý tưởng để xây dựng một nền văn minh thịnh vượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_SNOW_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rất đẹp như tranh vẽ, rất mạnh mẽ, yêu thích của người trượt tuyết và người nhảy trượt tuyết và những kẻ ngốc khác. Tuyết trên đồi rất đẹp, và rất nhiều niềm vui trừ khi nó không bao giờ tan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_SNOW_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo như lịch sử, những ngọn núi là chướng ngại vật không thể tránh khỏi đối với sự di chuyển, và cung cấp rất ít hoặc không có lợi cho một nền văn minh khác ngoài những rào cản chống lại sự xâm lược. Do đó, chúng chỉ hấp dẫn các nhiếp ảnh gia, ẩn sĩ và các nhà leo núi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_TUNDRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tundra là vùng đất bán đông lạnh được tìm thấy ở vùng khí hậu lạnh hơn thế giới. Không ai xây dựng các thành phố ở vùng lãnh nguyên trừ khi họ tuyệt vọng về tài nguyên (lãnh nguyên có xu hướng che lấp các mỏ khoáng sản và dầu mỏ rộng lớn) hoặc họ không còn nơi nào để đi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_TUNDRA_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những ngọn đồi ở vùng đất lãnh nguyên có xu hướng là những cục đất cằn cỗi, vì sự tan chảy hàng năm mang đi đất và cây con. Tuy nhiên, qua lịch sử, hầu hết các thị trấn được xây dựng ở vùng lãnh nguyên đều được đặt trên những ngọn đồi, nơi giúp những con sói và gấu ra khỏi đường phố.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_TUNDRA_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo như lịch sử, những ngọn núi là chướng ngại vật không thể tránh khỏi đối với sự di chuyển, và cung cấp rất ít hoặc không có lợi cho một nền văn minh khác ngoài những rào cản chống lại sự xâm lược. Vì vậy, chúng chỉ hấp dẫn các nhiếp ảnh gia, ẩn sĩ và các loại người leo núi.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>