<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Thành phố tự trị là các đơn vị chính trị nhỏ hơn và không thể thắng trò chơi, nhưng có thể hỗ trợ rất tốt hoặc cản trở sự tiến bộ của một nền văn minh tới chiến thắng. Có vài lựa chọn nhỏ để đối mặt với các thành phố tự trị. Bạn có thể trở thành bạn của họ và nhận được một lượng lợi ích quan trọng, bạn có thể mặc kệ họ, hoặc bạn có thể chiếm đóng họ.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Hoàn cảnh lịch sử</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Amstelredamme, tên ban đầu của thủ đô Amsterdam của Hà Lan, là một làng chài nhỏ được thành lập vào một thời điểm nào đó trong Thế kỷ 12 sau Công nguyên gần một con đập trên sông Amstel. Người dân đã sớm nhận ra rằng họ có thể kiếm được nhiều tiền hơn từ phí cầu qua các cây cầu gần đó, và bằng cách đào than bùn ra khỏi muck xung quanh - vô tình bắt đầu khai hoang khu vực xung quanh thị trấn. Amsterdam được cấp quyền thành phố c. 1300 bởi chúa tể dối trá của nó, Bá tước Hà Lan và Zeeland. Khi người Hà Lan nổi dậy chống lại sự cai trị của Công giáo Tây Ban Nha, những người tị nạn kinh tế và tôn giáo (những người Tin lành quỷ quyệt) từ các khu vực do Tây Ban Nha kiểm soát đã tràn vào Amsterdam. Chẳng mấy chốc, đây là thành phố lớn nhất ở Hà Lan tự do và cũng là một cảng phát triển mạnh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong Thế kỷ 17, Amsterdam trở thành thành phố giàu có nhất thế giới, ít nhất là cho đến khi người Anh đánh bại Hà Lan trong Chiến tranh Anh-Hà Lan và Napoléon tràn ngập đất nước trong Chiến tranh Napoléon. Nhưng thành phố vẫn mơ về thời kỳ hoàng kim của họ, khi các thương nhân từ Hà Lan giao dịch trên toàn cầu, đi thuyền đến Bắc Mỹ, Châu Phi, Viễn Đông và tất cả về Châu Âu. Đó là trung tâm của nghệ thuật tuyệt vời, vì các nghệ sĩ có xu hướng được rút ra để kiếm tiền dễ dàng. Vào năm 1602, các văn phòng ở Amsterdam của Công ty Dutch East Indies đã trở thành sàn giao dịch chứng khoán đầu tiên trên thế giới bằng cách giao dịch bằng cổ phiếu của chính mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thành phố cuối cùng đã phục hồi vị trí của nó như là một cảng lớn sau những rắc rối của những năm 1800. Cuộc cách mạng công nghiệp đến sớm ở Amsterdam, khi kênh đào Amsterdam-Rhine và kênh Bắc Biển cải thiện đáng kể thương mại và một nhà ga xe lửa sớm đưa hàng hóa từ trung tâm châu Âu đến bến cảng của nó. Bất chấp những ảnh hưởng của Chiến tranh thế giới thứ hai (Hà Lan đã tránh được lần thứ nhất), Amsterdam vẫn là một trong những trung tâm thương mại lớn nhất thế giới, nơi có khoảng 1,5 triệu người (khu vực đô thị).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Brussels được thành lập dọc theo bờ sông Senne vào năm 979 sau Công nguyên khi Charles xứ Lorraine xây dựng các công sự đầu tiên xung quanh một nhà nguyện và thị trấn nhỏ của Công giáo. Thành phố nằm thấp dọc theo dòng sông và thường xuyên bị ngập lụt, đặt cho nó cái tên Hà Lan Broeksel, hay, nhà của ông ở đầm lầy. Người dân đã cố gắng sống trong nhiều thế kỷ, tập trung vào việc biến nó thành một trung tâm công nghiệp ở Châu Âu mới. Các bức tường thành phố mở rộng, được xây dựng và mở rộng trong thế kỷ 11 đến 14, cho phép một thời kỳ tăng trưởng, mở rộng và an ninh tương đối không phổ biến trong thời gian đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khoảng hai trăm năm, thành phố đã chuyển từ một người cai trị sang một người khác ít nhiều một cách hòa bình. Điều đó đã kết thúc đột ngột vào năm 1695 khi Louis XIV của Pháp đưa quân tới Brussels và bắn phá thành phố bằng pháo, phá hủy Grand Place và gần một phần ba thành phố trong cuộc tấn công. Điều này, một cách mạnh mẽ, đã mang đến cho Pháp Pháp hóa Bỉ, ít nhất là về mặt văn hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vì vậy, chắc chắn, vào năm 1830, các tỉnh nói tiếng Pháp của Vương quốc Hà Lan khi đó tách ra khỏi các tỉnh nói tiếng Hà Lan trong cuộc Cách mạng Bỉ Bỉ, cuộc xung đột diễn ra phần lớn ở Brussels. Sau khi Bỉ độc lập, vị vua mới Leopold I bắt đầu phá hủy các bức tường thành phố cũ để mở đường cho việc xây dựng mới và các tòa nhà hiện đại hơn cho thủ đô của mình. Đến bây giờ, Senne, từng là huyết mạch của thành phố, là một cống thoát nước mở và vì thế từ năm 1867 đến 1871 đã được che đậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Brussels đã thoát khỏi hai cuộc chiến tranh thế giới tương đối không bị ảnh hưởng phần lớn do thiếu ý nghĩa chiến lược, sự thiếu quan tâm của những người chiếm đóng Đức và sự thụ động chung của cư dân. Có lẽ chính điều này - hoặc thực tế nó là một trung tâm giao thông chính - khiến thành phố trở thành một trung tâm thương mại quốc tế hiện đại và là thủ đô thực tế của Liên minh châu Âu và trụ sở của NATO.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một thành phố quyến rũ, nằm rải rác từ bắc xuống nam dọc theo Río de la Plata, Buenos Aires đã là cửa ngõ vào Argentina kể từ khi thành lập. Bản thân Porteños, với tư cách là công dân đa quốc gia của Buenos Aires, có bản sắc văn hóa công phu và phong phú, dựa trên ảnh hưởng của Tây Ban Nha, Bồ Đào Nha, Ý, Đức, Ailen, Ba Lan, Do Thái; thành phố thường được gọi là vùng Paris Paris của Nam Mỹ. Lối sống và kiến ​​trúc của nó mang đậm chất châu Âu hơn bất kỳ thành phố nào khác ở Nam bán cầu. Bố cục vật lý của nó là một bức tranh khảm đa dạng như con người, ẩm thực và âm nhạc của nó. Thành phố này không có gì đáng ngạc nhiên khi là thành phố được truy cập nhiều nhất ở Nam Mỹ (trước cả Rio de Janeiro).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thành phố này được thành lập với tên gọi là Ciudad de Nuestra Señora Santa María del Buen Ayre (Thành phố của Đức Mẹ Saint Mary của Hội chợ Gió Wind) vào năm 1536 sau Công nguyên bởi một đoàn thám hiểm Tây Ban Nha. Khi Argentina trở nên độc lập vào năm 1816, thành phố quốc tế trở thành thủ đô của nó. Trong những thập kỷ từ 1880 đến 1940, Buenos Aires là thiên đường cho những người tìm kiếm nơi ẩn náu khỏi cuộc đàn áp chính trị, tôn giáo, tư tưởng và nghệ thuật ở các quốc gia trên khắp châu Âu. Từ những người Ailen đói khát đến những người Do Thái sùng đạo đến những người sống sót Sa hoàng, mỗi làn sóng người nhập cư mang theo truyền thống và tài năng của họ để thêm vào món hầm, biến thành phố trở thành đối thủ văn hóa của bất kỳ thủ đô thế giới nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cùng với tất cả nghệ thuật và văn hóa, Buenos Aires là một trung tâm sản xuất của đơn hàng đầu tiên, với ngành công nghiệp nặng chiếm 16% nền kinh tế thành phố. Các nhà máy, chủ yếu tập trung ở khu vực phía nam của đô thị, sản xuất hàng dệt, hóa chất, ô tô, đồ uống và các sản phẩm dầu mỏ. Nó cũng đóng vai trò là trung tâm xuất khẩu sản phẩm nông nghiệp phong phú của Argentina: thịt, sữa, thuốc lá, ngũ cốc và len. Buenos Aires isn Chỉ là về tango nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi Roman Publius Scipio Africanus cày xới nó và muối trái đất (truyền thuyết đi) để kết thúc Chiến tranh Punic lần thứ ba, Carthage là một trong những thành phố lớn của thời cổ đại. Sự ra đời của nó bên cạnh Vịnh Tunis giống như huyền thoại, đã nằm trong tay của nữ hoàng đầu tiên huyền thoại Dido. Chính xác hơn, nó thực sự phát triển từ một thuộc địa Phoenician được thành lập vào khoảng thiên niên kỷ thứ nhất trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nằm ở vị trí lý tưởng dọc theo bờ biển phía bắc châu Phi, Carthage trở thành một trung tâm thương mại ngày càng quan trọng ở Địa Trung Hải trong vài thế kỷ tiếp theo. Tuy nhiên, thành công này không phải không có hậu quả, vì Carthage cuối cùng đã thu hút cả Hy Lạp và La Mã, và những xung đột sau đó với những đối thủ đáng sợ này đã trở thành huyền thoại hơn bao giờ hết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Căng thẳng với Hy Lạp về việc kiểm soát các thành phố Sicily và các tuyến giao thương đan xen, dẫn đến một loạt các cuộc xung đột - Chiến tranh Sicilia. Được ban phước với một số vị tướng vĩ đại nhất thời bấy giờ, những người như Hamilcar Mago và cháu trai của ông, Hannibal Mago, bởi Thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên Carthage đã thiết lập sự thống trị hoàn toàn trên đảo. Trong những cuộc xung đột đang diễn ra, Rome đã chuyển sang khẳng định quyền lực của mình trên toàn bộ nước Ý. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Không lâu sau khi kết thúc Chiến tranh Pyrros, áp lực tiếp tục mở rộng thành Rome đã thu hút sự tham gia của Carthage, khi hai đối thủ cạnh tranh giành quyền kiểm soát lãnh thổ và thương mại. Một loạt các cuộc đụng độ leo thang hiện được gọi là Chiến tranh Punic nổ ra vào năm 264 trước Công nguyên, khi cả hai thế lực bị vướng vào một cuộc đấu tranh cục bộ kiểm soát thành phố Messina của Sicily. Chịu đựng chủ yếu nhờ vào sự lãnh đạo tài ba của Hannibal và những người khác có thể cho đến năm 146 trước Công nguyên, Carthage bị bao vây cuối cùng đã buộc phải đầu hàng. Thành phố đã bị thiêu rụi xuống đất và phần lớn dân số còn lại bị tàn sát, những người sống sót bị bán làm nô lệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ban đầu định cư trên một ngọn đồi nhìn xuống một hồ nước đẹp bởi một nhóm người du mục Paleolithic, vào khoảng năm 500 trước Công nguyên, Geneva đã trở thành một thị trấn kiên cố của người Celtic, trước khi người La Mã chiếm được vào năm 121 trước Công nguyên. Quyền sở hữu của thành phố tiếp tục trượt dài giữa các quốc gia láng giềng đang gây chiến, cho đến khi hạ cánh trong tay người Đức vào năm 1033 sau Công nguyên. Đến thời điểm này, Geneva đã trở thành một vị trí giáo hội quan trọng, với giám mục của thành phố là một chư hầu trực tiếp của Hoàng đế La Mã thần thánh như một hoàng tử mặc áo choàng lãnh thổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Do sự tách biệt giữa nhà thờ và nhà nước quá chính xác, quyền lực ở Geneva đã bị tranh chấp giữa các công tước Savoy và các giáo hoàng Công giáo trong năm thế kỷ tiếp theo. Khi vị giám mục cầm quyền cuối cùng rời khỏi thành phố vào năm 1533, công dân Geneva đã có một hành động mạo hiểm trong nỗ lực loại bỏ cả người Công giáo và Savoyards - thành phố liên minh với nhà nước Tin lành Bern và tuyên bố Geneva là chủ quyền của Tin lành. 1536. Nó vẫn là một thành trì của đức tin Tin lành trong nhiều năm tới, mặc dù một số người dân đã trở lại Công giáo vào đầu thế kỷ 17.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Theo thời gian, Geneva đã trở thành một trung tâm học tập và nghiên cứu khoa học. Năm 1559, John Calvin thành lập Học viện Geneva (sau này là Đại học Geneva) với tư cách là chủng viện người theo chủ nghĩa nhân văn. Trong một thời gian ngắn, nhiều nhà khoa học đã đến và khám phá ra những điều thú vị - như nhà địa chất tiên phong Jean-Andre Deluc, nhà vật lý Firmin Abauzit và nhà tự nhiên học Francois Huber. Năm 1909, trường đại học ở đó đã trao tặng Albert Einstein là tiến sĩ danh dự đầu tiên của ông. Gần đây, Geneva đã trở thành quê hương của Werner Arber (Giải thưởng Nobel về Y học 1978) và Felix Bloch, giám đốc đầu tiên của CERN, có trụ sở tại vùng ngoại ô phía tây bắc của thành phố. Có cả ngay cả Musée d liệtHistoire des Khoa học tại Geneva để kỷ niệm tất cả những tiến bộ khoa học này từ thành phố.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từng là thủ đô của Đế chế Hittite hùng mạnh, giờ đây, Yorusa chỉ là một số tàn tích ngập nắng - mặc dù nó đã được thêm vào danh sách di sản thế giới của UNESCO. Một thời gian trước năm 2000 trước Công nguyên, Hatti đã quyết định xây dựng trên khu vực của một khu định cư bị bỏ hoang thời tiền sử trên sườn núi Buyukkale, nơi đã có nhiều điều để khuyên họ nên tiết kiệm khả năng phòng thủ của mình. Vào thế kỷ 19 và 18, các thương nhân từ Assyria đã thiết lập một trạm giao dịch trong thị trấn và giới thiệu chữ viết hình nêm. Một thế kỷ sau, vua Anitta đã phá hủy thị trấn và sau đó nguyền rủa nó vì một biện pháp tốt, ghi trên một tảng đá: Những ai sau khi tôi trở thành vua tái định cư cho Yorusas, hãy để Stormgod of the Sky đánh bại anh ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chỉ một thế hệ sau, lời nguyền của anh ta đã bị phớt lờ, vì một vị vua Hittite đã chọn vị trí cho cung điện và thủ đô mới của mình. Điều này đánh dấu sự khởi đầu của một dòng các vị vua vĩ đại của Hittite, nhóm 27 người vẫn được biết đến với tên. Hattusa trở thành nơi học tập, tôn giáo và chính trị cho đế chế; ở đỉnh cao của nó, thành phố bao phủ 1,8 km vuông, được bao quanh bởi những bức tường lớn được xây dựng dưới triều đại Suppiluliuma, c. 1333 trước Công nguyên. Ở khu vực phía nam, có bốn ngôi đền lớn bằng đá được bao quanh bởi những ngôi nhà và cửa hàng bằng gạch bùn. Khoảng 40 đến 50 nghìn người cư ngụ tại Hattusa vào thời điểm đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù nó không được biết đến chắc chắn, nhưng Yorusa có thể là trang web của hầu hết nhiều tiến bộ công nghệ được thực hiện bởi người Hittites. Họ là những người đầu tiên được biết là đã làm việc với sắt, rèn các vũ khí và công cụ tốt hơn. Người Hittites là những người đầu tiên phát triển xe ngựa hai ngựa và sử dụng bánh xe có vành sắt (khá tốt hơn cho những con đường đá). Nông dân đã cải thiện thủy lợi, luân canh cây trồng và phát minh ra một số công cụ nông nghiệp. Nhưng cuối cùng, tất cả những điều này đã giúp ích rất nhiều; bằng chứng cho thấy thành phố đã bị phá hủy, cùng với toàn bộ Đế chế Hittite, vào khoảng năm 1200 trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Là một quốc gia thành phố dưới hình thức trung thực nhất trong 99 năm, Hồng Kông (có nghĩa là Cảng thơm Fragrant Harbor) là một cảng tuyệt vời trên bờ biển Trung Quốc. Hiện là nhà của hơn bảy triệu cư dân, đảo Hồng Kông và lãnh thổ đại lục của nó từng là nơi có nhiều khu định cư nhỏ, bao gồm cả những khu vực được xây dựng bởi các thương nhân nước ngoài. Trên thực tế, thương mại và thương mại là lý do duy nhất Hồng Kông tồn tại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong triều đại Jin, ngôi làng trên đảo đã phát triển thành một trung tâm thương mại khu vực nhờ vào bến cảng được che chở và sản xuất muối gần đó. Trong triều đại nhà Đường 300 năm, Hồng Kông phát triển mạnh mẽ như một cảng quốc tế; huyện Tuen Mun trở thành một căn cứ hải quân lớn. Vào năm 1513 sau Công nguyên, người Bồ Đào Nha, ông Jorge Álvares, đã mở cửa giao dịch với châu Âu. Nhưng dưới triều đại Haijin của nhà Minh (chính sách đóng cửa), thành phố bắt đầu mờ dần. Cho đến khi người Anh nắm lấy một bàn tay (nặng).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong triều đại nhà Thanh của Trung Quốc vào thế kỷ 19, quan hệ với Anh bị suy thoái trong bối cảnh mối lo ngại ngày càng tăng đối với việc nhập khẩu thuốc phiện Ấn Độ vào Trung Quốc. Anh đã hy vọng bù đắp thương mại trà ngày càng đắt đỏ từ Trung Quốc bằng cách xuất khẩu lượng thuốc phiện lớn hơn từ Ấn Độ sang Trung Quốc. Tuy nhiên, những người cầm quyền nhà Thanh đã phản đối và cố gắng chiếm giữ các lô thuốc phiện sắp đến, do đó kích động cuộc chiến tranh nha phiến vào năm 1839.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sau nhiều năm xung đột, Hiệp ước Nanking đã cung cấp cho Vương quốc Anh nhiều chiến lợi phẩm khác nhau, bao gồm cả hợp đồng thuê 99 năm ở Hồng Kông. Thịnh vượng như một thuộc địa của Anh trong một thế kỷ, Hồng Kông cuối cùng đã được trả lại cho Trung Quốc vào năm 1997, sau khi chuyển giao quyền lực một cách hòa bình. Bất chấp chủ nghĩa cộng sản đã được thừa nhận của Cộng hòa Nhân dân, Hồng Kông vẫn duy trì một hệ thống chính phủ bán tự trị hỗ trợ thương mại tự do, và thành phố vẫn là một trong những trung tâm tài chính của nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JAKARTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngôi làng nước của nó tại Kampong Ayer từng được một du khách mô tả là 'Venice của phương Đông'. Từ thế kỷ 16, thành phố thủ đô này là trái tim của Vương quốc Brunei.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JAKARTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nằm ở bờ phía bắc của sông Brunei, lịch sử của Bandar Brunei có thể được truy nguyên từ những người định cư Malay đầu tiên trong khu vực vào thế kỷ thứ tám sau Công nguyên. Đây sẽ là trước khi nó trở thành một cảng thịnh vượng dưới thời Vương quốc Hồi giáo vào những năm 1500 và sau khi họ tự thoát khỏi tất cả những tên cướp biển đó. Đây sẽ là thủ đô thứ ba của Brunei sau những người ở Kota Batu và sau đó, 42 ngôi làng tạo nên Kampong Ayer (mà sau này sẽ hợp nhất). Nhược điểm để trở thành một viên ngọc là mọi người đều muốn chiến đấu với bạn; trong kỷ nguyên hiện đại, Bandar Brunei sẽ trở thành lãnh thổ bị tranh cãi gay gắt trong Thế chiến thứ hai trước khi trở thành một trung tâm dầu khí độc lập, thịnh vượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với một phần của khu phố cổ đã được xây dựng hơn 6000 năm trước, Jerusalem là một trong những thành phố cổ xưa nhất còn tồn tại trên thế giới. Không phải không có nhiều may mắn, trong suốt lịch sử đầy biến động của nó, Jerusalem đã bị tấn công nhiều lần, khi các đế chế và các chiến binh tôn giáo đã giết nhau hàng ngàn người để giành quyền kiểm soát thành phố từ nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các khu phố cổ nhất ở Jerusalem, Thành phố David, David được cho là đã được xây dựng bởi vị vua huyền thoại vào khoảng thiên niên kỷ thứ nhất trước Công nguyên. Trong nhiều thế kỷ sau đó, những người nhập cư và người tị nạn sống dưới một số vị vua, linh mục và nhà tiên tri đã làm việc để mở rộng thành phố. Vào thời điểm những người Hồi giáo Hồi giáo vươn lên nắm quyền vào thế kỷ thứ 7 sau Công nguyên và chiếm được nó dưới danh nghĩa của Allah vào năm 638, Jerusalem đã bị các đế chế của người Macedonia, La Mã và Byzantine tràn ngập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Không bằng lòng với sự lãnh đạo hiện tại của thành phố, năm 1095 Giáo hoàng Urban II đã kêu gọi các hiệp sĩ Kitô giáo giải phóng Jerusalem bằng thanh kiếm. Những gì tiếp theo là hai trăm năm đổ máu. Cuối cùng, người Ả Rập cai trị thành phố vẫn còn (mặc dù họ đã mất nó trong một thời gian). Lần lượt họ được theo sau bởi Ottoman, Anh và Jordani.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Thế kỷ vừa qua được cho là gây tranh cãi nhất trong lịch sử buồn của Jerusalem, sau khi thành lập nhà nước Do Thái ở Israel và sau đó sáp nhập toàn bộ thành phố sau Chiến tranh Sáu ngày năm 1967.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối với những người Afghanistan của mình, Abed Rahmani đã viết, hãy trở nên đoàn kết như một cơn mưa; mạnh mẽ như đại dương. Người dân Kabul, thành phố lớn nhất ở Afghanistan, đã vượt qua các cuộc xâm lược đế quốc lặp đi lặp lại để giữ lại văn hóa và bản sắc đặc biệt của họ, có thể nói là đã làm được điều đó. Được tổ chức tại một thung lũng ở Hindu Kush, Kabul chiếm một vị trí chiến lược trên tuyến đường giữa Nam và Trung Á, kiểm soát các lối tiếp cận đến Đèo Khyber. Và vì nó có nhiều thế kỷ kinh nghiệm chống lại quân xâm lược, nó đã sản sinh ra những chiến binh hung dữ trong suốt thời gian đó. Khi không chiến đấu với người ngoài, các bộ lạc trên đồi vui vẻ chiến đấu với nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kabul đã hơn 3500 năm tuổi, nhưng hiếm khi miễn phí. Người Ấn Độ Rigveda đã ca ngợi đây là thành phố lý tưởng, một tầm nhìn về thiên đường trên núi. Vào cuối kỷ nguyên Achaemenid, thành phố trở thành một trung tâm của chủ nghĩa Zoroastrian. Vô số vương quốc và đế chế đã tổ chức Kabul trong hàng chục thế kỷ tiếp theo. Vào năm 1504 sau Công nguyên, thành phố đã bị Babur chiếm giữ, người đã biến nó thành trụ sở của mình khi ông khắc chế Đế chế Mughal. Babur rất yêu thành phố mà ông đã sống trong hai thập kỷ đến nỗi ngôi mộ của ông mang một dòng chữ trong tiếng Ba Tư: Tử Nếu có một thiên đường trên trái đất, đây là nó, đây là nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Người Afghanistan sẽ dành phần lớn những năm 1800 để chống lại người Anh. Miễn phí cuối cùng khi Thế kỷ 20 bừng sáng, Kabul trải qua thời kỳ phục hưng kéo dài 60 năm. Trong thời cai trị của Mohammed Zahir Shah tự do, các khoản đầu tư của châu Âu đã được thực hiện trong giao tiếp và vận chuyển hiện đại và vũ khí. Một cuộc chiếm đóng kéo dài mười năm của Liên Xô đã kết thúc trong cuộc nội chiến sau khi người Nga rút lui vào năm 1989, dẫn đến Tiểu vương quốc Hồi giáo do Taliban kiểm soát ở Afghanistan. Năm 2001, một liên minh do người Mỹ lãnh đạo đã thành lập một chính phủ dân chủ mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các ghi chép - ít nhiều mang tính lịch sử - chỉ ra rằng thị trấn Kandy của Sri Lanka được thành lập bởi quốc vương Vikramabahu III của Gampola và ban đầu được đặt tên là Senkadagalapura gần Watapuluwa (rất nhiều chữ cái cho một nơi nhỏ như vậy). Khoảng năm 1400 sau Công nguyên, Kandy trở thành một vương quốc độc lập dưới sự cai trị của Sena Sammatha Wickramabahu của hoàng tộc Kotte. Vương quốc Kandyan vẫn độc lập, và khá thịnh vượng và an toàn, cho đến khi người Anh xâm chiếm. Trong Chiến tranh Kandyan lần thứ hai, các lực lượng Anh không gặp phải sự kháng cự nào và chiếm được thành phố vào tháng 2 năm 1815.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một phần của điều này có thể là do người dân không muốn nhìn thấy thành phố bị san bằng, vì đây là nơi có nhiều tín ngưỡng - Phật giáo Nguyên thủy, Ấn Độ giáo, Hồi giáo, và thậm chí cả Kitô giáo - và nhiều đền thờ thánh khác nhau. Ví dụ, Đền thờ Phật răng, được xây dựng vào năm 1595, nằm trong cung điện hoàng gia. Cộng đồng Phật giáo quan sát - và vẫn vậy - Ngày Poya mỗi tháng một lần theo tôn giáo. Người Ấn giáo (khoảng 13%) và Hồi giáo (khoảng 10%) đã tổ chức lễ kỷ niệm của riêng họ và ngày thánh cũng nhiệt thành như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dưới sự lãnh đạo của Châu Âu, Ceylon (như đã biết) đã trải qua quá trình hiện đại hóa nhanh chóng và quyết liệt. Tiết kiệm cho một vài cuộc nổi loạn - Uva năm 1818 và Matale năm 1848 - Kandy chỉ là một góc yên tĩnh của Đế quốc Anh. Trong Chiến tranh thế giới thứ hai, nó từng đóng vai trò là nhà của Bộ Tư lệnh Đông Nam Á, nhưng nó không bao giờ bị đe dọa. Các cải cách Donoughmore trong những năm 1930, trong số đó đã thực thi sự khoan dung tôn giáo, cuối cùng đã dẫn đến Sri Lanka giành được vị thế thống trị độc lập vào năm 1948. Kể từ đó, hòn đảo đã gặp rắc rối bởi đấu đá chính trị, một số vụ ám sát, nổi dậy không liên tục và một cuộc nội chiến (1983 -2009).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có bằng chứng khảo cổ học cho thấy đã có một khu định cư (thuộc một số loại nguyên thủy) tại Kumasi kể từ thời kỳ đồ đá mới. Nhưng thị trấn thường không được biết đến cho đến năm 1695 sau Công nguyên khi nó trở thành trung tâm của Liên minh Ashanti dưới thời Osei Tutu. Với chiến thắng năm 1701 trước các bộ lạc Denkyira, Kumasi trở thành trung tâm văn hóa cũng như trung tâm chính trị của dân tộc Ashanti. Nằm trên hai tuyến đường thương mại Sahara, nó cũng trở nên khá giàu có và việc phát hiện ra vàng trong vương quốc đã làm tổn thương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Không còn nghi ngờ gì nữa, điều này đã góp phần vào truyền thuyết rằng linh mục và nhà lập pháp Ohomfo Anokye đã nhận được Phân vàng từ thiên đàng, hiện thân của tinh thần của các dân tộc Ashanti - quá khứ, hiện tại và tương lai. Ngoại trừ, tất nhiên, những người nô lệ; Chế độ nô lệ là một truyền thống lịch sử của người Ashanti, và thường được thực hiện trong chiến tranh hoặc bằng cách đánh phá các bộ lạc gần đó. Những người nô lệ đôi khi bị hy sinh, và được cho là sẽ theo chủ nhân của họ sang thế giới bên kia (thường là với một chút giúp đỡ). Nhưng về mặt tích cực, nô lệ Ashanti có thể sở hữu những nô lệ khác và thậm chí yêu cầu chuyển quyền sở hữu nếu họ cho rằng mình bị lạm dụng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kumasi đang hoạt động khá tốt, một đô thị nghệ thuật của người Hồi giáo, bởi tất cả các tài khoản, cho đến khi cuộc chiến tranh Anglo-Ashanti năm năm giữa năm 1824 và 1901. Cuộc xung đột được kích hoạt bởi một số vương quốc ven biển ở Ghana bị đe dọa bởi sự bành trướng của Ashanti. sự bảo vệ; Lòng tham của người Anh đối với vàng chỉ có thể là một yếu tố. Dù lý do là gì đi nữa, gần cuối Chiến tranh Anglo-Ashanti thứ ba, phần lớn Kumasi, bao gồm cả cung điện, đã bị lực lượng Anh phá hủy sau chiến thắng của họ trong các trận chiến khốc liệt của Amoaful và Ordashu. Mặc dù còn hai cuộc chiến nữa, Kumasi chưa bao giờ lấy lại được sự nổi bật và tầm vóc của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nó đã làm, tuy nhiên vẫn là trung tâm văn hóa của Ashanti; Kiểm soát nghi lễ của Kumasi được khôi phục lại thành Ashanti vào năm 1926. Năm 1935, Khu tự trị Ashanti được thành lập trên lãnh thổ của Anh, với Kumasi là thủ đô của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các nhà thám hiểm Tây Ban Nha tình cờ tìm thấy tàn tích của các thành phố cổ Olmec (văn hóa mẹ mẹ của Mesocerica), họ đã đặt cho họ những cái tên Tây Ban Nha, giống như họ đã làm ở La Venta. Thành phố Olmec ban đầu, tại San San Lorenzo, đã bị bỏ hoang c. 900 trước Công nguyên và La Venta đã nổi lên trong khu vực. La Venta sẽ bị bỏ rơi c. 400 trước Công nguyên, nhưng trong năm thế kỷ can thiệp, đó là trung tâm của văn hóa, nghệ thuật và tôn giáo Olmec. Không giống như hầu hết các thành phố Mesoamerican, có rất ít đá gần đó, vì vậy khu định cư chủ yếu được xây dựng bằng đất sét và lấp đất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nằm trên một hòn đảo rộng hai dặm vuông giữa một đầm lầy ven biển nhìn ra cửa ra của Rio Palma, La Venta hầu như không phải là một điểm dễ chịu. Nhưng nó là thánh, với một số hiển thị ngoạn mục của kỹ thuật và sự giàu có. Kim tự tháp vĩ đại lúc đó có cấu trúc lớn nhất ở châu Mỹ; thậm chí sau 2500 năm bị xói mòn, nó vẫn tăng 34 mét so với hòn đảo bằng phẳng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vô số di tích và tác phẩm điêu khắc tô điểm cho khu phức hợp, với những ngôi mộ chôn cất và bàn thờ cũng đã được phát hiện. Trong số các "Đầu khổng lồ" mang tính biểu tượng được khắc bởi Olmec, La Venta có bốn trong số những người nổi tiếng nhất. Cân nặng vài tấn mỗi chiếc, các nhà khảo cổ chỉ có thể đưa ra giả thuyết về cách Olmec quản lý để có được viên đá cho những bức chạm khắc khổng lồ này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Và sự giàu có của các nhà cung cấp khác đã được tìm thấy thông qua trang web bởi các nhà khảo cổ học về: 1000 tấn khối serpentine được đánh bóng, khảm rộng rãi và 48 mỏ ngọc bích, đồ gốm, tượng nhỏ và gương hematit. Và bộ xương của nô lệ, rất nhiều trong số họ, cùng với các thiết bị dường như là để đổ máu (gai nghi lễ và như vậy), dẫn đến suy đoán liên quan đến sự hy sinh của con người cho mục đích tôn giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng chắc chắn lịch sử sẽ không bao giờ biết được, vì phần lớn La Venta đã được san bằng nhân danh sự tiến bộ. Ví dụ, toàn bộ phía nam của hòn đảo được bao phủ bởi một nhà máy lọc dầu. Và vào năm 2009, một số người đứng đầu đã bị hư hại do một nhóm cố gắng thực hiện một nghi lễ tôn giáo được cho là của người tiền Columbus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Là một trong những thành phố lâu đời nhất trên thế giới, thủ đô Lisbon của Bồ Đào Nha, từ lâu đã trở thành một trung tâm thương mại được đánh giá cao trên Bán đảo Iberia. Mặc dù Lisbon đã tồn tại dưới hình thức này hay hình thức khác trong một nghìn năm, thành phố đã trở thành một phần không thể thiếu trong mạng lưới thương mại La Mã sau chiến thắng của họ trước Carthage trong Chiến tranh Punic. Vào tháng 8 năm 711 sau Công nguyên, lực lượng Moslem Berber đã chiếm thành phố; Người Moors là những người cai trị khá tự do, cho phép tất cả các loại người Moslems, người Do Thái và thậm chí là Kitô hữu tiếp tục thực hành đức tin của họ để chịu một khoản thuế khổng lồ. Và nó vẫn là một cảng hoạt động, trung tâm thương mại của Moorish với các quốc gia Bắc Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng Reconquista đã nhìn thấy các hiệp sĩ thập tự chinh, dẫn đầu là Alfonso (sau này, Người đầu tiên là Vua Bồ Đào Nha) đã chiếm lấy thành phố và nhanh chóng thoát khỏi tất cả những người không theo đạo. Tuy nhiên, bất chấp tất cả sự không khoan dung và ô tô-da-fé, Lisbon liên tục mở rộng khi cảng của nó trở thành điểm khởi hành cho các tàu Bồ Đào Nha đi khắp thế giới. Trong Thời đại Khám phá trong Thế kỷ 15, nhiều nhà thám hiểm Bồ Đào Nha đáng chú ý đã khởi hành từ Lisbon, bao gồm Vasco da Gama, người đầu tiên đi thuyền từ Châu Âu đến Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Năm 1755, một trong những trận động đất kinh hoàng nhất trong lịch sử được ghi lại, trận động đất lớn Lisbon, đã làm rung chuyển bán đảo Iberia, gần như phá hủy toàn bộ Lisbon. Các nhà sử học hiện đại ước tính rằng có tới 100.000 người có thể đã bị giết do trận động đất, và những nỗ lực tái thiết mở rộng được yêu cầu để xây dựng lại thành phố sụp đổ. Bất chấp tất cả sự hỗn loạn của các cuộc chiến khác nhau ở châu Âu (đáng chú ý là Napoleonic khi gia đình hoàng gia trốn sang Brazil), Lisbon vẫn cố gắng giữ nguyên vẹn ít nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ngày nay, Lisbon là nơi sinh sống của hơn 500.000 cư dân và vẫn là một trong những trung tâm thương mại và thương mại hàng đầu châu Âu. Lisbon cũng là một điểm du lịch nổi tiếng, vì thành phố có nhiều ví dụ về kiến ​​trúc lịch sử, cùng với một số bảo tàng và lễ hội văn hóa tuyệt vời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được xây dựng vào khoảng năm 2500 trước Công nguyên, Mohenjo-daro là một trong những khu định cư văn minh Harappan lớn nhất, trung tâm của một nền văn hóa thịnh vượng kéo dài ở phía bắc Ấn Độ và Pakistan. Trong khi người Ai Cập đang xây dựng kim tự tháp cho các pharaoh của họ và người Mino đang nhảy lên bò để chơi thể thao, thì 40.000 (hoặc hơn) công dân của Mohenjo-daro đang xây dựng các công trình nổi bật bằng gạch nung và chết: nhà tắm công cộng, một chợ trung tâm , những ngôi nhà rộng rãi, một kho thóc lớn (có ống dẫn khí để làm khô hạt), Nhà thờ Pill Pill Hall Hall dành cho các hội đồng, và Hội trường College College Hall (78 phòng được cho là nơi ở của các linh mục).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các nhà khảo cổ học, cũng như những tên trộm, đã tìm thấy tất cả các loại nghệ thuật và hiện vật kỳ diệu trong cuộc khai quật Mohenjo-daro của họ: các tác phẩm điêu khắc của các nhân vật ngồi và đứng, công cụ bằng đồng, con dấu chính thức, đồ trang sức bằng vàng và jasper, cân bằng, đồ chơi trẻ em, trọng lượng cho thương mại, đồ đạc chạm khắc. Trong số những tác phẩm đáng chú ý nhất có cô gái Dancing Dancing bằng đồng, con dấu của người Pashupati và chiếc vòng cổ bảy sợi được ước tính là 4500 năm tuổi. Thành phố phải là một nơi thoải mái để sống.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Và tương đối yên bình. Thành phố không có tường ngoài, mặc dù có tháp canh ở phía đông và một số công trình phòng thủ ở phía nam. Mặc dù có vẻ như không có mối đe dọa nào của con người làm đảo lộn sự yên tĩnh, nhưng các vị thần tức giận dưới hình thức tự nhiên chắc chắn đã làm. Mohenjo-daro đã bị phá hủy ít nhất bảy lần, và được xây dựng lại - cái mới trực tiếp trên cái cũ. Dường như lũ sông Indus định kỳ nhấn chìm tất cả văn hóa đó. Nhưng mỗi lần nó lại nổi lên trở thành thành phố phức tạp nhất thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng tất cả những điều tốt đẹp cuối cùng cũng kết thúc. Khi nền văn minh Harappan đột ngột - và chưa giải thích được, mặc dù các nhà sử học có rất nhiều giả thuyết - suy tàn vào khoảng năm 1900 trước Công nguyên, Mohenjo-daro dần bị bỏ rơi. Nó đã bị mất cho đến năm 1920 sau Công nguyên, khi một nhà sử học người Ấn Độ đến thăm, Rakhaldas Banerji, tìm thấy một chiếc máy cạo đá cũ ở đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi nó được củng cố vào đầu thế kỷ thứ 9 sau Công nguyên, Preslav chỉ là một khu định cư Slav nhỏ bé buồn ngủ. Nhưng vào thời điểm đăng quang của Boris I, với thủ đô của ông ở Pliska gần đó, đó là một trung tâm chiến lược quan trọng và là trụ sở của Bulgar 'Ichirgu-boil,' chỉ huy của thủ đô quân đội và thủ lĩnh của quân đội vương quốc. Thị trấn cũng trở thành một trung tâm tôn giáo khi người Bulgari chuyển đổi sang Cơ đốc giáo vào năm 864 và xây dựng một số nhà thờ ở đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng kinh doanh chính Preslavùi là chiến tranh. Khi một cuộc nổi dậy của người ngoại giáo cuối cùng đã bị đánh bại vào năm 892 và ông đã bổ nhiệm Simeon I làm người kế vị, quyết định được đưa ra là chuyển thủ đô từ Pliska sang Christian Preslav. Trong 80 năm tiếp theo, không chỉ thủ đô mới trở thành trung tâm chính trị và quân sự của Bulgaria, mà còn là trung tâm văn hóa, nghệ thuật và tôn giáo. Các bức tường được mở rộng và gia cố, và doanh trại của nó trở thành nơi huấn luyện cho những ảo tưởng vĩ đại của Bulgar.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cho đến khi, đó là, Bulgars đã bị đánh bại bởi hoàng tử Kiev Sviatoslav Igorevich và Preslav bị chiếm đóng. Cuộc chiến sau đó giữa Byzantium và Kiev đã khiến thành phố bị tàn phá và kéo dài bởi quân đội Byzantine giải phóng. Một bài học về sự cẩn thận của một đồng minh trên tàu. Byzantines mang theo ngân khố Bulgaria, trang sức hoàng gia và vương giả, và hầu hết các thư viện hoàng gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Preslav đã phục hồi một số tầm quan trọng về quân sự của mình trong những thập kỷ đầu tiên của Đế chế Bulgaria thứ hai Bulgaria, c. 1185. Thật vậy, đó là - cùng với pháo đài tại Tarnovgrad - một trong những ghế chung của vương quốc dưới thời những người cai trị. Nhưng vị trí phòng thủ chiến lược của Tarnovgrad tỏ ra có khả năng chống chọi tốt hơn với các mối đe dọa bên ngoài. Các cuộc đột kích Tartar của những năm 1270 đã xua đuổi những gì công dân ở Preslav sống sót; họ xây dựng một ngôi làng mới cùng tên của một vài dặm, cướp bóc các bức tường một thời hùng mạnh cho vật liệu xây dựng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu hết các nhà khảo cổ và sử học không tin rằng tàn tích của thành phố Nan Madol bị bỏ hoang, nằm sát bờ biển phía đông của đảo Pohnpei ở Micronesia, là tàn tích của lục địa Mu đã mất. Thành phố thay vào đó được xây dựng trong một đầm phá và bao gồm khoảng 100 đảo nhỏ nhân tạo được xây dựng trên nền tảng đá và san hô được ngăn cách bởi các kênh thủy triều. Thay vì bị bỏ lại từ vụ chìm từ thời tiền sử của một lục địa, phỏng đoán tốt nhất là việc xây dựng các đảo nhỏ này bắt đầu c. Thế kỷ thứ 8 sau Công nguyên, và việc xây dựng các cấu trúc cự thạch trên đó đã diễn ra vào thế kỷ 12 và 13. Tất cả các diễn viên ưu tú của triều đại Sandeleur đã không phải hòa mình với thường dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tên ban đầu của thành phố đầm phá là Soun Nan-leng (rạn san hô của Thiên đàng) và các nhà thám hiểm châu Âu gọi nó là Venice Venice của Thái Bình Dương. Hầu hết các đảo nhỏ được đặt tên là khu dân cư, nhà của các thủ lĩnh và linh mục mặc dù một số phục vụ các nhu cầu đặc biệt: chuẩn bị thực phẩm, sản xuất dầu dừa trên Peinering, xây dựng ca nô trên Dapahu. Các khu phố chết chóc, khu phố, bao gồm 58 đảo nhỏ, phủ đầy mồ mả. Nan Madol là người nắm quyền lực chính trị, tôn giáo và văn hóa cho Sandeleur, người đã thành công trong việc hợp nhất các gia tộc (tổng cộng khoảng 25 nghìn người) trên đảo Pohnpei và Temwen. Ngay sau đó, người cai trị đã buộc các thủ lĩnh bộ lạc di chuyển đến thành phố mới, nơi anh ta có thể để mắt đến họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào thời kỳ đỉnh cao, dân số Nan Madol có lẽ khoảng 1000 người. Vì không có nguồn thực phẩm hay nước ngọt nào trên các đảo nhỏ, mọi thứ phải được chèo thuyền từ Pohnpei. Theo truyền thuyết, những viên đá được sử dụng cho tất cả các tòa nhà và lăng mộ đã được các phù thủy sinh đôi Olisihpa và Olosohpa, người sáng lập ra Sandeleur bay đến đảo. Bất kể sự thật về sự sáng tạo của nó là gì, vào thời điểm những người châu Âu đến đầu những năm 1800, Nan Madol đã bị bỏ rơi, có khả năng vào khoảng năm 1450 khi Sandeleur sụp đổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong khi khu vực xung quanh Seoul đã được định cư từ thời đại Cổ sinh, thành phố này đã chính thức được thành lập cho đến năm 18 trước Công nguyên khi vương quốc Baekje xây dựng thủ đô Wiryeseong trên địa điểm này. Theo thời gian, Baekje đã phát triển từ một tiểu bang thành một trong ba vương quốc của Hàn Quốc, một nhóm các quốc gia thống trị bán đảo trong hầu hết thiên niên kỷ thứ nhất sau Công nguyên. Theo thời gian, Seoul phát triển thành một thành phố đáng gờm với ý nghĩa chính trị, văn hóa và thương mại lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cuối cùng, Tam Quốc được hợp nhất theo một quy tắc, và vào năm 1394 sau Công nguyên, thủ đô của thực thể mới này đã được chuyển đến Seoul. Những bức tường lớn được xây dựng xung quanh thành phố, để ngăn chặn những tên trộm cũng như gấu và những động vật to lớn, đáng sợ khác như những kẻ man rợ phiền phức. Cuối cùng, Seoul đã mở cổng cho dòng người phương Tây đến Viễn Đông vào cuối những năm 1800, và thành phố nhanh chóng được hiện đại hóa. Trên thực tế, Seoul là thành phố châu Á đầu tiên có điện, nước sinh hoạt và điện thoại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng đây không phải là điều đáng ngạc nhiên, vì Seoul là trung tâm của những tiến bộ công nghệ trong nhiều thế kỷ. Bộ trưởng dân sự Choe Yun-ui đã phát minh ra loại kim loại có thể di chuyển được vào năm 1234 sau Công nguyên để in 50 bản sao Sangjeong yemun trộm từ lâu trước khi Gutenberg vấp phải ý tưởng tương tự. Triều đại Joseon đã nhìn thấy phát minh của đồng hồ nước, kính ngắm, udometer và rất nhiều vật dụng thông minh khác. Năm 1442, đỉnh cao của những tiến bộ thiên văn đã đạt được với Chiljeongsan, một bản tổng hợp các tính toán về các khóa học của bảy vật thể trên trời. Sau đó, ở thế giới, áo vest đạn đạo đầu tiên của thế giới được phát minh vào những năm 1860, một lợi ích cho quân đội Hàn Quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Với sự yêu thích của Samsung và Tập đoàn LG và các công ty khác có trụ sở tại thành phố, việc mày mò khoa học đã không chậm lại kể từ đó. Năm 2008, Hàn Quốc có chi phí R & amp; D cao thứ năm trên thế giới, phần lớn trong số đó tập trung ở Seoul. Trong điện tử, máy tính, robot, năng lượng tái tạo và nhiều lĩnh vực khác, Seoul là tiên tiến cho những khám phá hơn bao giờ hết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tài liệu sớm nhất về Stockholm có từ năm 1252 sau Công nguyên và mô tả thành phố này là một thị trấn buôn bán sắt, nhưng trong một số sagas Norse, nó được cho là thành phố Agnafit bị mất (nơi Vua Ange huyền thoại bị treo cổ bởi cô dâu bị giam cầm Skjalf). Một câu chuyện khác nói rằng thành phố được thành lập bởi Swede Birger Jarl để bảo vệ đất nước non trẻ khỏi hải quân xâm lược. Bất kể điều gì (nếu có) là chính xác, thành phố đã nhanh chóng phát triển thành một trung tâm thương mại, khai thác và câu cá cuối cùng gia nhập Liên minh Hanseatic.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào thế kỷ 15, một phong trào độc lập dân tộc bắt đầu hình thành ở Stockholm khi người dân Thụy Điển khao khát lật đổ những người cầm quyền Đan Mạch của họ. Thật không may, cuộc cách mạng đã không diễn ra tốt đẹp, và vào năm 1520, Vua Đan Mạch Christian II đã vào thành phố và kích động Stockholm Bloodbath, một vụ thảm sát của hầu hết các lực lượng đối lập Thụy Điển. Các cuộc nổi dậy tiếp theo trên khắp đất nước trong những năm tới đã thành công hơn và phá vỡ Liên minh Kalmar (tên gọi dễ chịu của Đan Mạch kiểm soát Scandinavia), và Thụy Điển cuối cùng đã giành được độc lập. Vị vua đầu tiên của Thụy Điển, Gustav Vasa, lên ngôi năm 1523 và dân số Stockholm bắt đầu bùng nổ. Trong vòng một trăm năm, công dân đã tăng gấp sáu lần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong nửa sau của thế kỷ 20, Stockholm đã trở thành một trong những nơi học tập tuyệt vời ở Châu Âu. Học viện quân sự Karlberg, một trong những người già nhất thế giới, được thành lập năm 1792; Học viện Karolinska, một trong những trường y khoa uy tín nhất Châu Âu, vào năm 1811; Viện Công nghệ Hoàng gia vào năm 1827. Nhưng lâu đời nhất là Viện Hàn lâm Khoa học Hoàng gia Thụy Điển, quê hương của giải thưởng Nobel, được thành lập bởi nhà tự nhiên học nổi tiếng Carl Linnaeus vào năm 1739. Thành phố đã tiếp tục tránh xa nguồn gốc đánh bắt cá, khai thác, vận chuyển và hướng tới nghiên cứu công nghệ cao, sản xuất hiện đại và tặng hàng triệu cho các nhà khoa học mơ hồ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thành phố đông dân nhất (2,6 triệu hoặc hơn năm 2011) ở Canada, Toronto bắt đầu như một trụ sở giao dịch nhỏ của Pháp vào năm 1750 sau khi Iroquois đã từ bỏ khu vực vào cuối Chiến tranh Beaver. Nhưng nó không phải là một vị trí tốt, vì người Pháp đã tự bỏ rơi nó vào năm 1759. Mặc định người Mississippi đã thừa hưởng khu vực này, nhưng trong cuộc nổi dậy của thực dân Mỹ, một dòng người Trung thành Anh đã đến vùng biên giới thiếu văn minh phía bắc hồ Ontario. Do đó, vào năm 1787, người Anh đã đàm phán việc mua Toronto Toronto với người Mississippi, đảm bảo hơn một phần tư triệu mẫu Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Anh xây dựng Fort York ở lối vào cảng Toronto, đúng lúc nó bị lực lượng Mỹ bắt giữ và phá hủy trong cuộc chiến năm 1812. (Sự thật ít ai biết: việc sa thải York là động lực chính để đốt cháy Washington bởi Quân đội Anh.) Sau sự khó chịu đó - và cuộc nổi loạn Thượng Canada không thành công do William Mackenzie của Toronto lãnh đạo năm 1837 - Toronto bước vào thời kỳ phát triển, cải thiện và công nghiệp hóa. Đường sắt Grand Trunk và phía Bắc đã hợp lực xây dựng Nhà ga Liên minh; trong khi đó, tàu hơi nước và máy xúc lật trên hồ Ontario đã biến Toronto thành một cửa ngõ chính vào các nguồn tài nguyên của nội địa lục địa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất cả điều này đã góp phần đưa Toronto trở thành một trung tâm công nghiệp. Chẳng hạn, một số nhà máy chưng cất bắt đầu hoạt động, khiến thành phố trở thành nhà sản xuất rượu lớn nhất ở Bắc Mỹ; Gooderham & amp; Nhà máy chưng cất Worts trở thành nhà máy sản xuất rượu whisky lớn nhất thế giới vào giữa những năm 1860. Trận hỏa hoạn lớn năm 1904 đã phá hủy phần lớn trung tâm thành phố, nhưng khu vực này được xây dựng lại theo cách nhẹ nhàng hơn, và phần lớn ngành công nghiệp đã được chuyển đến vùng ngoại ô. Các nhà máy và kho hàng tập trung quanh các sân đường sắt và cảng. Bên cạnh tinh thần, Toronto hiện sản xuất ô tô, sắt thép, hóa chất, giấy và thực phẩm đóng gói.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Valletta, nằm ở Cộng hòa Malta, được thành lập vào năm 1566 sau Công nguyên bởi Jean Parisot de la Valette, Đại kiện tướng thứ 49 của Huân chương Bệnh viện Quân sự có chủ quyền của Saint John of Jerusalem of Malta và Malta. Điều này sau khi Hiệp sĩ bệnh viện đã chống lại một cuộc bao vây và xâm chiếm hòn đảo của Đế quốc Ottoman một năm trước đó. (Malta đã được đưa ra vĩnh viễn theo lệnh của Charles V của Tây Ban Nha vào năm 1530 để phục vụ như một bức tường lửa chống lại thủy triều Ottoman).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Để xây dựng và củng cố thành phố mới và hòn đảo, Valette đã yêu cầu sự giúp đỡ từ các vị vua và hoàng tử của Christendom. Và điều sắp xảy ra là rõ ràng, họ nghĩ rằng sẽ tốt hơn cho một nhóm những người quá khích chiến đấu đối mặt với Moslems sắp tới hơn là quân đội và tàu của họ. Giáo hoàng Pius V đã gửi kiến ​​trúc sư quân sự của riêng mình để thiết kế các công sự, và Philip II của Tây Ban Nha đã cho tàu và vũ khí. Những người khác đã quyên góp một số tiền lớn để tài trợ cho các nhà thờ và doanh trại và các cơ sở cảng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thị trấn, với bến cảng tốt và vị trí chiến lược, đã vượt qua nhiều thế kỷ chiến tranh, thậm chí cho đến Thế chiến thứ hai. Các Hiệp sĩ đảm nhận nhiệm vụ kiểm soát các tuyến đường vận chuyển Địa Trung Hải giữa Christian Europe và Levant, chiến đấu với các đội quân Barbary và những tên cướp biển khác. Họ cũng bắt đầu giải phóng nô lệ Kitô giáo khỏi Moslems, chủ yếu bằng cách đột kích vận chuyển Ottoman. Nhưng sự trỗi dậy của Genova, Venice và Pisa, và sau đó là Cải cách Tin lành, đã làm xói mòn phần lớn sự hỗ trợ tài chính của Valletta..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Do đó, vào năm 1798 khi Napoléon chiếm được Malta khi đang trên đường xâm chiếm Ai Cập, chỉ có người dân Napoli và người Anh có vẻ quan tâm nhiều. Một vài năm sau, người Malta nổi dậy chống lại quân đồn trú của Pháp; các nhà lãnh đạo phiến quân chiến thắng đã trao tặng hòn đảo cho người Anh, yêu cầu rằng nó sẽ trở thành một sự thống trị của đế chế. Hiệp ước Paris năm 1814 đã xác nhận sự kiểm soát của Anh, dưới ngón tay cái vẫn duy trì cho đến khi giành được độc lập vào năm 1964.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm ở ngã ba của hai con sông điều hướng, các Vilnia và Neris, một số 194 dặm từ Baltic, Vilnius đã được giải quyết như một giao dịch bưu sâu trong rừng của Lithuania. Thị trấn được đề cập lần đầu tiên bằng văn bản vào năm 1323 sau Công nguyên, khi người Do Thái Đức được mời đến tái định cư tại thủ đô của Đại công tước Litva bởi Công tước Gediminas, người hứa sẽ khoan dung tôn giáo và cơ hội thương mại. Trong những thập kỷ tiếp theo dưới công tước đầy tham vọng và các con trai của ông, công tước đã mở rộng cho đến khi nó bao trùm hầu hết Litva hiện đại, Bêlarut, Ukraine, Transnistria, và một phần của Ba Lan và miền bắc nước Nga. Với Liên minh Lublin năm 1569, thành phố trở thành một trung tâm trọng thương quan trọng trong Khối thịnh vượng chung Ba Lan-Litva.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong thời kỳ này, Vilnius đã thay đổi đáng kể từ một vị trí dưới nước thành một trung tâm văn hóa và chính trị. Người di cư được chính quyền hoan nghênh, và hàng ngàn người Slav, Đức và Do Thái di chuyển vào thành phố đang bùng nổ. Năm 1579, vua Stefan Báthory đã thành lập tổ chức phát triển thành 'Vilniausiverseitetas', trường đại học lâu đời nhất ở các nước vùng Baltic, nhanh chóng trở thành một trong những trung tâm văn hóa và khoa học quan trọng nhất ở châu Âu. Các bang hội nghệ thuật và thủ công thuộc nhiều loại khác nhau đã được thành lập, và thành phố này là trung tâm thương mại chính giữa Scandinavia và nội địa Ba Lan và miền bắc nước Nga.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất cả những đồng xu sẵn sàng này có nghĩa là người dân - khi họ chiến đấu với người Ba Lan, người Thụy Điển, người Nga hoặc người Đức - có thể sống một cuộc sống tốt. Mặc dù được gắn nhãn là thành phố của người Baroque, thành phố Vilnius tự hào có sự pha trộn của các phong cách kiến ​​trúc - Gothic, Phục hưng, Tân cổ điển, v.v. - trong Khu phố cổ được bảo tồn tốt và độc đáo của nó (được đưa vào Danh sách Di sản Thế giới của UNESCO năm 1994). Bảo tàng và di tích của tất cả các loại chấm thành phố. Tháp Gediminas, Quảng trường Nhà thờ và Cung điện Grand Dukes, Nhà của các bên ký kết và các bảo tàng và thư viện quốc gia đã tìm cách sống sót khi bị kẻ thù chiếm đóng và kể từ khi độc lập vào năm 1990, một lần nữa trở thành trung tâm của Litva.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có bằng chứng về sự cư trú của con người gần thủ đô Armenia có từ thời tiền sử. Các công cụ bằng đá đã được chế tác đã được lấy từ hang động của người Áo, có niên đại từ hàng chục ngàn năm trước. Địa điểm Shengavit ở Yerevan đã được định cư vào khoảng năm 3200 trước Công nguyên, khiến nó trở thành một trong những địa điểm khảo cổ có tường nổi tiếng nhất trên thế giới. Thành phố Yerevan tự nó gần như hiện đại, ngược lại, ban đầu được thành lập trên địa điểm của một pháo đài có tên là E Euniuni, hơn 2.500 năm trước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Armenia là quốc gia đầu tiên chấp nhận Kitô giáo làm tôn giáo, vào đầu thế kỷ thứ 4. Yerevan cũng trở nên nổi tiếng với nghề làm bằng da (một chiếc giày da hơn 5.000 năm tuổi đang được trưng bày trong Bảo tàng Lịch sử Armenia). Nằm ở ngã tư của các đế chế khác nhau ở Châu Á và Cận Đông, nó được cai trị bởi Medes, La Mã, Byzantines, Ả Rập, Ba Tư, Ottoman và Nga. Sự lên xuống của những nền văn hóa này vẫn được phản ánh trong kiến ​​trúc và văn hóa còn sót lại của thành phố.</Text>		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các nhà thờ cổ xưa rải rác ở thành phố Yerevan. Nhà thờ Katoghike nhỏ bé tương phản với Nhà thờ Saint Gregory the Illuminator tráng lệ, Nhà thờ Tông đồ Armenia lớn nhất thế giới. Tuy nhiên, một số đã bị mất, chẳng hạn như Nhà thờ Saint Paul và Peter thế kỷ thứ 5 (mặc dù các mảnh vỡ vẫn còn trong bảo tàng lịch sử.) Nhà thờ Hồi giáo Xanh đã bị đóng cửa trong vài thập kỷ và được sử dụng làm Bảo tàng Thành phố Yerevan, nhưng kể từ đó được phục hồi và sử dụng như một ngôi nhà thờ cúng một lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Yerevan cũng là nhà của Nhà cờ vua Yerevan. Cờ vua và những người tiền nhiệm của nó đã được chơi ở Armenia từ ít nhất là vào thế kỷ thứ 9, và có thể sớm nhất là vào ngày 6, và ngày nay người Armenia tiếp tục đại diện cho quốc gia của họ ở cấp độ cạnh tranh cao nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hòn đảo Zanzibar, một phần của cái gọi là Quần đảo Spice Spice, đã trở thành nhà của con người trong khoảng 20 nghìn năm sau khi những kẻ man rợ thời đồ đá tìm được đường đến châu Phi. Không có gì đáng ngạc nhiên, không có nhiều thông tin về Zanzibar cho đến khi cái chết của Muhammed vào năm 632 sau Công nguyên. Nhưng vị trí của nó làm cho nó trở thành một điểm chính cho các tuyến thương mại của người Ả Rập, Ấn Độ và Ba Tư; thương nhân và những người khác từ cả ba người di cư đến Zanzibar. Hòn đảo cũng tạo ra một căn cứ thuận tiện cho các cuộc tấn công nô lệ dọc theo bờ biển phía đông châu Phi, một nhà sản xuất tiền lớn khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chuyến thăm Da Gama từ năm 1498 người hấp dẫn trở về nhà; vào năm 1503 hoặc lâu hơn, Zanzibar trở thành một phần của Đế quốc Bồ Đào Nha khi một đoàn thám hiểm quân sự nhỏ đổ bộ, yêu cầu và nhận được cống phẩm từ vương quốc địa phương để đổi lấy hòa bình. Nhưng người Bồ Đào Nha là những địa chủ khá lỏng lẻo, vì khi một con tàu của Anh dừng lại vào năm 1591, thuyền trưởng không tìm thấy pháo đài hay đồn trú nào của Bồ Đào Nha, chỉ có một mối thù.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Không nghi ngờ gì về lợi ích của người Bồ Đào Nha trong việc giữ gìn hòa bình là việc trồng các loại gia vị trên đảo: đinh hương, vani, quế và nhục đậu khấu trong số những thứ khác ít được coi trọng. Nô lệ làm việc các đồn điền lớn mọc lên trên khắp thuộc địa. Trong khi đó, tất cả các loại tàu giao dịch đang đi vào và ra khỏi bến cảng, cả châu Âu và châu Á. Các vị vua tiếp tục cai trị từ Thị trấn Đá (trung tâm của thành phố Zanzibar ngày nay) trong hai thế kỷ tiếp theo, miễn là người Bồ Đào Nha bị cắt giảm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng sự bán tự trị này đã chấm dứt khi người Anh nổi giận vì buôn bán nô lệ Bồ Đào Nha và Ả Rập. Sau nhiều thập kỷ đàm phán, đe dọa và bạo lực thường xuyên, Hiệp ước Anglo-Zanzibari năm 1873 đã kết thúc thực tiễn và nền kinh tế Zanzibar đã sụp đổ. Người Bồ Đào Nha rút ra và vào năm 1890, Đức, quyền lực duy nhất có bất kỳ mối quan tâm nào trong khu vực, đã chính thức công nhận là người bảo hộ người Anh đối với Zanzibar. Việc bảo hộ sẽ bị Vương quốc Anh đơn phương chấm dứt vào tháng 12 năm 1963 và Zanzibar sẽ gia nhập Tanganyika để thành lập Tanzania.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
