<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Các công trình cải thiện có thể tăng sản lượng ([ICON_Production] Sản Phẩm, [ICON_Gold] Vàng và [ICON_Food] Thực Phẩm) của ô đất. Chúng cũng cung cấp quyền tiếp cận các điểm thưởng đặc biệt từ nguồn tài nguyên hiện tại. Nếu bạn không cải thiện vùng đất, nền văn minh của bạn sẽ hầu như chắc chắn bị áp đảo bởi các nền văn minh mới mọc lên.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_AIRSTRIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các phi hành gia sớm cần một nơi hạ cánh vội vàng, bất kỳ lĩnh vực nào ở mức khá và không có thứ gì dính vào sẽ phục vụ cho nhiều người làm ngạc nhiên cho nhiều nông dân. Theo thời gian, một số trong số này đã trở nên nổi tiếng và thường được sử dụng, do đó, một airstrip. Ở những địa điểm xa xôi trên khắp thế giới, những chuyến bay kéo dài đến mọi nơi. Hầu hết bao gồm một đường băng cỏ và có lẽ một số bể chứa và máy bơm nhiên liệu. Không có nhiều tiện nghi, nhưng những người sói này dành cho khách du lịch và khách du lịch bình thường. Không giống như sân bay và sân bay - mặc dù một số phi đạo đã trưởng thành trong các sân bay này - các phi đạo dành cho các điểm dừng không có kế hoạch hơn là không, hoặc như một phương tiện để hạ cánh gần một khu định cư dưới nước. Các mỏ dầu, trại gỗ, trạm cừu, trại chăn nuôi gia súc và những thứ tương tự thường tăng cường phi đạo. Một số vẫn làm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BARBARIAN_CAMP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong lịch sử, những kẻ man di có hai loại: những người lang thang và những người định cư. Sau này trở thành văn minh của người Hồi giáo và xây dựng các thành phố, đế chế, v.v. Kẻ trước đã làm khổ người sau, đánh phá biên giới và làm đảo lộn các công dân của đế chế. Thường được tổ chức theo dòng tộc, những kẻ man di này - khác xa với khuôn mẫu man di quý tộc của người Hồi giáo, hầu hết trong số họ thực sự tàn bạo, độc ác và hiếu chiến - là những người du mục, thiết lập các tiền đồn tạm thời để tấn công nền văn minh. Khi niềm vui của tất cả những thứ điên cuồng đó tan biến, hoặc khi một đội quân có tổ chức xuất hiện và đánh bại họ, những kẻ man di còn sống sẽ đóng gói và di chuyển, để thiết lập một tiền đồn khác sau đó ở một nơi khác. Vì nó thường là một ý tưởng tốt - nếu một người là một kẻ man di - không dễ dàng tìm thấy bởi những người văn minh, các tiền đồn theo thời gian được đặt ở những nơi khó tiếp cận hơn (và có thể phòng thủ) cho đến khi, tất nhiên, không còn những nơi như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BEACH_RESORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các khu nghỉ mát bên bờ biển đã có từ thời Đế chế La Mã, nơi đầu tiên mà dân gian - dân gian giàu có - đã có thời gian để nói dối; thị trấn Baiae của La Mã trên Vịnh Naples, đảo Capri và thị trấn cam chịu của Pompeii đều được giới thượng lưu của đế chế ưa chuộng. Nhưng đến tận giữa thế kỷ 18, những người giàu có đã đến vùng biển tại các khu nghỉ mát bên bờ biển với số lượng lớn như một phần tiêu dùng dễ thấy của họ; người đầu tiên phục vụ những người giàu có xấc xược là Scarborough vào năm 1720 sau công nguyên. Năm 1793, Heiligendamm mở cửa, đưa giới quý tộc Châu Âu đến bờ biển Baltic. Với sự xuất hiện của cuộc cách mạng công nghiệp, những người giàu có nouveau đã cùng họ tham gia vào những vùng nước ấm. Sau đó, khi giờ làm việc giảm xuống và thu nhập khả dụng tăng lên, ngay cả các tầng lớp lao động cũng có thể tham gia cùng họ tại Brighton, Nice và Coney Island, buộc người giàu có bẩn thỉu phải đến những nơi như Monte Carlo và Acapulco để vui chơi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CAMP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngày xửa ngày xưa, một trại rất quan trọng để sống sót cho dù đó là nơi trú ẩn tạm thời bị những kẻ man di lang thang hoặc trại săn bắn bán kiên cố cung cấp trò chơi, cá hoặc gia cầm cho dân số ngày càng tăng. Cho đến khi loài người học cách thuần hóa và nuôi gia súc để có nguồn thịt đáng tin cậy hơn, các trại săn bắn vẫn tiếp tục văn minh. Trong thời gian, các trại đã đảm nhận vai trò mới, chẳng hạn như cung cấp lông thú, củi hoặc cơ hội giao dịch với người bản địa gần đó. Ngày nay, thường xuyên hơn không, một trại cắm trại - tạm thời hoặc vĩnh viễn - chỉ đơn giản là một trang web giải trí nơi những người trượt tuyết trong thành phố có thể trở về với thiên nhiên. Và bây giờ trò chơi săn bắn văn minh dân gian, cá, và cá cho thể thao hơn là sinh tồn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CHATEAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu người ta phải hỏi, người ta không thể mua được. Một château là một ngôi nhà trang viên hoặc nhà ở của đất nước dịu dàng, thường không có công sự. Vào thời Trung cổ, một tòa lâu đài phần lớn là tự cung tự cấp, được hỗ trợ bởi demesne của lãnh chúa (vùng đất di truyền). Vào những năm 1600, các lãnh chúa Pháp giàu có và quý phái đã rải rác vùng nông thôn bằng những lâu đài thanh lịch, xa xỉ, được trau chuốt về mặt kiến ​​trúc như Château de Maisons. Nhưng nhiều trong số những ngôi nhà trang nghiêm này đã bị đốt cháy trong các cuộc nổi dậy của nông dân và các cuộc cách mạng dân túy. Nhưng một số ít vẫn là điểm thu hút khách du lịch. Ngày nay, thuật ngữ château được sử dụng một cách lỏng lẻo; chẳng hạn, thông thường đối với bất kỳ nhà máy rượu hoặc nhà trọ nào, dù khiêm tốn đến đâu, đều đặt tiền tố tên của nó bằng "Château.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FARM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi mọi người nhận ra rằng việc ở một nơi và trồng trọt sẽ dễ dàng hơn rất nhiều, thay vì đi lang thang về việc thu thập bất cứ điều gì đang xảy ra, thì nền văn minh Hồi giáo đã nổ ra. Khoảng 12.000 năm trước, đây là cuộc Cách mạng thời đại đồ đá. Nuôi trồng có nghĩa là các khu định cư lâu dài có thể tự duy trì và càng có nhiều thực phẩm có thể được thu hoạch, các khu định cư lớn hơn có thể phát triển. Kể từ đó, những tiến bộ trong công nghệ đã làm cho nông nghiệp hiệu quả hơn: thủy lợi, máy móc, phân bón, thuốc trừ sâu, GMO và vv. Sản lượng tăng vọt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FISHING_BOATS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tôi đang gửi cho nhiều ngư dân, ông đã tuyên bố Chúa, và họ sẽ câu cá cho họ. (Giê-rê-mi 16:16) Và như vậy, kể từ khi đàn ông lần đầu tiên móc và lưới vào vùng biển, cho dù từ bờ biển hay bờ sông. Cuối cùng, những người dân chài đó đã đóng thuyền để theo đuổi con cá vào vùng nước sâu hơn. Một số nền văn minh - từ Polynesia ở Thái Bình Dương đến Bắc Âu dọc theo Biển Bắc - phụ thuộc vào việc đánh bắt thực phẩm, dầu, nguyên liệu thô và hàng hóa thương mại. Ngay cả khi nông nghiệp là khả thi, tàu đánh cá cung cấp nhu yếu phẩm không có sẵn bằng bất kỳ phương tiện nào khác. Từ những chiếc thuyền nhỏ đến tàu thương mại lớn, tàu đánh cá hoạt động ở mọi cảng; tính đến năm 2004 sau công nguyên, đã có khoảng bốn triệu tàu đánh cá được đăng ký. Những người buôn bán, seiners, longliners và whalers đã rình mò trên biển trong nhiều thế kỷ. Và một số người dân thậm chí nghĩ rằng câu cá như một môn thể thao ...</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_COLOSSAL_HEAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những người đứng đầu thành công của Olmec, những tác phẩm điêu khắc đá 17 tuổi có từ trước năm 900 trước Công nguyên, là những tàn dư được biết đến nhiều nhất (ít nhất là bởi khách du lịch) của nền văn minh MesoAmerican Olmec từng hưng thịnh. Chạm khắc từ một tảng đá duy nhất và sau đó vận chuyển nhiều dặm, mỗi mô tả người đứng đầu và khuôn mặt của một người đàn ông trưởng thành, có khả năng là của một người cai trị Olmec mạnh mẽ, hoặc như một số lý thuyết sẽ có nó, người chơi bóng nổi tiếng (nếu như vậy, không có nhiều thay đổi) . Những cái đầu khổng lồ nặng từ sáu (nhỏ nhất) đến 50 tấn (lớn nhất, nhưng chưa hoàn thành), được làm từ đá bazan từ các mỏ đá trong dãy Sierra de los Tuxtlas gần Veracruz. Cho rằng Olmec không có công cụ kim loại, nỗ lực phân tán những tác phẩm điêu khắc này khắp vùng nông thôn là vô cùng lớn, nhưng một ví dụ khác của loài người lại mong muốn để lại dấu ấn trên thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi vị thủ lĩnh điên cuồng đầu tiên ném lên một bức tường đất và tuyên bố mọi thứ đằng sau nó, các binh sĩ đã xây dựng các công sự. Dù có nên bình định lãnh thổ mới, bảo vệ biên giới hay bảo đảm rằng kẻ thống trị đã không nổi giận, những người có đầu óc quân sự đã đào mương và hào nước, đặt cọc và gai, và dựng lên các loại tường. Một số người đã biến kỹ thuật quân sự như vậy thành một hình thức nghệ thuật, chẳng hạn như các quân đoàn La Mã, có thể diễu hành suốt cả ngày và có một trại kiên cố tại chỗ khi màn đêm buông xuống. Trong thời gian, sự xuất hiện của thuốc súng đã dẫn đến sự đổi mới trong công sự; những bức tường bằng gỗ và đá đơn giản là không còn đủ nữa. Vì vậy, thay vì xây dựng, các công sự đã đi xuống - chiến hào và hầm ngầm, hộp đựng thuốc và bãi mìn, dây thép gai và phòng thủ ở độ sâu. Nhưng ý định vẫn như cũ, để bảo vệ quân đội và giữ cho nền văn minh được an toàn khỏi cả bên ngoài và bên trong.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ROMAN_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>{LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1}</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GOODY_HUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các ngôi làng bộ lạc là nơi sinh sống, thiếu văn minh. Ra ngoài nhạt. Khi những nhà thám hiểm từ những nơi văn minh trên đường đến thành phố này, người bản địa thường chào đón họ với vòng tay rộng mở, những món quà, thông tin, sự kính trọng và kính trọng. Các làng bộ lạc được phân biệt với các khu định cư văn minh bởi một số yếu tố - đức tin của họ có xu hướng mang tính trải nghiệm, chính quyền địa phương, nền kinh tế của họ dựa trên luật pháp, hợp tác xã hội của họ (chứ không phải cạnh tranh), cấu trúc xã hội của họ, thẳng thắn mở rộng, và văn hóa của họ thực tế. Trên thực tế, một số trong những ngôi làng bộ lạc này đã phát triển thành các thành phố, nơi không có chủ nghĩa nguyên thủy nào còn tồn tại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GREAT_WALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một biên giới được củng cố mang ý nghĩa mới khi một số nền văn minh cố gắng đảm bảo những người không văn minh ở ngoài. Một số đế chế đã xây dựng những bức tường vĩ đại của thành phố khác Hầu hết được xây dựng bằng đất và đá, hầu hết các đặc điểm địa hình tự nhiên kết hợp (đồi, sông và tương tự), và hầu hết đều có pháo đài hoặc đồn trú rải rác dọc theo chiều dài của chúng. Chúng được xây dựng theo từng giai đoạn, đôi khi trong một khoảng thời gian dài. Về mặt ý định, không ai trong số này làm việc rất tốt, vì người ngoài đã quản lý hết lần này đến lần khác để vượt qua các bức tường biên giới, bất kể tuyệt vời như thế nào. Mặt khác, những bức tường vĩ đại này đã cung cấp một cú hích tâm lý cho các công dân đế chế, và đã ngăn chặn những kẻ man di ít dã man hơn đột kích vào các khu định cư ở biên giới. Với lịch sử đã đi qua chúng, hầu hết các bức tường lớn đã rơi vào tình trạng hư hỏng và che khuất hoặc trở thành những cái bẫy du lịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_KURGAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì một số lý do, một số nền văn minh vĩ đại nhất về kỹ thuật và xây dựng là lăng mộ và lăng mộ, và vì lý do nào đó, những đống lớn này thường được dành cho các nhà lãnh đạo quân sự và chính trị. Đối với người Scythia, những chiếc cọc này là những đống đất lớn, bây giờ được gọi là kurgans, từ tiếng Thổ Nhĩ Kỳ có nghĩa là gò đất. Dường như một số người du mục man di của thảo nguyên Trung Á bắt đầu can thiệp vào các nhà lãnh đạo của họ trong những gò đất này vào khoảng thế kỷ thứ 4 trước Công nguyên. Vào thời kỳ đồ sắt sớm, các kurgans của Scythia và các bộ lạc khác thực sự là những gò đất ấn tượng, có chiều cao khoảng 500 mét (1600 feet) ở căn cứ, và có thể cao tới 27 mét (89 feet). Vì vậy, chúng có xu hướng nổi bật trên địa hình rộng mở của thảo nguyên. Và sau đó người Scythia đã trang trí cho các tumuli bằng cơ thể của nô lệ và ngựa, chỉ để đảm bảo mọi người chú ý rằng ở đây có một người đàn ông tuyệt vời (hoặc có lẽ là phụ nữ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_LUMBER_MILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong nhiều thế kỷ, mục đích của một xưởng gỗ không thay đổi: các khúc gỗ đi vào một đầu, và cắt dầm, ván, trụ và ván lợp ra khỏi đầu kia. Nhà máy cưa đầu tiên được biết đến có thể được xác định là đáng tin cậy là một nhà máy chạy bằng nước La Mã được phát hiện tại Hierapolis có niên đại từ Thế kỷ thứ 3 sau Công nguyên. Các nhà máy nhỏ, chạy bằng nước là phổ biến trên khắp châu Âu và Trung Đông, nơi cây cối rất phong phú, và các thiết kế sau đó đã đi với thực dân châu Âu để họ có thể bắt đầu chặt phá các khu rừng nguyên sinh ở mọi nơi khác. Cuộc cách mạng công nghiệp đã đẩy nhanh toàn bộ quá trình, vì đường sắt hơi nước có thể vận chuyển gỗ tròn đến các nhà máy gỗ xẻ hơi nước, và sau đó chuyên chở các sản phẩm gỗ đã hoàn thành (bằng nhiều cách hơn một) sản phẩm gỗ để bán ở các thành phố đang bùng nổ. Trong thời gian, thậm chí các sản phẩm phụ của việc cắt và cắt đã được sử dụng - cho giấy, nhiên liệu và đóng gói.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc khai thác các khoáng sản có giá trị (hoặc đôi khi không có giá trị) cũng là một phần của nền văn minh như canh tác hoặc gây chiến tranh. Ngay cả trong thời kỳ tiền sử lịch sử của người Viking, những người săn bắn hái lượm đá mới đã đào đá ra khỏi vỉa, tạo ra các mỏ như những người ở Grimes Graves (khoảng 4000 trước Công nguyên). Người Ai Cập khai thác malachite, bạc Hy Lạp, La Mã tin và chì, và mọi nền văn minh kể từ đó đã tìm thấy thứ gì đó trên trái đất mà họ cần hoặc muốn. Hầu hết các công việc cho đến khi Cách mạng công nghiệp được thực hiện bằng tay, cho dù việc khai thác là một hầm mở hoặc hầm ngầm, bởi nô lệ hoặc nô lệ tiền lương bằng cách sử dụng cuốc và xẻng và búa. Một số tập đoàn lớn đầu tiên của nền văn minh là mối quan tâm khai thác, và những người tìm kiếm đã đẩy biên giới ra bên ngoài. Ngày nay, máy móc làm tất cả công việc khó khăn - tìm kiếm và khai thác và tinh chế. Vì vậy, hiệu quả là họ đã tước bỏ mọi thứ có giá trị và di chuyển đến mức hiện có tới 560 nghìn mỏ bị bỏ hoang chỉ riêng ở Hoa Kỳ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MISSILE_SILO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giống như mọi thứ khác, người Đức đã tiên phong trong hầm chứa tên lửa dưới lòng đất - xây dựng tổ hợp đầu tiên như vậy gần Saint-Omer vào năm 1944. Nó dự định cất giữ và phóng V2 trên Anh, nhưng không bao giờ được đưa vào sử dụng do ném bom nặng nề của quân Đồng minh. Người Anh đã chơi đùa với ý tưởng về các thiết bị phóng ngầm vào những năm 1950 cho tên lửa của họ và thậm chí là chế tạo một chiếc, trước khi chọn sử dụng tàu ngầm để phóng ICBM của họ. Tuy nhiên, chính người Mỹ và người Nga đã thực sự nảy ra ý tưởng trồng tên lửa hạt nhân dưới lòng đất - như thể điều đó sẽ giúp ích trong sự kiện Thế chiến III. Mục đích chính của các silo là để bảo đảm cho việc phóng nhanh tên lửa UR-100 hoặc Titan II của Liên Xô để bảo đảm sự hủy diệt lẫn nhau. Kể từ sau Chiến tranh Lạnh, người Nga đã chuyển hầu hết các ICBM của họ sang tàu ngầm, người Mỹ có khoảng 450 silo vẫn còn hoạt động và Trung Quốc đã xây dựng một số silo nhưng vẫn ủng hộ các bệ phóng ICBM di động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo Giáo hội Công giáo, các sứ mệnh là các cộng đồng tôn giáo dành cho việc giảng dạy, chăm sóc và giúp đỡ người dân địa phương, do đó hỗ trợ cho các lý tưởng của Chúa Kitô. Tất nhiên, các phái bộ Tây Ban Nha, Bồ Đào Nha và Pháp cũng được dành cho việc chuyển đổi người dân địa phương và sau đó là văn minh của họ thông qua việc đồng hóa văn hóa. Các nhiệm vụ Tây Ban Nha đóng vai trò là khuôn mẫu truyền thống, các khu vực tự hỗ trợ với nhà thờ, ký túc xá, cánh đồng và đồng cỏ, vườn, chuồng trại, phòng làm việc, bệnh viện và trường học. Ở những nơi này thậm chí còn được củng cố, sẵn sàng tự vệ trước sự phản đối. Hầu hết các nhiệm vụ ở Châu Mỹ, Châu Á và Châu Phi được quản lý theo các mệnh lệnh tôn giáo như Franciscans, Jesuits, Dominicans và Augustinians chứ không phải là chính Giáo hội, nhưng các hiệu ứng là như nhau. Tuy nhiên, các nhiệm vụ thường phục vụ như một hạt nhân xung quanh mà các nỗ lực thuộc địa của châu Âu có thể kết hợp lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_OFFSHORE_OIL_RIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có một thời gian, từ lâu, một nền tảng ngoài khơi đã được sử dụng bởi người nguyên thủy để câu cá, thu hoạch tảo bẹ hoặc thu thập vỏ sò. Nhưng một khi nền văn minh phát hiện ra tất cả các ứng dụng cho dầu, các nền tảng ngoài khơi đã trở thành những công trình khổng lồ neo đậu trong vùng nước sâu để vắt kiệt dầu dưới đáy biển. Lần khoan dầu dưới nước đầu tiên là trên các bục trên các hồ nước trong hồ nước ngọt ở St. Ohio, vào năm 1891 sau Công nguyên. Giàn khoan ngoài khơi thực sự đầu tiên đã đi lên vào năm 1896 tại cánh đồng Summerland ngoài khơi bờ biển California gần Santa Barbara. Chẳng mấy chốc, các nền tảng ngoài khơi đã mọc lên từ bờ biển Texas và Louisiana vào những năm 1910, ở Biển Caspian gần Azerbaijan vào những năm 1920, Vịnh Ba Tư, Biển Bắc, Campos và Santos nằm ngoài khơi Brazil và mọi nơi khác. đặt mục tiêu của họ vào. Đường ống ngầm dưới biển cuối cùng đã giải quyết vấn đề đưa dầu lên bờ với giá rẻ. Mặc dù các giàn khoan dầu rất tốn kém, và đôi khi một lần chìm hoặc rò rỉ, lợi nhuận vượt xa chi phí ít nhất là trong thời gian ngắn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_OIL_WELL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Như J. Paul Getty đã nói, Công thức thành công: dậy sớm, làm việc chăm chỉ, tấn công dầu mỏ. Kể từ khi các giếng dầu đầu tiên được khoan ở Trung Quốc vào khoảng năm 340 sau Công nguyên, sử dụng các bit kim loại gắn vào cọc tre, đàn ông đã cố gắng làm điều đó. Trong suốt thiên niên kỷ rưỡi kể từ đó, công nghệ đã phát triển, được thúc đẩy bởi nền văn minh tìm ra những cách mới để sử dụng tất cả những thứ đến từ dầu mỏ: xăng, dầu nhờn, nhựa đường, hóa dầu, nhựa đường, nhựa, phân bón, thuốc trừ sâu và hàng ngàn thứ khác nhiều thứ. Giếng dầu thương mại hiện đại đầu tiên ở Bắc Mỹ được khai thác trực tuyến tại Oil Springs, Ontario, vào năm 1858. Sau đó, sự phát triển của ô tô và cơn khát dầu lửa của loài người trở nên vô độ. Kể từ đó, các cuộc chiến tranh đã được chiến đấu vì nó, các chế độ bị lật đổ vì nó và ô nhiễm không được kiểm soát đã dẫn đến nó. Nhưng sau đó, vận may không thể tin được đã được tạo ra từ nó - như Getty có thể chứng thực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PASTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì việc theo dõi gia súc sẽ dễ dàng hơn rất nhiều nếu chúng không chạy trốn khắp vùng nông thôn, nên rất lâu sau khi động vật chăn thả được thuần hóa rằng một người chăn cừu lười biếng đã nghĩ ra một hàng rào để giữ chúng trên đồng cỏ. Ngay cả những người theo chủ nghĩa mục vụ đã thực hành siêu âm cũng có những đồng cỏ thô sơ ở mỗi cuối hành trình theo mùa của họ. Đồng cỏ (không bị nhầm lẫn với đồng cỏ) thường được chăn thả trong suốt mùa hè, và có thể được trồng một cách có chủ đích hoặc đơn giản là hàng rào ngoài khơi. Hàng rào có thể được làm bằng hầu hết mọi thứ sẽ giữ cho gia súc và những kẻ săn mồi địa phương (động vật hoặc con người): đá và đá, cột và đường ray, bàn chải gai, dây thép gai hoặc dây điện. Ở hầu hết các nơi, quyền sở hữu đất đai gắn liền với đồng cỏ có hàng rào, như trong các xã hội phong kiến ​​hoặc những chủ trang trại tiến bộ ở miền Tây nước Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PLANTATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không chỉ là một loại trang trại ưa thích (mặc dù một số trong số họ có những ngôi nhà rất đẹp), một đồn điền là một doanh nghiệp nông nghiệp lớn thường dành cho một loại cây trồng tiền mặt có giá trị duy nhất - bông, thuốc lá, chè, mía, cao su, cà phê và như vậy - được chăm sóc bởi lao động thường trú. Các loại cây trồng thường, nhưng không phải luôn luôn, bản địa của khu vực, và hầu hết các đồn điền trong lịch sử là ở các vùng nhiệt đới hoặc bán nhiệt đới. Các vụ mùa đã làm tốt với tất cả mưa và nhiệt, và điều đó có nghĩa là chủ đồn điền đã không lãng phí tiền để giữ ấm cho công nhân. Khi người châu Âu truyền bá đế chế của họ trên toàn cầu, họ đã mang theo công thức đồn điền đến châu Mỹ, Ấn Độ và châu Phi. Sản phẩm này không dành cho tiêu dùng địa phương, nhưng đã được chuyển đến các thị trường châu Âu nơi dân gian văn minh có thể đánh giá cao tiền thưởng phong phú này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_QUARRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi mọi người bắt đầu xây dựng các công trình bằng đá thay vì gậy và bùn, nhu cầu về đá và đá tăng lên. Những thứ đó đến từ các mỏ đá, một cái hố mở, nơi những cái cuốc và búa và đục (và sau đó là thuốc nổ và máy ủi) đã được sử dụng để phá vỡ những khối đá cẩm thạch, đá vôi, đá granit, đá phiến, sa thạch, hoặc bất cứ thứ gì khác hữu ích. Khi các công cụ trở nên tinh vi hơn, các tấm có thể được cắt đi, và sau đó được đánh bóng trên trang web. Các mỏ đá lâu đời nhất được biết đến đã được đặt tại khu vực Aswan của Ai Cập, và vùng đất của Đế chế La Mã đã từng rải rác với các mỏ đá cẩm thạch (chúng cần rất nhiều cho tất cả các tòa nhà lớn đó). Trong khi người Ai Cập và La Mã và những người cổ đại văn minh khác chủ yếu sử dụng nô lệ và kết án tội phạm (tuổi thọ trong các mỏ đá không dài), trên Đảo Phục Sinh, toàn bộ cộng đồng đã loại bỏ moai khỏi mỏ đá. Ngày nay, các thợ mỏ khai thác đá được coi là các chuyên gia lành nghề.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_SPHINX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trái ngược với phiên bản Hy Lạp, nhân sư Ai Cập có đầu người trên cơ thể sư tử, nhân từ và là người bảo vệ các đền thờ và lăng mộ. Có lẽ nhân sư Ai Cập đầu tiên được xây dựng là vào triều đại thứ tư (khoảng năm 2500 trước Công nguyên) mô tả khuôn mặt của Nữ hoàng Hetepheres II, con gái của Khufu nổi tiếng. Nhưng nhân sư là một mô típ phổ biến trong số các pharaoh bị ám ảnh vĩnh cửu; những tác phẩm nổi tiếng khác bao gồm miêu tả Hatshepsut và nhân sư alabaster của người Hồi giáo Memphis. Sau đó, đó là Đại Nhân sư vĩ đại tại Giza mang hình dáng của pharaoh Khafra (người không có ý nghĩa lịch sử). Những cái nhỏ hơn xếp hàng các lối tiếp cận đến lăng mộ và đền thờ, và bất kỳ số nào được đặt ở đầu cầu thang trong cung điện và những nơi công cộng. Đến triều đại thứ 18, người ta khó có thể vung một con mèo ở Ai Cập mà không đánh nhân sư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_STEPWELL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một bước stepwell tinh là một giếng hoặc hồ bơi có thể đạt được bằng một loạt các bước. Mặc dù được tìm thấy ở các khu vực khác, stepwells (được biết đến với nhiều tên khác nhau) rất phổ biến ở Ấn Độ và Đông Nam Á. Các bậc thang cắt đá đầu tiên ở Ấn Độ có niên đại từ khoảng năm 200 trước Công nguyên, và đến năm 600 sau Công nguyên, chúng đã phổ biến khắp vùng Gujarat; các học giả tin rằng những cái giếng lót gạch hình trụ của người Hồi giáo là một sản phẩm của nền văn minh Thung lũng Indus thời kỳ đồ đồng. Nhiều khu định cư của người Ấn Độ cổ đại có các bậc thang, và các vật trang trí phức tạp - một số chi tiết như của bất kỳ ngôi đền Hindu nào - cho thấy họ được công dân đánh giá cao. Không có gì đáng ngạc nhiên, do sự khan hiếm nước sạch trong khu vực. Than ôi, các giám sát viên người Anh của Raj đã tìm thấy sự vệ sinh của các giếng ít hơn mong muốn, và vì vậy đã lắp đặt máy bơm và đường ống để thay thế các bậc thang trong kho của họ. Ít đẹp như tranh vẽ, nhưng chắc chắn hiệu quả hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ZIGGURAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi người Ai Cập đang xây dựng các kim tự tháp dọc theo sông Nile, người Akkadian, Sumer, Elamites, Babylon và Assyria đang xây dựng ziggurats trên khắp Mesopotamia. Đây là những kim tự tháp bậc thang, đôi khi bị cắt cụt để một ngôi đền có thể được đặt trên đỉnh. Ngày sớm nhất từ ​​Thời kỳ đầu triều đại, khoảng 2900 đến 2400 trước Công nguyên, và ngày được tìm thấy mới nhất cho c. 600 trước Công nguyên. Gạch nung mặt trời tạo thành trung tâm, và phải đối mặt với gạch nung lửa có độ bền cao hơn. Không giống như các kim tự tháp Ai Cập, ziggurats nói chung là rắn, với các đền thờ và đền thờ trên đỉnh, đôi khi nhiều hơn một (vì người ta không muốn xúc phạm bất kỳ vị thần nào). Đáng buồn thay, không có ngôi đền hay đền thờ nào còn sót lại - nhờ chiến tranh, động đất và sự tôn sùng tôn giáo - mặc dù những đống gạch lớn có. Có một số ziggurats vĩ đại của người Viking, trong đó có một con ở Babylon dành riêng cho vị thần Marduk có thể đã truyền cảm hứng cho câu chuyện ngụ ngôn về Tháp Babel.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>