<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Có được từ [ICON_Culture] Văn Minh, mỗi Hành Chính sẽ mở khóa các chính sách, chính phủ, kiến trúc, đặc khu, hoặc kỳ quan mới. Tiến sâu hơn vào Cây Hành Trính là một cách mạnh mẽ để tiến bộ nền văn minh của bạn theo thời gian.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CAPITALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong lỗ đen của lịch sử (tức là, trước khi có hồ sơ bằng văn bản), con người đã thiết lập nhiều nền kinh tế phức tạp khác nhau có liên quan đến các yếu tố của lao động, thương mại và đầu tư. Mọi thứ kinh tế vẫn còn khá sơ khai cho đến thế kỷ 14 sau Công nguyên, khi Nạn đói lớn (1315-1317) và Cái chết đen (1348-1350) dẫn đến sự sụp đổ của hệ thống di tích do thiếu lao động, đầu tiên ở Anh và sau đó là khắp châu Âu. Các lãnh chúa phong kiến ​​cần nông nô để giữ cho các điền trang của họ hoạt động, và vì vậy bắt đầu thuê công nhân; Trong khi đó, tại các thị trấn và thành phố nơi toàn bộ bang hội bị xóa sổ, sự ra đời của tiền lương đã khuyến khích các thợ thủ công chuyển đến đó để làm việc kiếm tiền thay vì chỉ sinh hoạt. Tất cả đều đặt nền móng cho chủ nghĩa thực dân và chủ nghĩa trọng thương, tiền thân của chủ nghĩa tư bản. Chính Adam Smith là người đầu tiên lập luận rằng chủ nghĩa trọng thương không phải là một lực lượng cho tiến bộ kinh tế mà là một trở ngại trong nền văn minh nơi lao động là tiền tệ trao đổi quan trọng nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CAPITALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ý tưởng của các nhà lý thuyết như Smith đã được định sẵn, vì Cách mạng Công nghiệp chỉ mới bắt đầu và một trật tự kinh tế mới của thị trường tự do và lao động được trả lương đang nổ ra. Rõ ràng là chủ nghĩa thực dân không phải là mỏ vàng mà các nhà đầu tư đã hy vọng; thay vào đó, một mỏ vàng mới đã được tìm thấy trong cơ giới hóa công nghiệp. Các nhà tư bản công nghiệp đầu tư vào các hình thức sản xuất và vận chuyển mới có thể tích lũy được khối tài sản cá nhân lớn trong một đời, vượt xa giới quý tộc đổ bộ và các gia đình ngân hàng quốc tế. Lần đầu tiên trong nền văn minh, những người bình dân có thể trở nên giàu có mà không được sinh ra ở đó với những đế chế được xây dựng trên lưng đầy mồ hôi của hàng ngàn thường dân khác sẵn sàng được trả cho lao động của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CAPITALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text> Chủ nghĩa tư bản hiện đại là hệ thống đầu tiên có lợi cho tất cả các cấp xã hội; tiền lương tăng lên, được hỗ trợ bởi sự hình thành của các công đoàn lao động, và mức sống ở các quốc gia công nghiệp tăng theo cấp số nhân với các sản phẩm giá cả phải chăng được sản xuất hàng loạt trong các nhà máy. Bất chấp những trục trặc như Đại suy thoái và Khủng hoảng Dầu mỏ những năm 1970, đưa quy định của chính phủ theo kiểu Keynes đến một số nỗ lực kinh tế, chủ nghĩa tư bản đã trở thành trật tự thế giới mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khoảng năm 2550 trước Công nguyên, Imhotep đã xây dựng một kim tự tháp bậc thang cho Dioser tại nghĩa địa Saqqara; do đó được thành lập kỹ thuật dân sự (trái ngược với quân sự), xây dựng mọi thứ vì lợi ích (được định nghĩa một cách lỏng lẻo) của công chúng. Mặc dù sự kết hợp giữa toán học, vật lý và quản lý đã được dán nhãn như vậy, nhưng các dự án kỹ thuật dân dụng của người xưa là huyền thoại - hệ thống nước Qanat, Parthenon, Appian Way, Vạn Lý Trường Thành, bảo tháp Jetavanaramaya. Các kỹ sư dân sự La Mã bận rộn đã đặc biệt có kỹ năng xây dựng cơ sở hạ tầng vật chất khiến Rome trở thành một đế chế: đường giao thông, cống (như Pont du Gard tại Nimes), cây cầu (ví dụ như Fabricius ở Rome), đập, bến cảng và hệ thống thủy lợi . Chuyên luận De Architectura libri decem của Marcus Vitruvius, được viết vào khoảng năm 15 trước Công nguyên, là công trình đầu tiên về kỹ thuật dân dụng, và phục vụ trong suốt thời Trung cổ như là tiêu chuẩn để xây dựng các công trình công cộng ở đó không có nhiều suy nghĩ ban đầu ở châu Âu trong nhiều năm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng mọi thứ bắt đầu với Cách mạng Công nghiệp và khám phá các vật liệu, công cụ và nhu cầu xây dựng mới. Vào đầu thế kỷ 18, thuật ngữ kỹ thuật dân dụng đã được sử dụng lần đầu tiên. Và vào năm 1747, nền văn minh dân dụng đầu tiên của trường khai trương: École Nationale des Ponts et Chaussées (Trường Quốc gia Cầu đường và Đường cao tốc). Chẳng mấy chốc, những kỹ sư dân sự bận rộn đã đưa mọi thứ lên khắp nơi trong cảnh quan, thay đổi đường chân trời thành phố và làm lộn xộn vùng nông thôn. Kỹ sư dân sự tự xưng đầu tiên là John Smeaton (người đã xây dựng Ngọn hải đăng Eddystone), và vào năm 1818, xã hội kỹ thuật đầu tiên của World World - Viện Kỹ sư Dân dụng - được thành lập ở London, chủ yếu là một cái cớ để cùng nhau uống rượu và tranh luận. Bằng cấp đầu tiên về kỹ thuật dân dụng tại Hoa Kỳ đã được trao tặng vào năm 1835 bởi Học viện Bách khoa Rensselaer. Và vào năm 1905, bằng kỹ sư dân sự đầu tiên cho một người phụ nữ đã được Đại học Cornell cấp cho một Nora Stanton Blatch Barney.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thần đèn của sự tiến bộ bây giờ chắc chắn đã ra khỏi chai …</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dịch vụ dân sự trực tiếp là một thuật ngữ tương đối mới để mô tả một khái niệm tương đối cũ - một bộ máy quan liêu bao gồm các quan chức được đào tạo để điều hành chính quyền (vì quốc vương làm việc quá sức rõ ràng không thể dự kiến ​​sẽ làm điều đó). Cụm từ này lần đầu tiên được chính quyền Anh ở Ấn Độ băng bó và được Sir Charles Trevelyan phổ biến cách đây một thế kỷ khi Vương quốc Anh thiết lập một cuộc kiểm tra cho những người muốn phục vụ Vương miện (ngoài quân đội).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nguồn gốc của một dịch vụ dân sự có thể được truy nguyên từ Trung Quốc (rốt cuộc họ đã phát minh ra giấy). Triều đại Tần đã thành lập đế chế tập trung đầu tiên của Trung Quốc, và do đó cần có một chính quyền quan liêu. Tuyển dụng vào nền công vụ được dựa trên các khuyến nghị từ các quan chức địa phương, và vào năm 124 trước Công nguyên, Hoàng đế Wudi đã thành lập một trường đại học đế quốc để đào tạo và kiểm tra các quan chức. Đến thời nhà Đường bổ nhiệm Tăng dần dựa vào khuyến nghị và ngày càng kiểm tra. Toàn bộ hệ thống mở rộng dưới triều đại của Võ Tắc Thiên và đạt đến đỉnh cao của nó trong triều đại nhà Tống. Cuộc kiểm tra đã kiểm tra khả năng ghi nhớ ứng cử viên của Cửu Âm kinh điển và khả năng sáng tác thơ và sử dụng thư pháp của ông rõ ràng là nó có ích nếu các quan chức có thể đọc và viết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ở phương Tây, chính những người La Mã được tổ chức tốt đã đặt ra tiêu chuẩn cho các bộ máy quan liêu kế tiếp nhau. Bằng cách dựa vào tầng lớp cưỡi ngựa có học thức, phác thảo họ vào các vị trí có trách nhiệm trong chính quyền của mình, Hoàng đế Augustus đã thành lập nền công vụ hoàng gia. Nền tảng kinh doanh của họ làm cho họ đặc biệt phù hợp để điều hành các tỉnh xa xôi và đảm bảo rằng sự cai trị của La Mã đã không dao động. Vào thời của Claudius, những người cưỡi ngựa có thể mong đợi một sự nghiệp tốt đẹp - cuối cùng trở thành một kiểm sát viên (đại lý của hoàng đế trộm) và sau đó là một quận trưởng, có thể phục vụ ở nước ngoài hoặc ở nhà, phụ trách bất cứ điều gì từ đội cứu hỏa đến hạt lúa cung cấp. Mặc dù các chi tiết khác nhau trong nhiều thế kỷ kể từ đó, mọi thứ đã thay đổi nhiều trong ngành dân sự kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lịch sử của tất cả các xã hội hiện tại cho đến nay, đã viết Marx khi mở ra Tuyên ngôn Cộng sản năm 1848, ông là lịch sử của cuộc đấu tranh giai cấp. Trong đó Engels đã thêm lời cảnh báo vào tất cả lịch sử bằng văn bản trong phiên bản tiếng Anh năm 1888 để giải thích cho thực tế rằng trong nhiều thiên niên kỷ, những người sống trong các tập thể không có giai cấp. Theo cách giải thích của họ về lịch sử, các dân tộc văn minh sống trong tình trạng căng thẳng do lợi ích kinh tế xã hội cạnh tranh giữa các tầng lớp khác nhau. Quan điểm này cho rằng cuộc đấu tranh giai cấp cung cấp động lực cho sự thay đổi căn bản là trọng tâm trong công việc của cả những người theo chủ nghĩa Mác và vô chính phủ như Mikhail Bakunin.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Như với tất cả mọi thứ, có ít nhất hai cách để hiểu thuật ngữ đấu tranh giai cấp LỚN - mỗi cách phổ biến với các nhà xã hội chủ nghĩa Marxist cạnh tranh. Một cách tiếp cận hiểu nó có nghĩa là một phong trào chính trị trong đó một hoặc các nhóm tranh chấp khác tự coi mình là một lớp người khác (do đó, có ý thức giai cấp) có ý thức theo đuổi lợi ích của mình. Mặt khác, cuộc đấu tranh giai cấp chắc chắn nổ ra bất cứ nơi nào có sự bóc lột của giai cấp này bởi giai cấp khác. Do đó, nô lệ không chịu làm việc chăm chỉ và chủ nhân đánh roi anh ta hoặc cô ta đều tham gia vào một cuộc đấu tranh giai cấp, ngay cả khi không coi mình thuộc về một lớp. Sau này, cuộc đấu tranh giai cấp là một vật cố định hàng ngày trong bất kỳ xã hội công nghiệp nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất cả những điều này chỉ là tư thế trí tuệ cho đến khi sự bất bình đẳng của chủ nghĩa tư bản công nghiệp cho thấy rõ rằng có một giai cấp thống trị kiểm soát nhà nước và sở hữu các phương tiện sản xuất - đất đai và tài nguyên của nó, các xưởng và nhà máy, ngân hàng và trường học. Ở phía bên kia của quang phổ là các nhà sản xuất thực tế của những người giàu có, những người sở hữu ít nhưng khả năng làm việc chăm chỉ với mức lương tối thiểu. Chính sự bất bình đẳng giữa giai cấp tư bản và giai cấp công nhân đã thúc đẩy sự phân chia ý thức hệ lớn của Thế kỷ 20 và hình thành nền văn minh hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CODE_OF_LAWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bộ luật - một bộ sưu tập có hệ thống (ít nhiều) có hệ thống các phát âm nhằm mục đích (ít nhiều) bao quát toàn diện những gì được và không thể chấp nhận được trong xã hội - đã trở thành một đặc trưng của nền văn minh kể từ thời vương quốc cổ đại Trung Đông. Bộ luật Sumerian của Ur-Nammu (khoảng năm 2100 trước Công nguyên) và Bộ luật Hammurabi của Babylon (khoảng năm 1760 trước Công nguyên) là những bộ luật được biết đến sớm nhất, cho người dân biết người cai trị của họ cảm thấy thế nào về hành vi sai trái. Torah cũ bằng văn bản và miệng Torah (khoảng năm 1330 trước Công nguyên) đã đặt ra luật - tôn giáo và dân sự - cho người God God Chosen. Nhưng chính những sự kiện của tổ chức đã thực sự chính thức hóa khái niệm này, với Corpus Juris Civilis (dự thảo 529 đến 534 sau Công nguyên) của hoàng đế Justinian, về việc thiết lập cách đối phó với mọi tranh chấp hay mọi thứ. Ở Trung Quốc, bộ luật pháp quốc gia độc quyền cuối cùng là Bộ luật pháp Đại Thanh với năm 1907 đạo luật; mặc dù có khoảng 30 lần sửa đổi, nó vẫn gây ảnh hưởng đến nền văn minh từ năm 1644 đến năm 1912.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CODE_OF_LAWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào thời điểm những người kế vị đến Rome ở châu Âu đã xoay quanh nó - khá chậm trễ vì hầu hết các vị vua không thích ý tưởng về bất cứ điều gì có thể hạn chế các phán quyết cao tay của họ - trong Thế kỷ 15, hầu hết các bộ luật là các bản tổng hợp của thành phố hoặc tỉnh. quy định của địa phương. Các bộ luật quốc gia đầu tiên xuất hiện ở các nước Scandinavi trong Thế kỷ 17. Nhưng khi chế độ phong kiến ​​mờ dần và những ý tưởng kỳ lạ về bình đẳng và chủ nghĩa dân tộc bị xâm phạm, một thế hệ mã mới đã được sinh ra, được minh chứng bởi Bộ luật Phổ (1794), Bộ luật Napoleon (1804) và Bộ luật Dân sự Đức (1896). Hai cái sau đã đóng vai trò là mô hình cho phần lớn các mã hiện đại trong sử dụng hiện tại. Hiện tại, hầu hết các bộ luật đều có hai yếu tố đặc biệt: bộ luật dân sự để giải quyết tranh chấp giữa các công dân và bộ luật hình sự hoặc hình sự để chăm sóc những người chiến thắng hành vi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLD_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay sau đó, cuộc chiến tranh giữa Big Big One đã vượt qua một cuộc chiến lạnh lùng, một trận chiến kinh hoàng, bùng nổ, được đánh dấu bởi cuộc xung đột kinh tế, chính trị, tư tưởng, xã hội và văn hóa, được thúc đẩy bởi mối đe dọa của ngày tận thế tận thế giữa hai nền văn minh. Liên minh giữa Liên Xô và các nền dân chủ phương Tây là một trong những thuận tiện để đánh bại Hitler, khi Winston Churchill nổi tiếng tuyên bố: Hồi Nếu Hitler xâm chiếm Địa ngục, tôi sẽ ít nhất là một tài liệu tham khảo thuận lợi cho Quỷ dữ trong Hạ viện. Nhưng một khi điều đó đã được thực hiện và Liên Xô đã chiếm được càng nhiều Đông Âu thì nó có thể là một cuộc đấu tranh giữa chủ nghĩa cộng sản và dân chủ (không ở dạng thuần túy) là không thể tránh khỏi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLD_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù kêu gọi một cuộc chiến bắn súng để chấm dứt mối đe dọa - chẳng hạn như Chiến dịch Unthinkable, tên mã của tên lửa cho kế hoạch tấn công Liên Xô do Nhân viên Kế hoạch Liên hợp Anh phát triển theo lệnh của Churchill vào cuối Thế chiến II - tân tổng thống Mỹ Truman, được khuyến khích bởi các cố vấn như Averill Harriman và James Forrestal, đã quyết định thay vào đó là một đường lối cứng rắn với Moscow, hoặc ít nhất, khó hơn Roosevelt. Vào tháng 2 năm 1946, Đại sứ George Kennedyan Long, Telegram, đến từ Matxcơva, đã nói rõ chính sách của Hoa Kỳ về sự ngăn chặn, mà siêu cường sẽ tự bảo vệ mình trước những khuynh hướng bành trướng của Nga.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLD_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bất chấp những cuộc khủng hoảng không hồi kết - Cuộc phong tỏa Berlin, Cuộc nổi dậy ở Hungary, cuộc nội chiến Trung Quốc, Khủng hoảng tên lửa Cuba, những cuộc chiến tranh đẫm máu ở Hàn Quốc, Việt Nam và Afghanistan - không quyền lực nào sẵn sàng thực hiện bước cuối cùng chủ yếu vì cả hai đều có bom nguyên tử trong kho vũ khí của họ. Nga đã thử một quả bom nguyên tử của riêng mình vào năm 1949; Truman tuyên bố rằng Hoa Kỳ sẽ chế tạo một loại siêu tinh tế (bom hydro); và Stalin ngay lập tức làm theo. Thế giới vấp ngã trên bờ vực của MAD (Phá hủy được bảo đảm lẫn nhau) cho đến khi Richard Nixon của Mỹ thiết lập quan hệ ngoại giao với Trung Quốc vào năm 1972, từ đó dẫn đến chính sách hủy bỏ với Nga. Mặc dù tan băng, Chiến tranh Lạnh đã nổi giận với nhau cho đến khi Liên Xô tan rã và sụp đổ vào năm 1991.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLONIALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chủ nghĩa thực dân là một hiện tượng lịch sử kéo dài hàng thiên niên kỷ và toàn cầu. Cả người Phoenicia và người Hy Lạp đều trồng các thuộc địa quanh Địa Trung Hải, và bước đầu tiên để trở thành một phần của Đế chế La Mã thường là cho một vùng đất bị chiếm đóng bởi cuộc chinh phạt. Nhưng vào giữa thế kỷ 16 và cuối thế kỷ 16, các cường quốc châu Âu - được thúc đẩy bởi sự gia tăng dân số nhanh chóng, tiến bộ công nghệ, nền kinh tế hạn chế, cạnh tranh quân sự, sự cuồng tín tôn giáo và sự tò mò tuyệt đối - đã phát động một nỗ lực phối hợp để khám phá và xâm chiếm các vùng đất mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLONIALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đó là Bồ Đào Nha nhỏ bé, một vương quốc thống nhất kể từ năm 1385 và tương đối không có xung đột nội bộ (không giống như các quốc gia lớn hơn), đã khởi đầu thời kỳ thuộc địa. Tìm kiếm sự giàu có bằng cách đi thuyền vòng quanh lục địa để đến vùng Viễn Đông huyền thoại, nó đã thiết lập các khu định cư thuộc địa và pháo đài dọc theo bờ biển châu Phi. Nhưng đó là Tây Ban Nha sẽ thực hiện cuộc chiếm đất lớn đầu tiên. Columbus quản lý để đánh giá thấp chu vi của Trái Đất khoảng một phần tư và do đó nghĩ ông có thể đạt được Viễn Đông bởi sailing 2400 dặm về phía tây. Thay vào đó, anh tình cờ gặp một vài lục địa lớn, giàu có và tương đối không có người ở - mặc dù anh khăng khăng cho đến khi chết rằng anh đã đến Châu Á. Trong hơn một thế kỷ, người Bồ Đào Nha và người Tây Ban Nha là những người duy nhất có thuộc địa New World, nhưng vào thời điểm đó, Hà Lan, tiếng Pháp và tiếng Anh cũng đang chộp lấy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLONIALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vì vậy, lợi nhuận và thỏa mãn đã xâm chiếm châu Mỹ đến nỗi các thế lực lớn của Vương quốc Hồi giáo không dừng lại ở đó. Họ cũng hướng sự chú ý của mình đến thế giới đã biết, xâm chiếm Châu Phi, Ấn Độ, Đông Nam Á và các đảo trên Thái Bình Dương. Nhờ có Hải quân Hoàng gia và rất nhiều súng tốt, người Anh đặc biệt yêu thích nó. Cuối cùng, ngay cả các thuộc địa cũ (Hoa Kỳ) và những người nở muộn (Đức và Nhật Bản) đã bận rộn tạo ra các đế chế thực dân. Bất kể biện minh nào - tài chính, tôn giáo, đạo đức (người đàn ông da trắng, người đàn ông da trắng), chính trị - mọi quốc gia có thể tìm được một số thổ dân bất hạnh để văn minh huyền bí qua chế độ thực dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CONSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ý tưởng bảo tồn tài nguyên thiên nhiên có thể bắt nguồn từ tác phẩm Sylva, hay một bài diễn văn về cây rừng, được John Evelyn trình bày trước Hội Hoàng gia năm 1662 sau Công nguyên. Tài nguyên gỗ ở Anh đã cạn kiệt nghiêm trọng - nhờ tất cả những con tàu, kiến trúc và cây cầu đó - và Evelyn lập luận rằng việc cắt nên được quản lý và cây được trồng lại trong khu vực khai thác gỗ. Không ai chú ý đến môi trường hơn, ngoài việc khai thác nó, cho đến Thời đại Tiến bộ khi một số người tìm cách thuyết phục người Mỹ rằng đó là nghĩa vụ công dân của họ để bảo tồn đất đai, nước và động vật hoang dã cho các thế hệ tương lai. Những người theo chủ nghĩa lãng mạn như Henry David Thoreau đã lý tưởng hóa thiên nhiên, ngay cả khi những người theo chủ nghĩa thực dụng như Gifford Pinchot (người đứng đầu Dịch vụ Lâm nghiệp Hoa Kỳ) đã tìm cách đảm bảo rằng các nguồn tài nguyên tái tạo sẽ vẫn có thể tái tạo để giữ cho nước Mỹ mạnh mẽ và nền kinh tế mở rộng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CONSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ngay cả khi các thành phố của Mỹ ngày càng đông đúc, khi biên giới phương Tây đang dần biến mất, khi mà thiên nhiên đã bị thương mại hóa, và khi người lao động có thêm thu nhập, giải trí và bảo tồn đã kết hợp với nhau khi ngày càng nhiều người đi leo núi, cắm trại, xem chim, và tái tạo ngoài trời khác. Với sự hỗ trợ chung của người dân, Quốc hội Hoa Kỳ đã thông qua luật thành lập Công viên Yellowstone vào năm 1872, Công viên Quốc gia Yosemite vào năm 1890 và cuối cùng tạo ra Dịch vụ Công viên Quốc gia vào năm 1916. Chẳng bao lâu, các quốc gia riêng lẻ đã tạo ra các công viên và bảo tồn khắp nơi, và thiết lập các chính sách để bảo vệ cá và trò chơi khỏi việc giết mổ bán buôn (khá muộn cho chim bồ câu chở khách nghèo).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CONSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù các nỗ lực bảo vệ môi trường đôi khi tạo ra nhiều vấn đề hơn (như loại bỏ động vật ăn thịt trong công viên dẫn đến chết hàng loạt), các quốc gia phát triển khác cũng sớm nhảy vào nhóm bảo tồn. Phải mất vài thập kỷ trước khi các nước đang phát triển tham gia phong trào, ông quan tâm nhiều hơn đến các vấn đề thực dụng như công nghiệp hóa, tránh nạn đói và nâng cao mức sống cho công dân của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nghề thủ công chỉ đơn giản là ứng dụng kỹ năng trong việc tạo ra một cái gì đó, có thể là chức năng hoặc chỉ là một số đồ trang trí nhưng vô dụng. Vì có rất nhiều lao động phổ thông, thợ thủ công cổ đại được đánh giá cao, dù là nô lệ hay tự do. Ở Athens nghề thủ công tương tác với nghệ thuật và văn hóa theo những cách hấp dẫn; Socrates, ví dụ, thích các tương tự liên quan đến nghề thủ công và được cho là con trai của một nghệ sĩ ném đá lành nghề. Nhiều người Hy Lạp đã trở nên giàu có từ những người thợ nô lệ của họ, như những người Demosthenes sở hữu: khoảng 120 người thợ thuộc da, người thổi sáo và người cắt. Rất có giá trị là những kỹ năng nô lệ mà chính các thợ thủ công đã trở thành một mặt hàng có giá cao ở Rome, nơi thợ dệt và thợ may, thợ kim loại và thợ chạm khắc, thợ thuộc da và thợ đóng giày, và các cặp khác có thể được kết hợp trong các xưởng sản xuất ở thành thị để sản xuất chất lượng cao Các mặt hàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào thời trung cổ, một khi hầu hết các thợ thủ công được tự do (nếu tất cả sự phục vụ của một lãnh chúa bị bỏ qua), họ bắt đầu tự tổ chức thành các bang hội để phát huy kỹ năng và tiêu chuẩn của họ. Trong các bang hội, những người tìm cách tiến tới trở thành một thợ thủ công bậc thầy đã tiến bộ qua các giai đoạn học việc và hành trình trước, đảm bảo một mức độ xuất sắc trong nghề của họ. Nhưng công nghiệp hóa - sản xuất hàng loạt tất cả những thứ đó - đã chấm dứt nhu cầu về nghề thủ công, và trong những thập kỷ sau Cách mạng Pháp, hầu hết các bang hội sụp đổ. Các tập đoàn có thể sản xuất hàng hóa nhanh hơn và rẻ hơn, thay thế tiêu chuẩn hóa cho nghề thủ công.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ngày nay, trong tư duy phổ biến, nghề thủ công đã có nghĩa là được tạo ra bằng tay, chứ không phải là sản xuất lành nghề, thành công và những thứ này không giống nhau..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay cả trong một thế giới quan tâm đến "tình anh em của con người", Thế kỷ 20 đã chứng kiến ​​sự lo lắng về di sản văn hóa tương ứng và đặc biệt của họ từ tất cả mọi người. Phi thực dân hóa và nhập cư đã hình thành nền tảng cho những mối quan tâm đương thời về nơi chúng tôi đến từ. Cho dù đó là tìm cách khắc phục những sai lầm hay tôn vinh những gì làm cho một nhóm trở nên độc đáo, di sản văn hóa Hồi giáo đã trở thành sở thích mới của hàng triệu người ở các quốc gia phát triển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Như đã được hiểu trong hai thập kỷ sau Thế chiến II - không phải ngẫu nhiên, thời đại của Phong trào Dân quyền, Trắc rối vụng trộm ở Bắc Ireland, bình đẳng của người Mỹ bản địa, và các phong trào độc lập trên khắp châu Á và châu Phi (khoảng ba chục người mới các quốc gia đạt được quyền tự trị trong khoảng thời gian từ năm 1945 đến năm 1960) - di sản văn hóa ngụ ý một sự ràng buộc chung, thuộc về một loại cộng đồng được xác định bởi sắc tộc, vị trí, tôn giáo và/hoặc tín ngưỡng chung. Nó trở thành cả một công cụ chính trị cũng như cá nhân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các hiện vật vật lý là những vật phẩm đầu tiên của di sản văn hóa thu hút sự chú ý: tranh, bản vẽ, tranh khảm, điêu khắc, ảnh, tác phẩm văn học, kiến trúc, di tích và các phát hiện khảo cổ. Với một thị trường cho các di sản văn hóa (cả hợp pháp và đen) đang bùng nổ, luật sở hữu văn hóa quốc gia và quốc tế nhằm bảo vệ và điều chỉnh việc xử lý các vật phẩm văn hóa đã được thông qua để bảo vệ những tác phẩm có ý nghĩa đặc biệt đối với một nhóm xác định. Đồng thời, các quy định phát triển để hồi hương nghệ thuật và cổ vật, thường bị cướp phá hoặc cổ xưa, đến nước xuất xứ hoặc chủ sở hữu cũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Di sản phi vật thể cũng trở thành cơn thịnh nộ, bao gồm một loạt các truyền thống văn hóa: âm nhạc, trang phục, nhà hát, ẩm thực, lễ kỷ niệm và ngày lễ và lễ rước thánh. Để phục hồi tính xác thực của Hồi giáo này, ngành công nghiệp du lịch văn hóa đã phát triển, đưa mọi người đến các điểm tham quan văn hóa ở xa để thu thập thông tin và kinh nghiệm để đáp ứng nhu cầu văn hóa của họ. khác." Trong thời đại toàn cầu hóa và truyền thông xã hội, câu thần chú về di sản văn hóa mang đến sự đối trọng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bên cạnh việc thu mình lại sau những bức tường khi những kẻ man di đến, chiến thuật phòng thủ đầu tiên bao gồm đóng gói những người mặc áo giáp càng chặt càng tốt, với rất nhiều ngọn giáo sắc nhọn hướng ra ngoài để ngăn cản những kẻ tấn công. Người đầu tiên chấp nhận một đội hình phalanx như vậy là người Sumer vào khoảng thiên niên kỷ thứ ba trước Công nguyên. Bộ binh dày đặc của họ được bọc thép (mũ bảo hiểm, áo giáp ngực và linh dương) và được trang bị vũ khí (với giáo dài 9 feet và khiên tròn có thể chồng lên nhau). Trong vài nghìn năm tiếp theo, chiến thuật phòng thủ đã không thay đổi nhiều, hãy lưu lại rằng việc bắn cung làm cho bộ giáp tốt hơn trở nên quan trọng hơn bao giờ hết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cũng như rất nhiều thứ quân sự, Rome đã cải thiện các chiến thuật phòng thủ được sử dụng bởi hầu hết các đối thủ cạnh tranh của họ. Người La Mã đã đi tiên phong trong quân đoàn thao túng vào khoảng năm 300 trước Công nguyên, giúp cho đội hình của họ linh hoạt và hỗ trợ hơn; Được triển khai trong một đường ba với khoảng cách giữa các thao tác, quân đoàn có thể phản ứng nhanh chóng với bất kỳ mối đe dọa nào. Ở phía trước trước khi chiến đấu, các cuộc giao tranh tinh nhuệ (vận tốc) đã bao trùm việc triển khai quân đoàn; và trong kỵ binh chiến đấu và phụ trợ bảo vệ sườn. Người La Mã chu đáo đã phát triển các chiến thuật phòng thủ để chống lại mọi mối đe dọa có thể tưởng tượng được: thử thách để bảo vệ khỏi tên lửa, cưa để nhanh chóng cắm các khoảng trống trên đường, quả cầu cho các đội hình đã bị cắt và chiến thuật Fabian để tránh trận chiến khi gặp bất lợi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong thời trung cổ, sự thông minh như vậy phần lớn bị ném qua chỉ đơn giản là tấn công kẻ thù và tấn công cho đến khi một bên hoặc bên kia đã đủ. Sự khác biệt trong chiến thuật giữa những người điên Viking và các hiệp sĩ châu Âu là rất nhỏ, vì tư duy quân sự tập trung vào cuộc tấn công và phần lớn quên mất phòng thủ (tiết kiệm cho những bức tường lâu đài cao chót vót và hàng loạt cung thủ). Đó là, cho đến khi thuốc súng làm cho đầu lâu lại đưa ra một đề xuất xúc xắc. Khi súng trở nên rẻ hơn và hiệu quả hơn, đòi hỏi ít sự huấn luyện được sử dụng trong phòng thủ, thuốc súng đã thống trị chiến trường. Và chiến thuật phòng thủ thực sự duy nhất đã trở thành để truyền bá quân đội, sử dụng ngụy trang và đào sâu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Để thực hành ngoại giao, dạy học là một trong những hành động xác định của một quốc gia, và chính sách ngoại giao đã được thực hành bởi các quốc gia thành phố đầu tiên. Ban đầu, ngoại giao được thực hiện bởi một sứ giả cai trị, nói chung cho một nhiệm vụ cụ thể, trở về nhà khi các cuộc đàm phán hoàn tất (nếu may mắn, nhiều người đứng đầu phái nữ đã được gửi trở lại). Do đó, dịch vụ ngoại giao của người Hồi giáo, bao gồm các thành viên của gia đình cầm quyền hoặc quý tộc cao cấp, một vinh dự đáng ngờ nếu một người không giải quyết được vấn đề. Cho đến thời Phục hưng, không có mối quan hệ lâu dài, hãy lưu lại điều đó giữa Giáo hoàng và Hoàng đế Byzantine trong Thế kỷ thứ 8 sau Công nguyên. Ở Viễn Đông, các mối quan hệ trở nên bạo lực hơn, mặc dù triều đại nhà Tống sẽ thiết lập một khuôn mẫu của các phái viên Trung Quốc thường trú tại các quốc gia láng giềng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nguồn gốc của ngoại giao hiện đại, có thể bắt nguồn từ các thành phố của miền Bắc nước Ý thời kỳ Phục hưng đầu tiên. Vào những năm 1400, Milan - được Francesco Sforza tiếp quản - đã đóng một vai trò hàng đầu trong việc thành lập các đại sứ quán thường trực ở các quốc gia thành phố khác để thiết lập thương mại, tạo ra các hiệp ước phòng thủ và đưa ra một mặt trận thống nhất cho giáo hoàng. Hầu hết các truyền thống của dịch vụ ngoại giao - chẳng hạn như việc trình bày thông tin của một đại sứ tại Hoa Kỳ cho một nguyên thủ quốc gia - bắt đầu từ đây. Năm 1455, Milan là người đầu tiên đặt một đại diện thường trực tại tòa án của một cường quốc - trong trường hợp này là Pháp. Việc thực hành lan rộng, với Tây Ban Nha là quốc gia đầu tiên trao đổi đại sứ của người Hồi giáo với một quốc gia có chủ quyền khác (Anh). Vào cuối thế kỷ 16, các đại sứ quán thường trực là tiêu chuẩn cho quan hệ quốc tế, trừ khi các nước có chiến tranh, tất nhiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Đại sứ thường là những quý tộc có ít kinh nghiệm trong việc đàm phán (hoặc nhiều thứ khác); họ được hỗ trợ bởi một đội ngũ lớn các chuyên gia, từ luật sư và nhà ngôn ngữ học cho đến binh lính và điệp viên. Khi các cường quốc châu Âu lan rộng khắp thế giới, tiếp xúc với các nền văn minh xa lạ ở những nơi xa xôi và khắc chế các đế chế, ngoại giao trở nên quá quan trọng để rời khỏi tay những kẻ nghiệp dư. Vào cuối những năm 1600, nhu cầu về các chuyên gia lành nghề ngày càng được đáp ứng bởi các sinh viên tốt nghiệp đại học về luật quốc tế, ngôn ngữ, lịch sử văn hóa, kinh tế, v.v.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIVINE_RIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một điều khá rõ ràng là lý thuyết về quyền thiêng liêng của các vị vua có thể được truy nguyên từ Kinh thánh, khi chương thứ 13 của Rô-ma bắt đầu: Một người không có quyền hành nào ngoại trừ Thiên Chúa và những người tồn tại đã được Thiên Chúa thiết lập. Do đó, người chống lại chính quyền chống lại những gì Thiên Chúa đã chỉ định, và những người chống lại sẽ phải chịu phán xét.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIVINE_RIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khi ở những nơi khác và những thời điểm khác, một số vị vua tuyên bố là hậu duệ của các vị thần (hoặc là chính các vị thần), thì ở Châu Âu thời kỳ đầu Kitô giáo, người ta cho rằng Merovingian nắm quyền lực vì đó là Chúa sẽ làm như vậy, và họ do đó được ban phước. Do đó, khi Charlemagne lên ngôi bởi Đức Giáo hoàng vào ngày Giáng sinh 800 sau Công nguyên, đó không phải là sự trao quyền mà chỉ là sự xác nhận về những gì đã tồn tại quyền cai trị thiêng liêng của ông. Nguồn gốc cuối cùng của uy quyền vua là về mặt tinh thần (mặc dù có một đội quân lớn, được đào tạo bài bản).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIVINE_RIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Triết lý này (hay thần học) đã khá phổ biến giữa các vị vua trong nhiều thế kỷ. Ví dụ, vào năm 1597, James VI của Scotland đã viết cho Basilikon Doron, một cuốn cẩm nang về sức mạnh của các vị vua, để chuẩn bị cho sự lên ngôi của nước Anh, nói rõ, Nhà nước của chế độ quân chủ là điều tối thượng trên Trái đất, đối với các vị vua là Không chỉ các trung úy của Chúa trên trái đất và ngồi trên ngai vàng của Chúa. Nhưng đến thế kỷ 18, các nhà cai trị bắt đầu củng cố quyền lực theo những cách thế tục hơn, có xu hướng hướng tới chủ nghĩa tuyệt đối. Sự truyền bá đạo Tin lành vội vã khiến mọi thứ trở nên khó khăn, khi lệnh trừng phạt của Thiên Chúa đối với quyền thiêng liêng được đặt ra. Các cuộc cách mạng của Mỹ và Pháp, và Napoléon, đã gạt tất cả các loại vua sang một bên, tước bỏ học thuyết về những mảnh vỡ đáng tin cậy cuối cùng của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không có khả năng rằng bất kỳ nền văn minh nhân loại nào (với bất kỳ giá nào cho đến khi những Puritans tàn bạo đó) đã phủ nhận bản thân sự phấn khích của kịch hay niềm vui của thơ ca. Kịch - thuộc loại - có mặt trong các nghi thức của hầu hết các nền văn hóa nguyên thủy. Trong khi các nghi lễ như vậy chắc chắn là kịch tính, họ không gợi lên nhà hát như vậy. Kịch sân khấu đòi hỏi một văn bản hát hoặc nói - thơ - một sự phát triển xảy ra ở Hy Lạp cổ đại. Thơ ca có trước khi biết đọc biết viết, trở lại ít nhất là thời đại của Homer và sử thi truyền miệng của Mesopotamia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đó là ở Athens, khoảng thế kỷ thứ 6 trước Công nguyên, bộ phim đó đã trở thành một hình thức nghệ thuật của người Hồi giáo. Trong các lễ hội Dionysian, một điệp khúc sẽ hát những câu chuyện về thần thoại Hy Lạp. Tại một số thời điểm, một linh mục của Dionysus tên là Thespis bắt đầu tham gia vào một cuộc đối thoại với điệp khúc. Theo truyền thuyết, Thespis cũng là người chiến thắng đầu tiên của một cuộc thi sân khấu, được tổ chức tại Athens vào năm 534 trước Công nguyên. Các cuộc thi như vậy đã trở thành một tính năng thường xuyên của các lễ hội trên khắp Hy Lạp, và sự đổi mới - bây giờ là quy ước - trong cả bi kịch và hài kịch là kết quả. Aeschylus đã thêm một diễn viên thứ hai; Sophocles một phần ba, tiếp tục mở rộng các khả năng kịch tính. Euripides giới thiệu cốt truyện phức tạp hơn, đặc trưng hóa trung tâm hơn và sự tương tác giữa các nhân vật trở thành nội dung của kịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi đó, thơ phát triển như một cách ghi nhớ - bằng miệng - lịch sử, huyền thoại, luật pháp, phả hệ, quy tắc đạo đức và một loạt những điều quan trọng khác đối với nền văn minh. (Chỉ với sự xuất hiện của văn bản, gánh nặng này đã được dỡ bỏ khỏi nhân loại.) Hầu hết các tác phẩm cổ đại sau đó được đặt xuống, từ Vedas (khoảng năm 1700 trước Công nguyên) đến Odyssey (khoảng năm 800 trước Công nguyên), được sáng tác dưới dạng thơ ca để hỗ trợ ghi nhớ và truyền tải bằng lời nói. Bài thơ cổ nhất còn sót lại của người Hồi giáo là Câu chuyện về thủy thủ đắm tàu, được viết bằng Hieratic và được gán cho một ngày khoảng 4500 trước Công nguyên mặc dù một số người cho rằng lâu đời nhất là Sử thi Gilgamesh được viết bằng chữ hình nêm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kể từ những năm đầu tiên, cả kịch và thơ đã trải qua nhiều phát triển, trong cả nền văn minh phương Tây và phương Đông. Nhưng họ vẫn là dấu ấn văn hóa thiết yếu trong tất cả.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EARLY_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mô hình tự nhiên của các quốc gia là một quốc gia, vì bất kỳ lý do gì, trở nên hùng mạnh hơn các nước láng giềng về kinh tế và/hoặc quân sự và chinh phục họ, tạo ra một đế chế của họ. Càng chinh phục, nó càng mạnh, và do đó, nó càng chinh phục được nhiều hàng xóm của mình. Cuối cùng, quán tính bắt đầu và đế chế ngừng mở rộng - đôi khi vì nó gặp hàng xóm mạnh hơn nó nhưng thường đơn giản hơn vì nó trở nên không hiệu quả và tĩnh mạch, và thật bất tiện khi phải chiến đấu với các cuộc chiến tranh chinh phục từ trung tâm. Thông thường sự mở rộng của đế chế sơ khai được xác định bởi tình trạng công nghệ, về mặt truyền thông và vận tải. Tại một số thời điểm, đế chế suy yếu và tách ra thành các tiểu bang nhỏ và chu kỳ bắt đầu lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EARLY_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đế chế đầu tiên của người Viking là người Akkadian, được thành lập bởi Sargon ở Mesopotamia c. Thế kỷ 24 trước Công nguyên, một thành tựu được so sánh sau đó bởi Hammurabi của Babylon trong Thế kỷ 17 trước Công nguyên. Vào thế kỷ 15 trước Công nguyên, Vương quốc Ai Cập mới, được cai trị bởi Thutmose III, là tiêu chuẩn cho đế chế. Khoảng năm 1500 trước Công nguyên đã phát sinh Đế chế Thương ở Trung Quốc xa xôi, tiếp theo là Đế quốc Chou 400 năm sau - sự sụp đổ của nó được theo sau bởi 550 năm sau bởi Tần c. 221 TCN. Đế chế đầu tiên trong nền văn minh có thể so sánh với đế quốc Rome là Neo-Assyrian; ở đó theo Median, Babylon một lần nữa, tiếng Ba Tư, tiếng Macedonia (một thời gian ngắn) và vv.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EARLY_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng chính Rome đã đặt ra tiêu chuẩn. Nhờ kỹ năng tổ chức, cơ sở hạ tầng kỹ thuật, đổi mới quân sự, linh hoạt văn hóa và đầu mối kinh tế, người La Mã đã thành lập đế chế có ảnh hưởng và ổn định nhất mà thế giới từng thấy. Thật vậy, từ Latinh đã được sử dụng từ này để chỉ các đế chế như Umayyad, Ottoman, Tây Ban Nha, Anh và thậm chí cả người Mỹ. Và từng người lần lượt đưa ra yêu sách của Roman Cicero, người đã viết rằng một đế chế tồn tại bởi vì nó có một sứ mệnh văn minh của người Hồi giáo để mang lại sự thịnh vượng và hòa bình cho thế giới - dù thế giới có muốn hay không.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi con người lần đầu định cư ở một nơi, luôn có những người trong số họ bị thúc đẩy để xem những gì nằm ở phía chân trời. Cho dù được thúc đẩy bởi lợi nhuận, phiêu lưu, tôn giáo, sự cần thiết hay chỉ là sự tò mò, các nhà thám hiểm đã mở rộng kiến ​​thức của chúng ta về thế giới và những điều kỳ diệu của nó. Trong quá trình khám phá, họ cũng đã liên kết các nền văn hóa đa dạng và xa xôi, tốt hay xấu. Và họ đã tìm thấy trên đường đi nhiều cách mới để chết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Phoenicia đi thuyền tất cả về Địa Trung Hải cổ đại tìm kiếm hàng hóa thương mại mới; thiếc được tìm thấy trong các cổ vật của họ cho thấy họ thậm chí có thể đã đến được nước Anh xa xôi. Người Carthaginian Hanno Hồi, Người hướng dẫn thám hiểm bờ biển châu Phi vượt ra ngoài Trụ cột của Herials c. 500 TCN. Người Hy Lạp bồn chồn lang thang vào Bắc Âu, thậm chí có thể đến Thule. Trong Thế kỷ thứ 2 trước Công nguyên, người Hán đã phái các nhà thám hiểm vào Trung Á để xem những gì nằm ở phía tây biên giới của họ, vượt ra ngoài những Xiung-nu phiền phức. Rất lâu sau, đô đốc Trung Quốc Trịnh Hòa đi thuyền qua Đông Nam Á, các đảo Indonesia, quanh Ấn Độ và dọc theo bờ biển phía đông châu Phi, những vùng đất đầy rẫy những điều man di và những điều mới để buôn bán. Cùng thời gian đó, người Viking đã mạo hiểm băng qua Bắc Đại Tây Dương để khám phá và định cư Iceland, Greenland, Vinland và những nơi khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cái gọi là Thời đại Khám phá của Trời đã thấy Châu Âu đông đúc và rắc rối phun ra những nhà thám hiểm. Và có rất nhiều điều để khám phá, vì ít ai biết về trái tim của Châu Phi hay Châu Á. Họ tìm thấy châu Mỹ, Úc, New Zealand và một loạt các hòn đảo nằm rải rác trên Thái Bình Dương. Bắt đầu từ Thế kỷ 15, họ đã thành lập những đế chế thương mại đầu tiên, và sau đó là những người mạnh mẽ hơn nữa. Những nhà thám hiểm sau này như Diego Cao của Bồ Đào Nha đã du hành đến Congo, và người Tây Ban Nha Francisco de Orellana lên Amazon, và đoàn thám hiểm Lewis và Clark lên sông Missouri và Columbia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Đến năm 1900, không còn nhiều để khám phá, tiết kiệm cho các vùng cực; cả Cook và Peary tuyên bố đã đến Bắc Cực lần lượt vào năm 1908 và 1909, trong khi nhóm Amundsen, đến Nam Cực vào tháng 12 năm 1911.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FEUDALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù sự phân cấp của Đế quốc Carolingian là động lực, hệ thống phong kiến ​​đã được chú trọng trong Thế kỷ thứ 8 sau Công nguyên. . mang lại thu nhập cần thiết cho họ để cung cấp cho những người lính cho cuộc phiêu lưu của anh ta. Đổi lại cho sự hào phóng này, mỗi quý tộc đã thề một lời thề trung thành với vương miện. Theo thời gian, sự kiểm soát xã hội, kinh tế, chính trị và tư pháp của các vùng đất được giao đã trở thành di truyền, với những lãnh chúa này giờ đây đã trao những nỗi sợ hãi cho những thuộc hạ được ưa thích của họ, những người đã tuyên thệ về sự ghen tị của chế độ phong kiến..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FEUDALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Phiên bản cổ điển của chế độ phong kiến ​​là sự pha trộn giữa nghĩa vụ quân sự và pháp lý đối ứng giữa một quý tộc chiến binh, xoay quanh các khái niệm về lãnh chúa, chư hầu và những kẻ đáng sợ. . các quy tắc rất phức tạp, thường là bí ẩn, trong đó Giáo hoàng Công giáo có những đặc quyền và quyền hạn đặc biệt với tư cách là đại diện của God God trên Trái đất. Không chỉ các quý tộc tham gia chế độ phong kiến, mà các giám mục và tu viện cũng vậy (các giám mục đôi khi cũng có thể được tìm thấy trên chiến trường, hack đi với những lãnh chúa thế tục tốt nhất).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FEUDALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Chế độ phong kiến, với sự trỗi dậy của chủ nghĩa dân tộc và chế độ quân chủ tuyệt đối, đã suy tàn và biến mất một cách hiệu quả ở hầu hết châu Âu vào khoảng năm 1500. Nó tồn tại ở Trung và Đông Âu vào cuối những năm 1850; một hình thức đã tồn tại ở Nhật Bản cho đến khi vương quốc hiền lành đó bị buộc phải mở cửa cho phương Tây. Và Nga cuối cùng đã bãi bỏ chế độ nông nô vào năm 1861.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FOREIGN_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo kết quả khảo cổ học, vào khoảng thế kỷ 19 trước Công nguyên, có một thuộc địa thương gia Assyria ở Kanesh ở Cappadocia - trường hợp ngoại thương đầu tiên được biết đến. Khi thế giới bị chia cắt thành các quốc gia thành phố, các nước cộng hòa, vương quốc và đế chế, mọi người đã học được rằng có một số điều họ muốn có ở ngay biên giới. Vì chiến tranh đầy bất trắc và rủi ro, các loại thông minh đã tìm ra cách hòa bình hơn để có được những thứ đó, bằng cách trao đổi những gì họ có (có thể là hàng hóa, dịch vụ hoặc nô lệ) cho những gì hàng xóm có. Theo thời gian, các tuyến thương mại đã được thiết lập, một số lục địa trải dài: Con đường tơ lụa, Con đường Amber, Via Maris. Xuất khẩu và nhập khẩu đã thúc đẩy sự phát triển của nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FOREIGN_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Theo thời gian, chắc chắn, các chính phủ đã hiểu rằng tất cả thương mại nước ngoài này có thể là một lợi ích, trong đó các loại thuế (thuế, thuế hoặc các điều khoản vô hại khác) đối với hàng nhập khẩu và xuất khẩu có thể lấp đầy kho bạc nhà nước. Và vì sự khan hiếm của một hàng hóa có thể làm tăng giá trị của nó và do đó, các chính phủ thuế đã bắt đầu điều tiết sản xuất, khai thác, vận chuyển và tất cả các khía cạnh của ngoại thương. Các quy định về ngoại thương tồn tại trong các xã hội cổ đại tập trung ở khu vực Lưỡng Hà và Địa Trung Hải. Chính những điều này đã dẫn đến các trọng số và biện pháp được tiêu chuẩn hóa để các thương nhân sẽ lừa đảo và sử dụng kim loại khan hiếm như một hình thức thô thiển của tiền tệ quốc tế. Ở Trung Quốc, tiền giấy (một khái niệm đặc biệt) đã được phát minh để ngoại thương có thể được tiến hành một cách văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FOREIGN_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất cả các loại mô hình và lý thuyết đã được các nhà kinh tế nghĩ ra để hiểu và giải thích ngoại thương: mô hình của Adam Smith, mô hình Richardian, mô hình Hechscher-Ohlin, mô hình Gravity, lý thuyết thương mại mới, lý thuyết thương mại của Ricardo-Sraffa, v.v. ra Tuy nhiên, hầu hết, đơn giản là không tính đến sự thúc đẩy lái xe. Trên đó nguyên tắc cơ bản văn minh đã được xây dựng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FUTURE_CIVIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự tiến bộ của văn hóa là một vòng cung chậm và mở ra, và các giá trị xác định một nền văn hóa phát triển, suy giảm và chảy theo thời gian. Các triết gia tiếp tục tranh luận những câu hỏi lớn về thời cổ đại: Cuộc sống tốt đẹp là gì? Mọi người nên sống cuộc sống đạo đức như thế nào? Quyền và tự do của chúng ta là gì? Mối quan hệ cá nhân với nhà nước là gì? Sự phát triển của công nghệ tạo ra những khó khăn đạo đức mới cần phải được đàm phán, cũng như các cơ hội để tạo ra cả thiện và ác. Tương lai phải nhìn vào những vấn đề của chính nó, đồng thời dựa vào sự khôn ngoan của các thời đại trong quá khứ. Mặc dù chúng tôi không thể biết chắc chắn văn hóa của tương lai sẽ mang lại điều gì, chúng tôi hy vọng rằng "công dân tương lai" này sẽ là một kỷ niệm về những điều ràng buộc chúng ta trong một nhân loại chung và sự khác biệt mang lại cho nhân loại kết cấu của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GAMES_RECREATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giải trí là một yếu tố thiết yếu trong tình trạng của con người; thật vậy, giải trí được coi là một điều cần thiết theo Tuyên ngôn Nhân quyền được Đại hội đồng Liên Hợp Quốc thông qua vào tháng 12 năm 1948 sau Công nguyên. Theo đuổi giải trí và có thể là cộng đồng hoặc đơn độc, chủ động hoặc thụ động, có cấu trúc hoặc tự do, lành mạnh hoặc có hại, tư nhân hoặc công cộng. Thời gian giải trí dành cho giải trí thay đổi đáng kể từ nền văn hóa này sang nền văn hóa tiếp theo, mặc dù các nhà nhân chủng học đã phát hiện ra rằng những người trong xã hội nguyên thủy có nhiều thứ đáng kể hơn so với những cá nhân trong các nền văn minh có nhiều hơn phát triển. Chẳng hạn, người dân của các bộ lạc trong lưu vực lớn như Shoshone bị những người giao thoa châu Âu xem là những kẻ lười biếng đặc biệt, họ đã dành thời gian cho việc xây dựng, cầu nguyện và kiếm tiền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GAMES_RECREATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mỗi nền văn minh sơ khai có những hình thức giải trí riêng. Giải trí - dưới hình thức trò chơi và thể thao - thường là dấu tích của chiến tranh, săn bắn, thực hành tôn giáo hoặc các hoạt động vô dụng khác. Plato trong số những người khác cho rằng giải trí là rất quan trọng đối với cả cá nhân cũng như xã hội, trong đó người ta có thể học hỏi, khám phá và trải nghiệm mọi thứ trong môi trường An toàn trên mạng. Nhưng vào thời trung cổ, đối với nhiều người, giải trí đã trở thành một thứ xa xỉ; mọi người đều làm việc chăm chỉ và Giáo hội đã lên án hầu hết các hình thức giải trí (không phải dân gian đã tham gia vào tất cả những điều này mặc dù điều này). Thời kỳ Phục hưng tốt hơn nhiều, mặc dù những người giàu có đã có thời gian để chơi trò chơi và đọc sách, và những sở thích nghệ thuật của ông Cameron đã được đưa lên bởi những người dân vô tư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GAMES_RECREATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Chính cuộc cách mạng công nghiệp đã thực sự đưa giải trí, trò chơi và giải trí trở thành xu hướng một lần nữa. Số giờ cam kết hàng năm đối với công việc của người dùng đã giảm ở miền Tây công nghiệp từ năm 1840 đến nay từ mức 3000 đến 1800 giờ. Công nhân và các công đoàn của họ yêu cầu - và đã nhận được - những tuần làm việc ngắn hơn, nghỉ phép, nghỉ cuối tuần và tất cả các loại lợi ích khác chỉ để họ có thể dành thêm thu nhập và thời gian rảnh rỗi cho giải trí và trò chơi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GLOBALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong thế kỷ 20 sau Công nguyên, sự thúc đẩy toàn cầu hóa có thể được xem là những gợn sóng đồng nhất ngày càng mở rộng từ địa phương đến quốc gia đến khu vực toàn cầu với kết luận hợp lý là một nền kinh tế thống nhất, văn hóa thống nhất, ngôn ngữ thống nhất, nhà nước thống nhất và có lẽ là một văn minh thống nhất. Sự phát triển nhanh chóng trong công nghệ thông tin đã tạo ra các mối quan hệ mới, ảo dẫn đến entropy văn hóa. Công nghiệp hóa quốc tế đã đưa sản xuất hàng loạt các hàng hóa tiêu chuẩn có thể được đưa vào mọi thị trường ở mọi nơi. Việc giảm thuế và tạo ra các khu vực thương mại tự do, xóa bỏ kiểm soát vốn quốc gia và thông qua các khoản trợ cấp mới đã tạo ra sự phát triển và đa dạng của các tập đoàn toàn cầu. Sự công nhận siêu quốc gia của luật sở hữu quốc tế (hạn chế bản quyền và bằng sáng chế) đảm bảo sự thống trị toàn cầu của các hình thức được chấp nhận, mặc dù đôi khi phải trả giá bằng sự đa dạng, truyền thống và tính cá nhân của địa phương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GLOBALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những năm 1840 tạo thành một bước ngoặt (trong các loại) trong toàn cầu hóa với sự mở rộng của các nền kinh tế quốc tế, khi người Anh buộc phải mở cửa nội địa Trung Quốc (trong các cuộc chiến tranh nha phiến) và Hoa Kỳ mở rộng các cảng của mình sang thương mại phương Tây. Sự hợp nhất của sản xuất nông nghiệp riêng biệt, chuyên môn cao đã tạo ra nền kinh tế thế giới đầu tiên của Bỉ: rượu vang Pháp, thịt bò Úc, trà Ấn Độ, gạo Nhật Bản, ớt Nam Mỹ, gia vị châu Phi. Các công nghệ công nghiệp của nhà máy, đường sắt, điện báo, súng Gatling và tàu hơi nước tạo điều kiện cho các quy tắc và quy định tương tự lan rộng từ quốc gia này sang quốc gia khác. Mặc dù bị gián đoạn trong một thời gian ngắn bởi hai cuộc chiến tranh thế giới và một cuộc đại khủng hoảng giữa, toàn cầu hóa đã nối lại cuộc diễu hành chiến thắng của nó khi các động cơ của phương tiện truyền thông đại chúng và quảng cáo lan truyền những đường gân của nó vượt ra khỏi màn cửa bằng tre và tre, thúc đẩy văn hóa xuất khẩu đến mọi làng xã. Các nhà xã hội học cho rằng thế giới đã bước vào giai đoạn toàn cầu hóa thứ tư điên cuồng, trong đó các quốc gia phát triển và đang phát triển đang trở thành đối tác bình đẳng trong đầu tư và khi thu nhập bình quân đầu người giữa hai nước nhanh chóng hội tụ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GLOBALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Một dũng cảm - mặc dù có lẽ nhạt nhẽo - thế giới mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GUILDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong thời gian từ thế kỷ 12 đến thế kỷ 15, các thương gia và thợ thủ công thời trung cổ đã thúc đẩy nền kinh tế ổn định và hiệu quả, hỗ trợ các tổ chức từ thiện và cải cách xã hội, giúp tài trợ cho các con đường, trường học và nhà thờ. Và đã có thể chuyển từ chế độ phong kiến ​​sang chủ nghĩa tư bản. Tuy nhiên, các bang hội bảo thủ, độc quyền, thực hành độc quyền và can thiệp chính trị cuối cùng đã làm xói mòn lợi ích của họ, dẫn đến việc họ không liên quan và giải thể. Vào thời điểm các sắc lệnh bãi bỏ các hiệp hội thủ công được ban hành ở Pháp (1791), Tây Ban Nha (1840), Đức (1859) và Ý (1864), chính quyền bang hội từ lâu đã bị suy yếu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GUILDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tiền thân của các bang hội thương mại đã được tìm thấy sớm nhất là vào Thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên ở Rome và Han Trung Quốc. Nhưng vào đầu thời Trung cổ, hầu hết các tổ chức thủ công La Mã (collegia), thường bị đột biến thành tín ngưỡng Kitô giáo, đã biến mất - ngoại trừ thợ khắc đá và thợ làm thủy tinh, những người được thuê trong việc xây dựng tất cả các nhà thờ đó. Collegia đã tồn tại trong Đế quốc Byzantine và tìm thấy rất nhiều trong trật tự xã hội của thủ đô; Cuốn sách nổi tiếng của Tỉnh trưởng c. 900 AD cung cấp cái nhìn sâu sắc về một cấu trúc bang hội phức tạp với mục đích chính là áp dụng các biện pháp kiểm soát cứng nhắc đối với mọi nghề thủ công và buôn bán ở Byzantium. Khái niệm kiểm soát chất lượng và số lượng và giá cả có thể lan sang Ý trong Thế kỷ thứ 10, và sau đó trên khắp châu Âu trong Thế kỷ 11.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GUILDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các bang hội thời trung cổ thường được thành lập bởi các điều lệ hoặc bằng sáng chế thư do cơ quan chủ quản của một thành phố hoặc thị trấn, cung cấp độc quyền về sản xuất hoặc buôn bán hàng hóa hoặc dịch vụ tại đó. Người cai trị được trả một phần mười và bang hội phải thiết lập các tiêu chuẩn và giá cả để mọi người đều hài lòng (có thể tiết kiệm cho người tiêu dùng). Các hồ sơ từ cuối thế kỷ 12 cho thấy hơn 100 bang hội được điều lệ bởi mỗi thành phố London và Paris. Ở những nơi, một số bang hội hùng mạnh đến mức họ trở thành cơ quan quản lý các thành phố, được chỉ định bởi các bang hội được tìm thấy ở Đức, Thụy Sĩ và Hà Lan. Nhưng tham nhũng, cùng với các công nghệ mới, đã chứng minh sự bất bại của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_HUMANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo Hiệp hội Nhân văn Anh, chủ nghĩa nhân văn thế tục là: Kiếm 1) đặt con người và các sinh vật khác vào trung tâm của quan điểm đạo đức của bạn; 2) nhìn thế giới như một nơi tự nhiên và tìm đến khoa học và lý trí để hiểu ý nghĩa của nó; và 3) thúc đẩy và hỗ trợ sự hưng thịnh của con người trên tất cả các biên giới, và bảo vệ quyền con người cho mọi người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_HUMANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những khái niệm nhân văn này đã có từ ít nhất 1500 trước Công nguyên trong các triết lý Ấn Độ và châu Á khác nhau. Vào thế kỷ thứ 6 trước Công nguyên, Đức Phật Gautama đã thể hiện thái độ hoài nghi đối với linh hồn siêu nhiên và linh hồn Hồi giáo; Zarathustra cho rằng con người đang nghĩ rằng chúng sinh trang nghiêm với sự lựa chọn và cơ quan. Các nhà triết học Hy Lạp từ Xenophanes đến Plato đã tìm cách giải thích thế giới theo lý trí của con người, và Epicurus đã tóm tắt ngắn gọn cách tiếp cận lấy con người làm trung tâm để đạt được hạnh phúc. Vào thời trung cổ, hầu hết các học giả Hồi giáo theo đuổi các giải thích hợp lý và khoa học về sự tồn tại trong các tác phẩm của họ về chủ nghĩa cá nhân, chủ nghĩa thế tục, chủ nghĩa hoài nghi và chủ nghĩa tự do ... tất cả các khái niệm nhân văn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_HUMANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng ở châu Âu, chủ nghĩa nhân văn đã đến muộn với nền văn minh. Công giáo đã có một sự hiện diện mạnh mẽ cho đến thời Phục hưng, và mãi đến khi khám phá lại những tác phẩm kinh điển của nhà vua bởi các nhà thơ Ý đã đưa chủ nghĩa nhân văn trở lại. Francessco Petrarca (được biết đến nhiều nhất với tên Petrarch) trong những năm 1300 thường được gọi là Cha của Chủ nghĩa Nhân văn phát hiện và bản dịch Cicero của ông bị mất thư thành tiếng bản địa cũng được ghi nhận khi khởi xướng Phục hưng. Sự chứng thực ngày càng tăng của các nghiên cứu cổ điển của các học giả trong các trường đại học mới - chương trình studia humanitatis bao gồm ngữ pháp, thơ ca, hùng biện, lịch sử và triết học đạo đức - truyền bá khái niệm về cách tiếp cận thế tục để hiểu về biên giới. Được hỗ trợ bởi một lượng lớn các bản thảo Hy Lạp và La Mã được phát hiện lại hoặc mới được dịch bởi những người như Aristotle, Cicero và Livy; những tác phẩm này chứa đầy những ý tưởng mới mẻ, triệt để, thậm chí tiên phong.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_IDEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quá trình của nền văn minh hiện đại đã được xác định bằng, cũng như mọi thứ, hiện đại, is is is: chủ nghĩa tư bản, chủ nghĩa xã hội, chủ nghĩa cộng sản, chủ nghĩa bảo thủ, chủ nghĩa tự do, chủ nghĩa đa nguyên, chủ nghĩa phân biệt chủng tộc, chủ nghĩa phân biệt chủng tộc, chủ nghĩa phân biệt chủng tộc, chủ nghĩa phân biệt chủng tộc ra lệnh xã hội nên làm thế nào</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_IDEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào thời Cách mạng Pháp, nhà triết học Destutt de Tracy đã sử dụng từ idéologie cho những gì ông gọi là khoa học về ý tưởng của mình. Trong đó, ông đã mua vào quan điểm của Francis Bacon rằng vận mệnh của khoa học là cải thiện cuộc sống của nhân loại; hệ tư tưởng là khoa học với một sứ mệnh, nhằm phục vụ đàn ông - thậm chí là cứu họ khỏi chính họ - bằng cách gạt bỏ tâm trí định kiến ​​của họ và chuẩn bị cho họ quyền lực tối cao của lý trí. Nhưng khi Napoléon liên kết từ hệ tư tưởng Hồi giáo với những gì ông cho là yếu tố đáng ghét hơn của tư tưởng Cách mạng, ông đã đầu tư nó với sự không tán thành và chủ nghĩa cuồng tín hơn là chủ nghĩa duy lý (còn nhiều hơn nữa là isms). Karl Marx, cùng với các nhà xã hội học có ảnh hưởng của Đức Max Weber và Karl Mannheim, đã sử dụng thuật ngữ này trong ý nghĩa sai lầm của ý thức sai lầm được gây ra bởi các hệ thống niềm tin. Từ quan điểm này, một hệ tư tưởng chính trị là một cấu trúc trí tuệ không được đánh giá theo sự thật, tính nhất quán hoặc sự rõ ràng của nó, mà là một biểu hiện của một số lợi ích đặc biệt của nhóm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_IDEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text> Cho đến khi các phương tiện thông tin đại chúng ra đời, các hệ tư tưởng chủ yếu vẫn là lý thuyết, chỉ đơn thuần là chủ đề của các cuộc tranh luận học thuật tối nghĩa. Nhưng khả năng quảng bá cho các nguyên nhân của người Viking thông qua báo in, đài phát thanh, tin tức và sau đó là truyền hình khiến tất cả các isms phải ngay lập tức hơn rất nhiều, và những người thập tự chinh của tất cả ilk đã đầu tư danh tính của họ vào cái này hay cái khác. Tất cả các cuộc chiến tranh, phong trào và diệt chủng của nền văn minh thế kỷ 20 có thể được quy cho các hệ tư tưởng gây chia rẽ. Như Joycelyn Elder tuyên bố, tất cả chúng ta đều phải nắm bắt được với đồng vị của mình. Nếu không, tương lai có vẻ ảm đạm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MASS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các phương tiện truyền thông đại chúng trên truyền hình nổi tiếng (như một tập thể) về cơ bản là một hiện tượng thời đại Công nghiệp, mặc dù một số nhà sử học cho rằng nó bắt đầu khi Gutenberg tung ra báo chí của mình. Sự phát triển của ngành công nghiệp in thương mại ở Thế kỷ 18 ở Luân Đôn - tập trung vào các nhà xuất bản trên phố Grub - là một khởi đầu hợp lý hơn, vì ở đây, các bản sao rẻ tiền, tiểu thuyết khiêu dâm và các tuần báo lá cải được tái tạo bởi hàng ngàn người trên hơi nước nhấn. Những thứ này đã được bán cho một lượng lớn độc giả thô sơ, được sinh ra bởi một hệ thống giáo dục công cộng mới và bị nhồi nhét vào một môi trường đô thị với một vài lối thoát giải trí; được hỗ trợ bởi những người này, xuất bản không còn phụ thuộc vào thị hiếu tinh tế của tầng lớp quý tộc, giàu có và giáo sĩ vì lợi nhuận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MASS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khi thời đại công nghiệp bước vào thời hiện đại, một số công nghệ mang tính cách mạng đã mang đến những cách thức mới để gây rắc rối cho người tiêu dùng truyền thông. Nhiếp ảnh được phát triển vào những năm 1820 và các phương pháp tái tạo hình ảnh in được cải thiện trong suốt thế kỷ, khiến các tạp chí và báo chí thậm chí còn hấp dẫn hơn đối với công chúng hầu như không biết chữ. Máy điện báo, được phát minh vào những năm 1830 và được sử dụng rộng rãi vào những năm 1850, đã cách mạng hóa cả giao tiếp cá nhân cũng như buôn bán báo chí, vì tin tức thực sự là tin tức mới. Báo chí penny có thể, thông qua một dòng cáp điện báo liên tục, đưa các hoạt động (và quảng cáo) của khu vực, quốc gia và - sau khi hoàn thành tuyến cáp xuyên Đại Tây Dương năm 1863 - thế giới đến một cửa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MASS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhiếp ảnh đã dẫn đến hình ảnh chuyển động, và ngành công nghiệp điện ảnh phát triển để cung cấp giá vé thoát cho bất cứ ai có một xu trong túi của họ và một vài giờ để giết. Đến năm 1927, âm thanh đã được thêm vào những hình ảnh nhấp nháy và thế giới đã trải qua một vụ nổ giải trí. Để liên lạc cá nhân, gizmo nhỏ Bell Bell dự định thay thế điện báo, điện thoại trên máy của anh ấy, trực tiếp đưa mọi người liên lạc, mọi nơi, mọi lúc. Điện báo không dây cuối cùng cũng đã dẫn đến đài phát thanh, và đài phát thanh thương mại của trực tuyến đã trở thành phương tiện truyền thông đại chúng đầu tiên, phát ra âm nhạc, tin tức và quảng cáo ngay trong nhà. Chẳng mấy chốc, truyền hình, với tốc độ đáng kinh ngạc vào những năm 1950, đã phát triển thành kẻ nuốt chửng thời gian lớn nhất của tất cả các thành phố cho đến khi, đó là trò chơi điện tử và Internet gia nhập hàng ngũ truyền thông đại chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi thương mại nước ngoài mở rộng và các thợ thủ công phát triển mạnh, vào cuối thời Trung cổ, một loại thị trường mới xuất hiện. Một khía cạnh của chế độ phong kiến ​​châu Âu, thị trấn của thị trấn là một thị trường có quyền hợp pháp, được lãnh chúa trao cho nó, để có một thị trường vĩnh viễn; đối với các thị trấn và làng mạc khác, và thậm chí các khu vực lân cận thành phố, đã nảy sinh thói quen tổ chức một hội chợ. Trong thời gian diễn ra, các thương nhân và thợ thủ công đi du lịch sẽ lắp ráp tại một địa điểm được chỉ định và cung cấp các sản phẩm của họ để bán. Trong thời gian, tất cả các loại tham gia vào sự kiện - giải trí, luật sư, bác sĩ, người thu thuế, và riff-raff khác. Các hội chợ, chỉ kéo dài một hoặc ba ngày (và thường được liên kết với một ngày lễ thánh Giáp), thường được thiết lập trong các khu vực của nhà thờ hoặc tu viện. Ngoại trừ ở Anh, nơi loại avarice này - toàn bộ Chúa Kitô lái những người cho vay tiền từ đền thờ bit bit - bị coi là một sự mạo phạm và do đó bị cấm bởi Đạo luật Winton ban hành trong triều đại của Edward I (khoảng năm 1300 sau Công nguyên) .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các quý tộc địa phương khuyến khích thành lập các hội chợ như vậy vì các thương nhân phải trả tiền để dựng lều và gian hàng của họ. Sau đó, họ thường phải trả thuế cho nhà vua. Mọi người đều có thứ họ muốn: nhà vua và quý tộc có tiền (để mua đồ xa xỉ); các thương nhân có được lợi nhuận; nông dân và dân làng có hàng hóa mới, ý tưởng mới và tin tức mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong nhiều thập kỷ, một số lượng lớn các hội chợ thị trường được thành lập theo hiến chương hoàng gia, còn tồn tại sớm nhất là vào năm 1199. Ngoài ra còn có nhiều tài liệu tham khảo trong hồ sơ của nhà thờ và chính phủ về các hội chợ không có điều lệ; những thứ này được mô tả như là một trò chơi được kê đơn trước đó. Nhiều hội chợ lâu đời nhất, đặc biệt là các hội chợ ở các trung tâm đô thị, đã được kê đơn và đã hoạt động trong một thế kỷ hoặc nhiều hơn như thị trường được tổ chức trên green tại Maldon (Essex), lần đầu tiên được đề cập bằng văn bản vào năm 1287 nhưng có thể đã được viết tại chỗ sớm nhất là 916.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đến những năm 1600, Tây Ban Nha, Anh, Bồ Đào Nha, Pháp, Nga và các cường quốc khác ở châu Âu đã có những đế chế để điều hành, và các đế chế là những trang sức rẻ tiền. Cách để giữ cho nền kinh tế gia đình khỏe mạnh là thiết lập một hệ thống được gọi là chủ nghĩa trọng thương; Trên thực tế, các thuộc địa là bò tiền mặt của người Bỉ cho đất nước mẹ. Đó là, vì những lý do rõ ràng, cực kỳ phổ biến với các quốc vương theo chủ nghĩa tuyệt đối và các đối tượng của họ - ít nhất là những người ở quê hương - và tập quán kinh tế thống trị từ thế kỷ 16 đến thế kỷ 18. Nói một cách đơn giản, Crown đặt giới hạn cho những sản phẩm thành phẩm mà các thuộc địa có thể sản xuất, những tàu mà họ có thể sử dụng, với những người mà họ có thể giao dịch với nhau và sau đó đánh thuế mọi thứ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Không thể tránh khỏi việc người Anh hoàn thiện chủ nghĩa trọng thương. Thật tốn kém khi gửi quân đội và tàu để bảo vệ và thống trị các thuộc địa của họ lan rộng trên toàn cầu. Trong nhiều thập kỷ, lập trường của chính phủ Anh đã bị bỏ rơi, bỏ qua luật pháp để điều chỉnh thương mại thuộc địa nhưng không thực thi chúng; các thuộc địa được hưởng lợi từ hàng hóa trượt từ Pháp, Hà Lan, Tây Ban Nha và các thuộc địa gần đó của họ ở Bắc và Nam Mỹ. Tuy nhiên, bị buộc phải đổi lấy tiền mặt trong Chiến tranh Bảy năm và các sai lầm khác, vào năm 1763, Nghị viện AD đã chuyển sang thi hành nhiều hạn chế và thuế và thậm chí thông qua luật mới - Đạo luật Điều hướng và Đạo luật Đường. Một ý tưởng tồi khi nó bật ra, vì nó đã châm ngòi cho một cuộc cách mạng ở châu Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các quốc gia châu Âu khác chấp nhận chủ nghĩa trọng thương ở các mức độ khác nhau, với mức độ thành công khác nhau. Hà Lan ít quan tâm đến việc hạn chế thương mại quốc tế và do đó áp dụng một vài chính sách trọng thương. Tuy nhiên, trong Chiến tranh Ba mươi năm, cả Thụy Điển và Đan Mạch đều thông qua luật thương mại và thuế hạn chế để tài trợ cho sự tham gia của họ; và Đế chế La Mã thần thánh, trong khi mong muốn một chính sách kinh tế như vậy, đơn giản là quá phi tập trung và đa dạng để thực hiện nó một cách hiệu quả. Pháp đã áp dụng chủ nghĩa trọng thương vào đầu năm 1539 khi một sắc lệnh của hoàng gia cấm nhập khẩu hàng len từ Tây Ban Nha và Flanders và xuất khẩu vàng thỏi (một khía cạnh phổ quát khác của kinh tế học chủ nghĩa trọng thương).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng chủ nghĩa trọng thương đã làm rất tốt khi Cách mạng Công nghiệp đến, và đến năm 1860, nước Anh đã chấm dứt những dấu tích cuối cùng của kỷ nguyên trọng thương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ buổi bình minh của nền văn minh, đàn ông đã giết và chết vì tiền (hợp lý hơn là vì danh dự, đức tin, tình yêu, hoặc vô nghĩa khác). Không ai chắc chắn lần đầu tiên một thủ lĩnh bộ lạc thuê lính đánh thuê để tăng cường lực lượng dân quân không được huấn luyện (và có thể miễn cưỡng) hoặc bảo vệ người của mình, nhưng sau khi Tần chinh phục các quốc gia chiến tranh khác, các triều đại Tần và Hán đã thuê những người cưỡi ngựa du mục. từ thảo nguyên để bảo đảm an ninh. Xenophon kể lại rằng Cyrus người trẻ tuổi thuê lính đánh thuê Mười nghìn người Hy Lạp vào năm 401 trước Công nguyên để chiếm lấy ngai vàng của Ba Tư và Macedonia, Carthage và Rome đã thuê lính đánh thuê man di trong các cuộc chiến của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng chính trong thời trung cổ, lính đánh thuê đã trở thành tiên phong trong chiến tranh. Các hoàng đế Byzantine theo tập tục cũ của người La Mã ký hợp đồng với người nước ngoài như một vệ sĩ cá nhân, đáng chú ý là Norsemen đáng sợ được thành lập trong Đội bảo vệ Varangian. Ở Anh, William the Conqueror sử dụng cung thủ Flemish để giành chiến thắng trước và sau đó cai trị vùng đất. Ở Ý, các công ty condottieri đã phục vụ cho bất kỳ quốc gia thành phố nào sẵn sàng trả tiền cho sự chuyên nghiệp của họ trong các cuộc chiến tranh quốc tế đánh dấu thế kỷ 12 đến thế kỷ 15 mặc dù họ đổi phe khi thả đồng xu. Và El Cid là người Kitô hữu duy nhất đấu tranh cho một người cai trị Hồi giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cái gọi là các công ty tự do của người Hồi giáo đã phát triển sau khi Hòa bình Brétigny năm 1360 kết thúc (trong chín năm) Chiến tranh Trăm năm khi hàng trăm binh sĩ giàu kinh nghiệm chọn tiếp tục cuộc sống (và cướp bóc) mà họ đã biết. Vì hầu hết các quốc gia thời bấy giờ không thể đủ khả năng để duy trì các đội quân thường trực, nên không thiếu việc làm. Theo các chỉ huy đầy màu sắc và tàn nhẫn như Sir John Hawkwood, Arnaud de Cervole, Rodrigo de Villandrando và Werner von Urslingen, các công ty này đã thống trị chiến tranh trên khắp châu Âu vào những năm 1600. Ở Quần đảo Anh và Pháp, gallóglaigh người Scotland có máu mặt (nghĩa đen là những chiến binh trẻ người nước ngoài) đã ghi dấu ấn của mình bằng cách tàn sát tất cả các loại người Anh. Sau đó, có những lính đánh thuê Thụy Sĩ nổi tiếng, một số người đã thành lập Đội bảo vệ Giáo hoàng của Vatican.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Truyền thống tiếp tục …</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì con người không bao giờ có thể hòa thuận được lâu, nên định mệnh chiến tranh sẽ phát triển khi những người thợ săn nguyên thủy đó định cư và thấy họ cần một thứ gì đó hơn là một câu lạc bộ để đánh vào đầu hàng xóm của họ. Do đó, ở một số nơi, truyền thống quân sự nảy sinh để làm cho việc đánh đầu hiệu quả hơn. Ban đầu, truyền thống này chỉ đơn giản là đào tạo lực lượng dân quân, những người tình nguyện đó, người đã thực hiện đấu thầu cai trị khi xung đột nảy sinh. Ấn Độ có một số dân quân sớm nhất như vậy; sau cuộc xâm lược của người Aryan c. Năm 2000 trước Công nguyên, các quốc gia thành phố Thung lũng Indus bắt đầu duy trì đội ngũ chiến binh được đào tạo. Cùng thời gian đó, Vương quốc Ai Cập cũ đã thành lập một dân quân được đào tạo để chống lại người Libya, người Nubia, người Canaan và những phiền toái khác. Ở Trung Quốc, thời Chiến Quốc kiên quyết thiết lập một truyền thống quân sự trong nền văn minh đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đó là ở Hy Lạp - cụ thể là Sparta - tuy nhiên, đội quân chuyên nghiệp đầu tiên đã được khai sinh; ở Sparta, ở tuổi bảy cậu bé đã được gửi đến một doanh trại để được truyền vào truyền thống quân sự của quê hương. . thực hành: tất cả mọi thứ từ chiến thuật và đồng phục cho đến đội hình và thậm chí chào. Những người kế vị Rome ở Châu Âu đã chính thức hóa việc thực hành bạo lực hàng loạt hơn nữa, và ở vùng Viễn Đông Nhật Bản, bộ luật bushido đã ăn sâu vào văn hóa đó. Vào thời thuốc súng và xăng dầu đã biến chiến tranh thành một nghề kinh doanh đồ tể thay vì một cuộc phiêu lưu huy hoàng, mỗi quốc gia đều có truyền thống quân sự riêng, kéo dài các thế hệ trở lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Huấn luyện quân sự không phải là về việc khiến thanh thiếu niên phải giữ bước để họ đi du lịch với nhau, hoặc để tất cả các mũi giáo của họ đi theo cùng một hướng để họ không đâm nhau; huấn luyện quân sự bao gồm khiến họ tuân theo mệnh lệnh (ngay cả những người vô tri), để có được và giữ dáng, và để giết (tốt nhất là không bị giết, nhưng điều đó có tầm quan trọng thứ yếu).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong các nền văn minh chiến binh, như Spartan và Zulu, việc huấn luyện quân sự do nhà nước bảo trợ bắt đầu từ thời thơ ấu. Ở Sparta, hệ thống giáo dục - Agoge - nhấn mạnh sự vâng lời, sức chịu đựng, lòng can đảm và sự tự chủ và lòng trung thành với nhà nước đã vượt lên trên tất cả các mối quan tâm khác. Ngược lại, mục tiêu của hệ thống giáo dục Athen là sản sinh ra những nhà tư tưởng được đào tạo về nghệ thuật và khoa học, mặc dù đã chuẩn bị cho chiến tranh; các cậu bé đã học môn thể dục trị liệu và chơi bóng, trong khi các cậu bé lớn hơn thực hành các hoạt động quân sự hơn như chạy, đấm bốc và đấu vật.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vegetius tuyên bố rằng người La Mã đã đào tạo đầu tiên để diễu hành và thể dục trước khi thậm chí được phép tập luyện với vũ khí. Ban đầu, những người lính mới sử dụng khiên đan bằng liễu gai và vũ khí bằng gỗ, sau đó tốt nghiệp cho các joyius, và cuối cùng được dạy sử dụng phi công. Điều quan trọng là đào tạo cho quân đội đế quốc rằng các sảnh mái được xây dựng để khoan và sparring để chúng có thể tiếp tục ngay cả trong mùa đông. Xa về phía đông ở Trung Quốc, quân đội - ngoại trừ một vài chuyên gia - được tạo thành từ các bản ghi chép được thu từ quần chúng; Mặc dù các chi tiết cụ thể khác nhau từ triều đại này sang triều đại khác, nói chung những người trong Xianzu (khu bảo tồn) đã được ghi danh mạnh mẽ cho một khóa huấn luyện quân sự ngắn ở tuổi 20.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ở Nhật Bản thời phong kiến, những người thuộc tầng lớp samurai được sinh ra trong cuộc sống khắc khổ của sự huấn luyện và điều kiện tàn bạo. Mặc dù chế độ luyện tập khác nhau nhiều như chính các samurai, một số nguyên lý vẫn không đổi trong suốt lịch sử Nhật Bản: chuẩn bị tinh thần, rèn luyện thể chất, vận mệnh cá nhân, cùng với các kỹ thuật chiến đấu không vũ trang và vũ trang. Đó là một lý tưởng của đào tạo quân sự vẫn được mô phỏng trên toàn thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MOBILIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi vị thủ lĩnh đầu tiên kêu gọi tất cả các đối tượng có khả năng của mình đến đón câu lạc bộ của họ và theo dõi anh ta, việc huy động đã trở thành đặc quyền của các chính phủ. Nhưng sự huy động của người Viking đã chỉ xuất hiện kể từ khi Thư mục áp dụng lực lượng lớn để bảo vệ Cách mạng Pháp. Vào thời Nội chiến Hoa Kỳ, các công nghệ mới - đáng chú ý là điện báo và đường sắt - đã đưa các quốc gia theo hướng hiệu quả hơn trong việc nhập ngũ và tập hợp quân đội. Người ta ước tính rằng Liên bang Hoa Kỳ đã huy động khoảng 11% dân số (miễn phí) cho cuộc chiến, và Phổ có thể huy động 75% người đưa tin của mình một cách nhanh chóng, điều đó đã tạo ra hiệu quả lớn cho Chiến tranh Schleswig lần thứ hai, Austro-Prussian Chiến tranh, và Chiến tranh Pháp-Phổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MOBILIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hai quốc gia công nghiệp hóa nhanh chóng - Vương quốc Anh và Hoa Kỳ - đã dẫn đầu thế giới về kế hoạch huy động. Người Anh cần một cách để đưa nhiều Redcoats đến những nơi xa xôi để duy trì đế chế của họ; và Hoa Kỳ cần một cách để đưa nhiều Bluecoat đến những nơi xa xôi để xây dựng chúng. Vương quốc Anh, khi phải đối mặt với Boers ở Châu Phi, đã nhanh chóng huy động quân đội của mình và dồn chúng vào trình; Nước Mỹ, được thúc đẩy bởi một phong trào độc lập Cuba, cũng thành công không kém trong việc mang lại sức mạnh của họ để mang lại cho người Tây Ban Nha bất hạnh ở Caribbean và Philippines. Phần còn lại của châu Âu đã lưu ý, và khi Áo đầu tiên và sau đó Nga bắt đầu huy động sau vụ ám sát Archduke Ferdinand vào tháng 7 năm 1914, tất cả các cường quốc cũng làm như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MOBILIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hai thập kỷ sau, tất cả đã trở lại, bùng nổ khi Ba Lan tiến hành huy động một phần vào ngày 24 tháng 8 trước sự tích tụ của Đức dọc biên giới. Trong vài ngày, cả Anh và Pháp đều huy động được Đức Đức, Ý và Liên Xô đã ở trong tình trạng huy động bán kiên cố. Sau đó, hầu hết các thế lực của Free World World đã tuân theo sự dẫn dắt của Mỹ khi họ thông qua Đạo luật An ninh Quốc gia năm 1947, một kế hoạch bao gồm tất cả để thực hiện huy động và triển khai nhanh chóng. Mặc dù khi Chiến tranh Lạnh tiến triển, những kế hoạch phức tạp như vậy đã trở thành động lực dưới bóng của đám mây hình nấm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MYSTICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ huyền bí của người Viking có nguồn gốc từ thuật ngữ Hy Lạp có nghĩa là che giấu. Trong nền văn minh Hy Lạp, nó đề cập đến nghi thức bí mật của bí mật, không nhất thiết là tôn giáo, vì nó không có bất kỳ ý nghĩa nào về sự siêu việt hay thần thánh. Nhưng sau đó, các Kitô hữu đã nắm giữ được từ này và nó đã đề cập đến những cách giải thích ngụ ngôn của Hồi giáo Hồi giáo hay về các sự hiện diện của bí mật, như của Chúa Kitô trong Bí tích Thánh Thể. Sau đó, các Kitô hữu bẻ cong nó một lần nữa, sử dụng nó để biểu thị ba khía cạnh thần học của người Hồi giáo đan xen các khía cạnh của thiêng liêng: Kinh thánh, phụng vụ và tâm linh (hoặc chiêm niệm cho những người không theo đạo Cơ đốc). Thông thường, các nhà huyền môn - hữu thần hay không - xem những trải nghiệm huyền bí của họ như một giai đoạn trong sự biến đổi của con người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MYSTICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Do đó, bởi thời Phục hưng - khi chủ nghĩa thần bí đầy rẫy - có thể được coi là một chòm sao thực hành, diễn ngôn, văn bản, thể chế, truyền thống và kinh nghiệm đều nhằm mục đích siêu việt. Trớ trêu thay, nó cũng bị Giáo hội lên án, và rất nhiều nhà huyền môn - người bị đồng nhất với điều huyền bí - đã bị tra tấn và đốt cháy trong hành trình chuyển đổi sang trạng thái tồn tại khác. Sau đó, khi chân trời của con người mở rộng với Khai sáng, do đó, các chủ đề của tất cả các loại thần bí đã bị rối: Kitô giáo, Do Thái, Hồi giáo, Phật giáo, Đạo giáo, Ấn Độ giáo, Mật tông và vv. Sự xuất hiện của thời hiện đại đã không đưa những đám cháy thần bí này ra ngoài, chỉ ném xăng vào chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MYSTICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các nhà tâm lý học như Carl Jung đã tìm cách kết hợp tính xác thực của Khoa học với sự huyền bí của tâm linh trong cuộc tìm kiếm những con đường chưa được khám phá đến bản ngã vô thức có thể khiến một người đàn ông hướng tới nhận ra bản chất thực sự của mình và đạt được mục tiêu thực sự của mình. Tất nhiên, các nhà huyền môn không bao giờ hoàn toàn xác định mục tiêu đó là gì. Dù là sự thờ ơ (không thể diễn tả) hay kataphatic (có thể chia sẻ), theurgic (như kabbalah của người Do Thái) hay thần học, cho dù nhà huyền môn tìm kiếm một liên minh huyền thoại hay một danh tính của người Hồi giáo với trí thông minh cao hơn, chủ nghĩa huyền bí vẫn tồn tại trong Thế kỷ 21.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo các nhà khoa học chính trị, chủ nghĩa dân tộc đã phát sinh và phát triển mạnh mẽ trong các xã hội hiện đại được mô tả là có liên quan đến việc có một nền kinh tế công nghiệp có khả năng tự duy trì xã hội, một cơ quan tối cao trung ương có khả năng duy trì uy quyền và thống nhất, và một ngôn ngữ tập trung hoặc một nhóm nhỏ ngôn ngữ tập trung được hiểu bởi cộng đồng người dân. Nói một cách đơn giản, chủ nghĩa dân tộc đang vượt qua chủ nghĩa yêu nước, một sự đồng nhất trước tiên với một quốc gia khác chứ không phải là thị trấn, khu vực hay đại gia đình. Nguồn gốc của nó có thể bắt nguồn từ người Do Thái, nhưng họ chỉ có một mình, vì trong các thế kỷ sau, niềm tự hào dân tộc này đã được tìm thấy giữa người Hy Lạp, La Mã, Trung Quốc và Công giáo châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sự phát triển của tầng lớp trung lưu, mong muốn ngày càng tăng của họ đối với quyền lực chính trị và sự phát triển tiếp theo của tư duy dân chủ đã thúc đẩy sự phát triển của chủ nghĩa dân tộc. Nhưng chính Cách mạng Pháp đã sinh ra biểu hiện dân tộc. Đối với những nhà tư tưởng cách mạng đã thực hiện Khủng bố, quốc gia giáo dục không thể tách rời khỏi dân tộc Hồi giáo, và lần đầu tiên một người dân sẽ tạo ra một chính phủ theo ý chí tập thể của họ, tôn vinh quốc gia thông qua các nguyên tắc tự do, bình đẳng và tình anh em. Do đó bắt đầu sự chuyển đổi chính trị của nền văn minh. Trong khi đó, các nhà triết học Đức như Hegel và Herder cho rằng ý thức về quốc tịch đã gắn kết các xã hội hiện đại với nhau, thông qua sự tự thể hiện văn hóa của tự nhiên. Sau đó, các cuộc chiến tranh Napoleon đã thúc đẩy tất cả các loại dân gian để chống lại sự thống trị của nước ngoài (cho dù là bởi các hoàng đế hay các nhà cách mạng) dựa trên sự phân biệt chủng tộc, dân tộc, ngôn ngữ hoặc tôn giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Khi Đế quốc La Mã thần thánh sụp đổ, và những người Áo-Hung và Ottoman vấp ngã, tất cả các loại dân tộc đều tìm thấy tiếng nói dân tộc - người Ba Lan, Hy Lạp, Magyars, trong số những người khác. Ở ngoại vi, các chiến dịch giành độc lập được thúc đẩy bởi chủ nghĩa dân tộc tràn lan ở Ireland, Na Uy và Bulgaria đã đạt được tiến bộ. Các vương quốc nhỏ ngang bướng ở Đức và Ý hợp lại thành các quốc gia mới, mỗi quốc gia có một ý thức chung về bản sắc và vận mệnh. Và ở Serbia, tất cả những điều này đã xoay sở để châm ngòi cho một cuộc chiến tranh thế giới do chủ nghĩa dân tộc điều khiển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một thuật ngữ đẹp đẽ, lỗi thời nhưng khó hiểu vì mọi người đều biết ý nghĩa của tự nhiên là gì và lịch sử của Cameron là gì, có phải là lịch sử tự nhiên trong lịch sử về cuộc sống không phải của con người trên Trái đất trong quá khứ? Không, đó là không. Lịch sử tự nhiên là nghiên cứu về động vật, thực vật, nấm và như vậy trong môi trường của chúng. Dựa vào nghiên cứu quan sát thay vì nghiên cứu thực nghiệm, các nhà sử học tự nhiên có xu hướng đi lang thang về những nơi bẩn thỉu và thỉnh thoảng xuất bản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Aristotle là người đầu tiên áp dụng lý do cho những gì ông quan sát thấy về sự đa dạng của tự nhiên, nhưng chính Pedanius Dioscorides là người đầu tiên tìm thấy các ứng dụng thực tế cho lịch sử tự nhiên trong dược lý. Việc sử dụng dược liệu của thiên nhiên vẫn là điểm nhấn chính của lĩnh vực này trong Thế kỷ 18 sau Công nguyên. Trong suốt, nguyên tắc chính của lịch sử tự nhiên là sắc lệnh của Scala naturae (hay còn gọi là Great Great of Being), một sự sắp xếp trên quy mô tuyến tính của tất cả mọi thứ - khoáng sản, thực vật, động vật nguyên thủy đến động vật phức tạp hơn - để tăng sự hoàn hảo, đỉnh cao trong nhân loại. Đó là một khái niệm hoàn toàn chấp nhận được đối với Giáo hội Công giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cho đến khi đó, việc khám phá thế giới rộng lớn hơn trong thời Phục hưng đã đưa tất cả các loại sinh vật mới ra ánh sáng. Sự gia tăng nhanh chóng số lượng các loài đã biết đã thúc đẩy các nỗ lực phân loại có hệ thống các nhóm này thành các nhóm phân loại, đỉnh cao là hệ thống cách mạng của nhà khoa học Thụy Điển Carl Linnaeus xuất bản năm 1735. Nghiên cứu về lịch sử tự nhiên, từng được giải phóng khỏi bàn tay nặng nề của Giáo hội, mở rộng phi thường Bắt đầu vào năm 1749 và tiếp tục đến năm 1804, Histoire Naturelle, générale et particuliere là một bộ sưu tập bách khoa về tất cả mọi thứ được biết về lịch sử tự nhiên do Comte de Buffon biên soạn thành 36 tập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vào thời đại công nghiệp, lịch sử tự nhiên là tất cả các cơn thịnh nộ. Những người theo chủ nghĩa tự nhiên nghiệp dư bò ra khỏi mọi khu vườn, và các nhà thám hiểm tiếp tục mang về những sinh vật kỳ lạ từ những nơi xa xôi. Trên khắp châu Âu và các xã hội lịch sử tự nhiên châu Mỹ mọc lên, và các bảo tàng công cộng khổng lồ - chẳng hạn như ở Luân Đôn và Washington - được xây dựng để trưng bày xương, xương chậu và bọ trên chân cho việc sửa đổi trẻ em ở mọi thời đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhân loại đã chiến đấu trên mặt nước trong hơn ba thiên niên kỷ; trận chiến trên biển được ghi nhận đầu tiên xảy ra vào khoảng năm 1210 trước Công nguyên khi Suppiluliuma của người Hittites đánh bại một hạm đội từ đảo Síp và sau đó đốt cháy hạm đội thương gia của họ. Đó là sự khởi đầu của truyền thống hải quân lâu dài mang xung đột ra biển và cướp bóc thương mại hàng hải trên biển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Rõ ràng, những nền văn minh có bờ biển rộng lớn hoặc nhiều hòn đảo có xu hướng (nhưng không phải luôn luôn) phát triển truyền thống nhuộm màu đỏ biển nhanh hơn những người hàng xóm kém may mắn của họ. Do đó, các tàu chèo của Hy Lạp và Carthage cổ đại đã thống trị Địa Trung Hải, trong đó các tàu đối lập đã cố gắng đâm hoặc lên tàu (về bản chất, chỉ làm mờ đi như quân đội đã làm trên đất liền). Ở Trung Quốc cổ đại, rác chiến tranh đã được phát triển, mặc dù hải quân Trung Quốc thường trực đầu tiên đã ra đời cho đến khi triều đại Tống của thế kỷ 12 sau Công nguyên; trong khi đó triều đại Chola của Ấn Độ thời trung cổ là sức mạnh hải quân vĩ đại nhất của khu vực lúc bấy giờ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào thời Trung cổ lăn lộn ở châu Âu, một số vương quốc có truyền thống hải quân nổi tiếng: Người Viking, Anh, Hà Lan, Tây Ban Nha và Bồ Đào Nha. Những truyền thống này sẽ giúp họ khám phá ra vùng đất xa xôi và tàn sát người bản địa để người châu Âu có thể định cư ở đó. Các bánh răng, caravat và carracks không chỉ làm cho những con tàu đáng sợ trở nên lỗi thời mà còn có thể sống sót qua các đại dương rộng lớn, rộng mở. Không có gì đáng ngạc nhiên, các vương quốc đi biển này cũng đã xoay sở để cùng nhau thống trị các đế chế thương mại hàng hải lớn khi thời Trung cổ tiến vào thời Phục hưng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Rồi đến thuốc súng, và chiến tranh hải quân đã thay đổi mãi mãi. Đã qua rồi những ngày cơ động để một con tàu có thể đâm thẳng vào bên cạnh một chiếc khác khi bộ binh xông vào lan can, thay vào đó là điều động để một con tàu có thể phóng thẳng vào kẻ thù bất đắc dĩ. Một sự phát triển ủng hộ những quốc gia đã có truyền thống hải quân mạnh mẽ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi nhóm Trinity Trinity phát nổ ở New Mexico vào tháng 7 năm 1945 sau Công nguyên, đó là đỉnh cao của một dự án khoa học kéo dài hàng thế kỷ. Uranium đã được phát hiện vào năm 1789 bởi nhà hóa học người Đức Martin Klaproth. Wilhelm Rontgen nhận giải thưởng Nobel vì phát hiện ra bức xạ ion hóa vào năm 1895; sau đó vào năm 1898, Pierre và Marie Curie đã phân lập radium từ pitchblende, cùng năm mà Samuel Prescott cho thấy bức xạ đã tiêu diệt vi khuẩn (và các sinh vật sống khác). Từ năm 1898 đến 1938, nhiều khám phá đã theo dõi cho đến khi Hahn và Strassmann cuối cùng đã chứng minh rằng sự phân hạch nguyên tử đã xảy ra trong các thí nghiệm của họ. Lise Meitner, Otto Frisch và Niels Bohr tính toán rằng năng lượng được giải phóng từ quá trình phân hạch hạt nhân là khoảng 200 triệu volt, một con số Frisch đã xác nhận bằng thực nghiệm vào tháng 1 năm 1939.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chiến tranh thế giới đã mang lại nền văn minh cho Dự án Manhattan, khi Hoa Kỳ đua nhau trở thành quốc gia đầu tiên chế tạo bom nguyên tử. Kết quả khủng khiếp của tất cả các ngành khoa học này là một thiết bị có tên là Little Little Boy đã bị rơi xuống thành phố Hiroshima vào ngày 6 tháng 8 năm 1945, phá hủy 12 km2 và giết chết khoảng 75 nghìn người (ước tính chính xác rất khó xác định vì 90% bác sĩ và 93 % y tá trong thành phố chết trong vụ nổ). Đến tháng 12 năm 1945, 75 nghìn người sống sót khác đã chết vì ngộ độc phóng xạ. Khi Nhật Bản không đầu hàng ngay lập tức vô điều kiện, Truman đã ra lệnh ném quả bom thứ hai xuống thành phố Nagasaki, với kết quả tương tự. Nhật Bản đầu hàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng bây giờ ai cũng muốn có bom. Trong suốt những năm 1950 và 1960, Hoa Kỳ và Liên Xô đã cạnh tranh để giành quyền tối cao hạt nhân cho đến khi đạt được điểm MAD (được bảo đảm lẫn nhau. Trong cùng một thập kỷ, sự hợp tác của Anh-Mỹ đã mang lại cho người Anh quả bom và Trung Quốc đã trở thành một cường quốc hạt nhân vào năm 1964 bởi một nước Nga sau đó rất hối hận. Pháp tự phát triển vũ khí hạt nhân. Kể từ đó, năm cường quốc này đã cố gắng đưa vị thần khải huyền trở lại trong hộp - nhưng tất cả các loại đã bắt tay vào các chương trình hạt nhân: Ấn Độ, Pakistan, Israel, Libya, Iran và Bắc Triều Tiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_OPERA_BALLET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi nền văn minh châu Âu có một tầng lớp giàu có có học thức, có quá nhiều thời gian trên tay tập thể và tìm kiếm một cái gì đó để tách mình khỏi những người bình thường vô vị, thế giới đã sẵn sàng cho opera và ballet. Jacopo Peri, khoảng năm 1597 sau Công nguyên, đã sáng tác những gì được coi là vở opera đầu tiên cho một nhóm người theo chủ nghĩa nhân văn Florentine (The Florentine Camerata). Trong khi đó, trong thế kỷ đó, múa ba lê phát triển như một sự phát triển của các điệu nhảy lịch sự ở Ý thời Phục hưng và phát triển các hình thức biểu tượng của nó ở Pháp. Trong thời kỳ Baroque, cả hai trở nên tinh tế hơn bao giờ hết (tức là đã ly dị với âm nhạc và điệu nhảy của những người bình dân thô thiển đó) ở Naples, Vienna, Paris và các trung tâm văn hóa khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_OPERA_BALLET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào đầu kỷ nguyên Baroque, opera seria là phong cách chủ đạo, với những câu chuyện bắt nguồn từ thần thoại cổ điển và phần chính được hát bởi castrati nổi tiếng. Nhưng trong khi những vở opera này tập trung vào thơ của các từ, vào cuối thời đại, điều này đã nhường chỗ cho tính ưu việt của giọng hát điêu luyện, cách tiếp cận bel canto. Trong thời kỳ được gọi là thời hoàng kim của opera, các nhà soạn nhạc của người Hồi giáo như Verdi và Wagner đã phát triển những truyền thống dân tộc đặc sắc. Trong những năm sau Cách mạng Pháp, một tầng lớp trung lưu công nghiệp mới có tiền thường xuyên đến nhà hát, được định hướng là văn hóa của người Hồi giáo. Một làn sóng của Chủ nghĩa lãng mạn quét qua châu Âu, và opera trở nên dễ tiếp cận hơn đối với những người bình dân; trong một vài thập kỷ, ngay cả những tầng lớp thấp hơn cũng có thể thưởng thức opera, cho máy ghi âm và sau đó đài phát thanh đã đưa dịch vụ phục vụ ngay vào hang của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_OPERA_BALLET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào thế kỷ 16, Catherine de Medici - vợ của Henry II của Pháp và là người bảo trợ cho nghệ thuật (trong số những thứ khác) - tài trợ cho các màn khiêu vũ tinh tế, múa ba lê, cho sự phù hợp của các quý tộc và phụ nữ tại các sự kiện xa hoa của bà. Một thế kỷ sau Louis XIV, một người hâm mộ cuồng nhiệt của khiêu vũ, đã tìm cách phổ biến và chuẩn hóa múa ba lê; năm 1661, ông đã giúp thành lập Académie Royale de Danse ở Paris. Đến năm 1681, các buổi biểu diễn múa ba lê đã chuyển từ sân khấu lên sân khấu, và những vở ballet đầu thời kỳ Lãng mạn như Giselle và La Sylphide đã chứng tỏ sự nổi tiếng vượt xa Pháp Hồi, đặc biệt là ở Nga Sa hoàng. Các nhà soạn nhạc và biên đạo múa người Nga đã tạo ra các tác phẩm cao vút như The Nutcracker, Swan Lake và The Sleeping Beauty, mà ngay cả giáo dân cũng có thể đánh giá cao qua các cuộc chiến tranh và các cuộc cách mạng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu hết các quốc gia thuộc Thế giới thứ nhất hiện nay đều có đội hình quân sự có khả năng triển khai nhanh chóng vào hiện trường trong thời gian ngắn; trái ngược với các lực lượng triển khai nhanh chóng (có tính chất địa phương - như Vệ binh quốc gia Mỹ), Lực lượng triển khai nhanh chóng (RDF) có nghĩa là bên ngoài biên giới của đất nước. Nhìn chung, các RDF này bao gồm các đội hình tinh nhuệ, như Sư đoàn Dù 82 của Hoa Kỳ, Trung đoàn Kiểm lâm Hoa Kỳ 75 hoặc Thủy quân lục chiến Hoàng gia Anh. Tất cả đều có nhiệm vụ phải có quân đội chiến đấu, các bánh xe tăng tốc và sẵn sàng chiến đấu trong vòng 18 giờ sau khi thông báo, và tất cả đều được huấn luyện tại bắt buộc nhập cảnh vào lãnh thổ của kẻ thù để chiếm giữ và bảo vệ các vị trí quan trọng (như sân bay hoặc bãi biển) để theo dõi lên đơn vị.</Text>   
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lịch sử của các lực lượng triển khai nhanh chóng rất phong phú và đa dạng, như với hầu hết các đơn vị quân đội tinh nhuệ. Thủy quân lục chiến có lẽ là đội hình lâu đời nhất như vậy, và theo dõi các tiền lệ của họ trở lại các bữa tiệc trên bờ của hải quân Peter Đại đế và Thủy quân lục chiến Hoa Kỳ ban đầu được thành lập bởi Quốc hội Lục địa vào năm 1775. Sau này họ đã đạt được danh tiếng nhanh chóng của mình trong các trận chiến như Chiến tranh man di đầu tiên, Chiến tranh Mỹ-Mexico, Cuộc nổi loạn Boxer và trong hàng chục nhiệm vụ để bảo vệ lợi ích của người Mỹ trên toàn cầu. Trong khi đó, ở châu Âu, các đơn vị bộ binh hạng nhẹ như grenz, chasseur và jager (tùy theo sở thích quốc gia) được thành lập có thể nhanh chóng được huy động và vận chuyển đến biên giới. Trong thời gian, các đơn vị di động trên không và trên không đã được thêm vào hỗn hợp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Với sự khởi đầu của Chiến tranh Lạnh, cả hai bên đã phát triển các đơn đặt hàng chiến đấu của RDF kết hợp các đơn vị từ một số dịch vụ. Tại Vương quốc Anh, Lực lượng Phản ứng nhanh bao gồm một nhóm các đơn vị chuyên biệt từ cả ba lực lượng vũ trang, có khả năng hoạt động gắn kết dưới sự bảo trợ của NATO, Liên minh Châu Âu hoặc Liên Hợp Quốc. Hoa Kỳ đã thành lập Lực lượng đặc nhiệm chung triển khai nhanh vào tháng 3 năm 1980 với nhiệm vụ cụ thể là để giúp duy trì sự ổn định khu vực và dòng chảy dầu vùng Vịnh về phía tây. Tại Nga, Lực lượng phản ứng nhanh tập thể được thành lập năm 2009 đã thay thế phần lớn các đơn vị VDV (trên không) của Liên Xô được sử dụng cho các mục đích như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về cơ bản nhất, triết lý chính trị tập trung vào khái niệm thành lập chính phủ; nó nên dùng hình thức nào; ý nghĩa của sự tự do, công lý, luật pháp và những hư cấu văn minh khác; và các quyền (tối thiểu) và nghĩa vụ (chỉ là về mọi thứ khác) của công dân. Như có thể tưởng tượng, các nhà triết học chính trị không đồng ý nhiều. Trên thực tế, ý nghĩa của thuật ngữ chính trị trực tuyến là một trong những chủ đề gây tranh cãi nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Triết lý chính trị đã khởi đầu trong các cuộc tranh luận về đạo đức đối với các câu hỏi về những gì tạo nên một cuộc sống tốt đẹp của người Hồi giáo. Vì mọi người về bản chất là hòa đồng - có rất ít ẩn sĩ thích hợp - câu hỏi sau đây là cách một người nên cư xử trong công ty của người khác. Triết lý chính trị của Trung Quốc có từ thời Chiến Quốc, đặc biệt là các tác phẩm của Khổng Tử trong Thế kỷ thứ 6 trước Công nguyên. Công trình đầu tiên của triết học chính trị phương Tây là Cộng hòa bởi Plato, người đã tìm kiếm giải pháp cho những gì ông coi là bất công và bất công; Để làm như vậy, ông đã đề xuất hệ thống chính trị đầu tiên trong số đó là nhiều hệ thống chính trị không tưởng (trong đó chúng là đạo đức đạo đức). Triết học chính trị La Mã bị ảnh hưởng nặng nề bởi Stoics, và do đó có xu hướng thực dụng hơn một chút.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau một vài thế kỷ thực hiện một cách tiếp cận thần học hơn, triết học chính trị thời Phục hưng đã trở lại thực dụng - như được thể hiện bởi các tác phẩm của Niccolo Machiavelli. Sau đó, một nhóm trí thức, giáo sư Rousseau, Hobbes, Locke, Montesquieu và những người tương tự đã bắt đầu nói về hợp đồng xã hội, quyền con người, quyền bình đẳng và như vậy, dẫn đến một số cuộc cách mạng, đặc biệt là cuộc cách mạng của Pháp. cái đầu. Để gây nhầm lẫn hơn nữa, với chủ nghĩa công nghiệp đang nắm giữ, các nhà triết học chính trị Marx (Marx, Engels, Lenin, v.v.) đã đề xuất một loại cấu trúc chính trị khác - chủ nghĩa xã hội triệt để - như là hình thức chính phủ duy nhất của Chính phủ. Cuộc cách mạng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Và các nhà triết học chính trị vẫn chưa đồng ý ai là người đúng …</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Xuyên suốt hầu hết lịch sử loài người, đàn ông đã làm việc chăm chỉ để có được niềm vui và tận hưởng thời gian giải trí của họ. Giải trí chủ yếu là một đặc quyền cho những người giàu có; tất cả những người khác phải đối mặt với một cuộc đấu tranh không ngừng cho thực phẩm, nơi ở, quần áo và an toàn. Trong khi mọi người luôn thích chơi và xem các môn thể thao, đặc biệt là các môn thể thao đồng đội, thì đây thường là những cuộc thi nghiệp dư - để dành những cuộc đua xe ngựa đẫm máu ở Rome, các trận bóng trong Mesoamerica và các trận đấu polo ở Ba Tư. Nhưng với ngành công nghiệp giải trí, bùng nổ trong cuộc Cách mạng Công nghiệp và mọi người sẵn sàng trả tiền để xem các vận động viên trả tiền thi đấu, và tất cả những giờ trống đó để lấp đầy cho tầng lớp lao động, thể thao chuyên nghiệp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các môn thể thao trường học và câu lạc bộ thể thao ở Anh đã trở thành cơn thịnh nộ từ những năm 1660, và vào giữa những năm 1700, các đội hạng nhất (bán chuyên nghiệp) đầu tiên của môn cricket được thành lập. Trong khi đó, cuộc cách mạng công nghiệp đang hoành hành. Khi quần chúng chuyển đến các thành phố, họ mang theo các môn thể thao nông thôn bên mình; và những tiến bộ trong giao thông vận tải và truyền thông đã mở ra cơ hội cho các đội đại học cạnh tranh với nhau. Tất cả điều này đã châm ngòi cho những nỗ lực áp đặt các quy tắc tiêu chuẩn, và vào năm 1848 sau Công nguyên, Quy tắc Cambridge đã mã hóa lối chơi của bóng đá hiệp hội (được gọi là bóng đá ở một số nơi lạc hậu). Chính điều này đã dẫn đến việc thành lập Liên đoàn bóng đá vào năm 1863 tại London, cơ quan quản lý đầu tiên của một môn thể thao dành cho khán giả; năm trước, Câu lạc bộ bóng đá quận Notts đã trả tiền cho một số cầu thủ của mình, khiến nó trở thành câu lạc bộ chuyên nghiệp lâu đời nhất trên thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi đó, bên kia ao, sau Nội chiến, môn thể thao bóng chày đã thu hút sự chú ý của quần chúng ở vùng đông bắc nước Mỹ. Vì tiền dường như là một động lực lớn để chơi hết mình, một số đội bóng chày sớm đưa tiền cho các cầu thủ của họ, đầu tiên là Stockings Red Cincinnati bắt đầu vào năm 1869. Năm 1871, giải bóng chày chuyên nghiệp đầu tiên được tạo ra, và vào đầu những năm 1900 lớn nhất các thành phố ở miền đông Hoa Kỳ có một hoặc nhiều đội chuyên nghiệp, được chia thành các đơn vị Quốc gia và Hoa Kỳ. Và thiên đường thể thao đã được vui vẻ ngay từ khi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RECORDED_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hiểu về quá khứ dường như là một nhu cầu cơ bản khác của con người, và việc ghi lại lịch sử đã xuất hiện độc lập trong các nền văn minh trong suốt lịch sử cổ đại. Các niên đại đơn giản sớm nhất có từ thời Mesopotamia và Ai Cập cổ đại. Nhưng lịch sử thực tế đầu tiên (ít nhiều) không được khắc sâu vào các ngôi mộ và đền thờ là Nhà vua Twenty-Four Histories, của Trung Quốc, các tài khoản chính thức của các triều đại ở C. 3000 trước triều đại nhà Minh của thế kỷ 17 sau Công nguyên. Bắt đầu với nhà Đường, mỗi triều đại đã thiết lập một bài chính thức để viết lịch sử của người tiền nhiệm bằng cách sử dụng hồ sơ tòa án; cuối cùng số tiền này lên tới 3213 tập (đôi khi có giá trị đáng ngờ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RECORDED_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong nền văn minh phương Tây, Herodotus của Halicarnassus (khoảng năm 450 trước Công nguyên) thường được ca ngợi là Cha của Lịch sử, mặc dù đó là Thucydides đương thời của ông, người đã tiếp cận lịch sử như một sự giải thích có phương pháp về các sự kiện có thật. Khác với Herodotus, Thucydides coi lịch sử là sản phẩm của những lựa chọn do con người đưa ra, vấn đề nhân quả thay vì can thiệp thần thánh như Herodotus (và sau đó là cả một nhóm học giả Kitô giáo) đã làm. Qua các thời kỳ Trung cổ và Phục hưng, các sự kiện đã được nhìn thấy (và ghi lại) qua lăng kính của tôn giáo. Nó được để lại cho Georg Friedrich Hegel của Đức để trở lại một cách tiếp cận thế tục về lịch sử; Bản thân Hegel chỉ đơn giản là tinh chỉnh cách tiếp cận của nhà sử học Ả Rập Ibn Khaldun, người cho rằng quá khứ là một cảnh quan kỳ lạ và cần được giải thích.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RECORDED_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Đỉnh cao của lịch sử Khai sáng đã đạt được với tác phẩm sáu tập hoành tráng của Edward Gibbon về sự suy tàn và sụp đổ của Đế chế La Mã, xuất bản năm 1776. Với sự căng thẳng về tính khách quan và việc sử dụng các nguồn chính, nó đã biến Gibbons trở thành nhà sử học hiện đại đầu tiên. Giáo dục Một tuyên bố cũng được đưa ra về Leopold von Ranke (1795-1886), người tập trung vào nghiên cứu lưu trữ và phân tích các tài liệu lịch sử với trọng tâm là lịch sử tường thuật. Vào thời điểm các trường phái Annales và Marxist-Leninist của Pháp tìm cách giải thích lịch sử theo những cách mới, lịch sử không còn chỉ là một tài khoản thực tế mà còn cung cấp những hiểu biết sâu sắc về cách mà văn minh và tại saosắc về cách mà văn minh và tại sao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_REFORMED_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người ta nói rằng một cuộc nổi loạn nhỏ bây giờ và sau đó là một điều tốt, nhưng hiếm khi nó gây ra một sự thay đổi sâu sắc như cuộc Cải cách Tin lành của Thế kỷ 16. Một nhà thần học người Đức tên là Martin Luther đã đánh trận đấu bằng cách phản đối sự nuông chiều của Giáo hội Công giáo, sự thực hành cho phép những người giàu có thực sự mua đường thoát khỏi Địa ngục. Những ý tưởng này đã nắm giữ giữa một nhóm người biểu tình đang gia tăng nhanh chóng trên khắp châu Âu, cuối cùng dẫn đến một sự ly giáo tôn giáo từ Giáo hội. Chẳng bao lâu, chủ nghĩa Luther lan rộng khắp Đế quốc La Mã thần thánh, các nhà thờ cải cách mọc lên ở Thụy Sĩ và Hà Lan, và các hội thánh Presbyterian được thành lập ở Scotland. (Trong khi đó, Henry VIII của Anh đã thành lập Giáo hội Anh giáo để ly dị vợ và cưới cô gái trẻ Anne Boleyn.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_REFORMED_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một sự suy yếu đã được tiến hành trong Công giáo, vì chủ nghĩa nhân văn và Cách mạng Khoa học đã thách thức tác phẩm của Thánh Holy. Hơn nữa, tư duy tự do đã ở nước ngoài trong các thành phố đô thị thịnh vượng và trong tầng lớp trung lưu mới nổi (và quyết tâm). Như thường lệ, Cải cách này đi kèm với rất nhiều máu; Chiến tranh Ba mươi năm đã tàn phá nước Đức và giết chết khoảng 25% đến 40% dân số khi Đế quốc La Mã thần thánh tìm cách tái khẳng định Công giáo. Hòa bình Westfalen năm 1648 sau công nguyên đã kết thúc chiến tranh bằng cách bảo đảm rằng mỗi chủ quyền đều có quyền xác định tôn giáo của nhà nước mình, và các Kitô hữu sống ở khắp mọi nơi có quyền thực hành đức tin của họ trước công chúng (trong những giờ quy định, nghĩa là).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_REFORMED_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cải cách trong tôn giáo, chắc chắn, không giới hạn trong Kitô giáo. Các phong trào cải cách trong Hồi giáo và Do Thái giáo đã dẫn đến các nhánh mới của đức tin cha mẹ hơn là giáo dục. Trong đó, các nhà cải cách đã cố gắng thích ứng nhà thờ truyền thống của Hồi giáo thành các giá trị tự do, hướng đến nhân quyền. Những phong trào này phát triển từ sự khác biệt trong việc giải thích các giá trị cốt lõi, nhấn mạnh bản chất phát triển của nghĩa vụ và thực tiễn của họ. Các phong trào tương tự đã phát triển Phật giáo và Ấn Độ giáo, khi các tôn giáo cổ đại này tìm kiếm sự phù hợp trong nền văn minh hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SCORCHED_EARTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiến tranh không bao giờ chỉ đơn giản là đánh bại quân đội của kẻ thù. Để giành chiến thắng, người ta phải tiêu diệt một phương tiện và tinh thần của kẻ thù để tiếp tục chiến tranh. Kiểu hoang tàn này đã quá quen thuộc với dân thường từ thời cổ đại đến cuối thời Phục hưng, nhưng Cách mạng Công nghiệp nhiều tiến bộ đã biến sự hủy diệt nhanh chóng, bán buôn thành một chiến lược quân sự hợp pháp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SCORCHED_EARTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chính sách thiêu đốt đất sẽ loại bỏ hoặc phá hủy năng lực của kẻ thù để gây chiến với lương thực, vật tư, cơ sở hạ tầng, hoặc bất cứ thứ gì khác mà kẻ thù có thể thấy hữu ích. Sa hoàng Alexander I của Nga đã đình trệ và bỏ đói cuộc xâm lược của Napoleon Boneparte 1812 bằng cách ra lệnh đốt cháy vùng nông thôn Nga. Chiến lược phòng thủ thiêu đốt này đã cho phép Alexander phá hủy đất nông nghiệp của chính mình, thay vì cho phép Quân đội sống ở ngoài đất. Trong Nội chiến Hoa Kỳ, Tướng William T. Sherman đã mang trái đất cháy xém vào lãnh thổ của kẻ thù của mình. của Sherman “tháng ba đến Biển” hàng trăm tàn phá dặm đường sắt, lục soát hàng triệu pound thực phẩm, và đốt cháy các mục tiêu quân sự và tài sản dân sự như nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SCORCHED_EARTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong khi nhiều quốc gia thực hành một số mức độ chiến tranh thiêu đốt trên mặt đất, Thế chiến II đã chứng kiến ​​điều đó xảy ra trên một quy mô lớn, một cách bi thảm rõ ràng trong cuộc xâm lược của Đức vào Liên Xô. Những gì lực lượng Liên Xô đã không phá hủy trong cuộc tiến công của Đức, lực lượng Đức đã làm khi họ rút lui ba năm sau đó. Những tác động khủng khiếp, quy mô lớn đối với dân số, được nhìn thấy một lần nữa trong các cuộc xung đột ở Hàn Quốc và Việt Nam, dẫn đến chiến lược bị cấm theo Công ước Geneva 1977.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>ICYMI, phương tiện truyền thông xã hội chứa tất cả những gì người ta cần biết về nền văn minh của con người, hoặc ít nhất là những phần của nó mà những người được kết nối biết. Ngoại trừ có lẽ liệu phương tiện truyền thông xã hội là lợi ích hay lời nguyền của Thế kỷ 21. BTAIM, họ không biết chính xác nó đã bắt đầu như thế nào. LMAO.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>B4 có Six Degrees, weblog hoặc My Space, nó bắt đầu với BBS quay số đầu tiên được phát hành bởi Ward Christensen và Randy Suess ở Chicago vào tháng 2 năm 1978 sau công nguyên. Những nơi gặp gỡ trực tuyến nguyên thủy này là những đoạn mã được sản xuất độc lập cho phép người dùng giao tiếp thông qua một máy chủ trung tâm nơi họ có thể tải xuống các tệp và đăng các tin nhắn công khai. Các dịch vụ chỉ dành cho văn bản này nhanh chóng trở nên phổ biến với BFF thông qua WOM, và qua những năm 1980 và đầu những năm 1990, các dịch vụ khác nhau - như FidoNet - đã phát sinh để liên kết các BBS này với nhau thành các bảng nhắn tin trên toàn thế giới. Trong khi đó, các dịch vụ thương mại như CompuServe mở rộng sang phạm vi công cộng, cung cấp các diễn đàn thảo luận về mọi chủ đề, và một dịch vụ mới được gọi là email. FOMO đã đưa hàng ngàn Gen-Xers vào cuộc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Năm 1997, trang web đầu tiên mà mọi người có thể đồng ý là SMP đã được ra mắt: SixDegrees.com. Chỉ tồn tại cho đến năm 2001 do sự gia tăng của SPAM, nó cho phép những người đăng ký tự tạo một hồ sơ có thể cập nhật cho chính họ, và sau đó là bạn bè của người dùng. FYI, vào năm 2000, khoảng 100 triệu người đã truy cập Internet; tất cả cách thức của người dùng là sử dụng các phòng chat để thảo luận, hẹn hò và chia sẻ. Sự gia tăng truyền thông xã hội đầu tiên diễn ra ngay sau đó với sự ra mắt của LinkedIn (2002) và MySpace (2003). Nhưng IMHO là năm 2004 và sự ra mắt của Facebook của Mark Zuckerberg và năm 2006 và sự ra mắt Twitter của Jack Dorsey đã thành lập thế giới truyền thông xã hội đã kết nối. Ngày nay, trên các dịch vụ này và hàng chục dịch vụ khác (Flickr, Tumblr, Habbo, Sina Weibo, v.v.) hầu như mọi tệp văn bản, video, âm thanh hoặc hình ảnh đều có thể được chia sẻ trên tất cả các loại thiết bị, ngay cả các thiết bị di động, mặc dù TBH, trở nên khó khăn hơn bao giờ hết để tách lúa mì ra khỏi vỏ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>DFTBA … IRL.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SPACE_RACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau chiến tranh, Hoa Kỳ và Liên Xô đã tuyển mộ, ép buộc hoặc đơn giản là bắt cóc hàng trăm nhà khoa học người Đức còn sống sót và không nhiều như những người từng làm việc trong các chương trình tên lửa của Đức Quốc xã. Khi Chiến tranh Lạnh nóng lên, không gian trở thành một lĩnh vực cạnh tranh khác của hai siêu cường khi mỗi bên tìm cách chứng minh sự vượt trội của công nghệ (và, bằng cách mở rộng, hệ thống kinh tế chính trị - quân sự). Lúc đầu, mục đích là có thể phóng các phiên bản lớn hơn của tên lửa V-2 của Đức, những chiếc có khả năng mang đầu đạn đến các thành phố xa xôi. Nhưng chẳng mấy chốc, một số người có tầm nhìn hơi điên khùng đã nhìn thấy một cách sử dụng tốt hơn cho các tên lửa đạn đạo đó; vào năm 1955 sau Công nguyên, chỉ cách nhau bốn ngày, cả hai quốc gia tuyên bố riêng rẽ và công khai họ sẽ đặt một vệ tinh nhân tạo vào quỹ đạo vào năm 1957 hoặc hồi58.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SPACE_RACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Liên Xô đã giành chiến thắng trong chặng đầu tiên của cuộc đua vũ trụ, đưa Sputnik I lên quỹ đạo vào tháng 10 năm 1957; Bốn tháng sau, người Đức von Braun (người đứng đầu nỗ lực của Mỹ) và nhóm của ông đã đưa Explorer I lên đỉnh Juno I bốn tầng ở Cape Canaveral và bắn nó đi. Trong vài năm sau đó, một số con chó và khỉ không may bị bắn vào quỹ đạo trong các chuyến đi một chiều, tất cả dẫn đến việc Liên Xô phóng Yuri Gagarin lên quỹ đạo vào tháng 4 năm 1961, một người thích đi khứ hồi. Một lần nữa, người Mỹ đã thua cuộc đua chỉ sau vài tháng, với John Glenn quay quanh Trái đất trong Tình bạn 7 vào tháng 2 năm 1962. Khi Tổng thống Mỹ Kennedy đưa ra tuyên bố táo bạo rằng nước Mỹ sẽ hạ cánh một người đàn ông trên mặt trăng trước cuối thập kỷ này, mọi thứ nóng lên một lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SPACE_RACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những năm tiếp theo được đánh dấu bằng một số thất bại ngoạn mục (tên lửa nổ tạo ra hình ảnh tuyệt vời), cho cả Liên Xô và người Mỹ, nhưng đỉnh điểm là sự ra mắt của Apollo 8 vào năm 1968, sứ mệnh có người lái đầu tiên quay quanh mặt trăng. Vào ngày 20 tháng 7 năm 1969, phi hành gia người Mỹ Neil Armstrong tuyên bố là một bước nhỏ cho con người, một bước nhảy vọt cho nhân loại. Vào tháng 7 năm 1975, với mối quan hệ giữa Nga và Mỹ tan băng, nhiệm vụ chung đầu tiên - lắp ghép tàu Apollo-Soyuz - có nghĩa là cuộc đua vào vũ trụ đã kết thúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_STATE_WORKFORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Công việc bắt đầu với Homo sapiens; cùng với việc chế tạo công cụ, cấu trúc não phức tạp và ngôn ngữ nói, tổ chức lao động chịu trách nhiệm cho loài người chinh phục tự nhiên và chắc chắn phân biệt con người với các loài động vật khác. Trong Oriental Despotism, nhà sử học Karl Wittfogel đã đưa ra một trường hợp mạnh mẽ rằng các dự án thủy lợi quy mô lớn ở Mesopotamia và Ai Cập cổ đại được xây dựng bởi những người lao động được nhà nước gán cho nền văn minh: chuyên môn hóa công việc, sự xuất hiện của các tầng lớp xã hội, chính quyền có tổ chức.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_STATE_WORKFORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tiết kiệm cho quân đội dân quân (tất nhiên) khả năng để soạn thảo một lực lượng lao động nhà nước cho các dự án công trình công cộng hoành tráng là màn trình diễn chính của người cai trị cổ xưa và đối với mối quan tâm của mình. Trong thời gian, các dự án công cộng đã thực hiện trên tất cả các hình thức; Kim tự tháp vĩ đại tại Giza đã sử dụng khoảng 100 nghìn công nhân trong 20 năm và Vạn Lý Trường Thành ở Trung Quốc đã sử dụng nhiều bản ghi chép hơn qua nhiều thế hệ. Trong các dự án này và các dự án khác, công nhân chủ yếu là nông dân (chứ không phải nô lệ, những người quá giá trị để lãng phí bởi hàng ngàn công trình kỳ diệu như vậy), phục vụ nhà nước như một hình thức thuế dịch vụ. Người La Mã đã đi tiên phong trong các kỹ thuật tổ chức tiên tiến cho lực lượng lao động nhà nước lành nghề của họ để xây dựng cơ sở hạ tầng biến Rome thành một đế chế ngàn năm: đường sá, cống, nhà tắm công cộng, bến cảng, bến cảng, ngọn hải đăng và các địa điểm giải trí như Colosseum và Circus Maximus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_STATE_WORKFORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dịch vụ lao động cho nhà nước có nhiều hình thức khác nhau, nhưng tất cả đều đòi hỏi một số loại công việc không được trả lương, không được trả lương. Phổ biến trong nền văn minh phương Tây là corvée, lao động không liên tục trong tự nhiên và trong thời gian hạn chế; vào thời cổ đại cho một dự án lớn, duy nhất, phát triển ở Viễn Đông là một số ngày nhất định mỗi năm theo lệnh của chúa tể. Serfdom là tiêu chuẩn dưới chế độ phong kiến, với những người nông dân được yêu cầu phải làm việc cho Chúa tể của Vương triều Hồi giáo trong bất kỳ khả năng nào mà anh ta (hoặc cô ta) có thể coi là cần thiết, bao gồm cả việc giúp đỡ nhà vua, hay Công giáo xây dựng mới nhất. Sau đó là cuộc cách mạng công nghiệp, nô lệ nợ và nô lệ tiền lương mặc dù thương lượng tập thể, lương tối thiểu, luật lao động trẻ em, quyền tù nhân, và tuần 40 giờ đã được thực hiện khá nhiều với lực lượng lao động nhà nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SUFFRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Suffrage - khái niệm kỳ quặc mà mọi người trong một nền dân chủ xứng đáng để bỏ phiếu. Trước lần đầu tiên của một loạt các cải cách vào năm 1832 sau Công nguyên tại Vương quốc Anh, chỉ có 3% dân số nam giới trưởng thành là người đủ điều kiện để bỏ phiếu. Nói chung, cả ở Châu Mỹ và Châu Âu, quyền bầu cử phụ thuộc vào số tiền mà một người kiếm được và giá trị tài sản của anh ta. Do đó, phần lớn những người có thể bỏ phiếu đều giàu có và nam giới. Trong suốt những năm đầu thập niên 1800, những người theo chủ nghĩa lý tưởng đã đấu tranh để mở rộng nhượng quyền cho phụ nữ, những người không giàu có, người nhập cư và các nhóm thiểu số khác nhau với một số nhượng bộ đã giành được (như Bản sửa đổi thứ 15 năm 1870 ở Hoa Kỳ). Nhưng, phần lớn, bầu chọn vẫn là một đặc quyền nam, trung lưu, da trắng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SUFFRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khi lịch sử của quyền bầu cử phổ quát là nơi trú ẩn của các phong trào cải cách và các cuộc biểu tình dân sự và diatribes biên tập, thì rõ ràng nhất (và ồn ào) là những nỗ lực của phụ nữ tại Hoa Kỳ và Vương quốc Anh để bỏ phiếu. Mặc dù việc chia sẻ toàn bộ phụ nữ vẫn còn cách xa hàng thập kỷ ở hầu hết các nơi, nhưng đã có một số trường hợp ngắn ngủi của phụ nữ có phiếu bầu: ở Thụy Điển-Phần Lan 1718 đến 1772, Corsica 1755 đến 1769, và thậm chí ở New Jersey năm 1776 (đã bị hủy bỏ vào năm 1807 ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SUFFRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tại Hoa Kỳ, chiến dịch giành quyền bầu cử cho phụ nữ bắt đầu một cách nghiêm túc vào năm 1848 khi một nhóm những người theo chủ nghĩa bãi bỏ, chủ yếu là phụ nữ, tập trung tại Thác Seneca để thảo luận về quyền của phụ nữ trong một nền dân chủ. Kết quả, một nỗ lực đáng kể - và đôi khi là bạo lực - để giành được phiếu bầu. Trong khi đó ở Vương quốc Anh, sau Đạo luật Cải cách năm 1832 còn thiếu sót, quyền bầu cử đã trở thành một chủ đề chính trị, dẫn đến sự hình thành của Hiệp hội Quốc gia vì Phụ nữ vào năm 1867 và Liên minh Chính trị Xã hội Phụ nữ thậm chí còn mạnh mẽ hơn vào năm 1903. Mặc dù quá trình này đã bị trì hoãn. bởi sự xao lãng của Chiến tranh thế giới thứ nhất, năm 1920 ở Hoa Kỳ và năm 1928 tại Vương quốc Anh, phụ nữ cuối cùng đã được trao quyền bầu cử đầy đủ sau khi New Zealand (1893) và Phần Lan (1906).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi nền văn minh tạo ra tôn giáo có tổ chức, không thể tránh khỏi các nhà thần học sẽ theo. Thần học là một môn học triết học của người Viking liên quan đến sự suy đoán và xin lỗi tôn giáo, tập trung vào thần linh và thiêng liêng, nhân loại và thần, sự cứu rỗi, và sự tận thế. Trong những nỗ lực của mình để có thể áp dụng và có hệ thống như bất kỳ khoa học nào, thần học đã sinh ra một loạt các isms. Mặc dù chắc chắn có thể áp dụng cho tất cả các tôn giáo, thần học đã là một chủ đề chính chủ yếu trong các tín ngưỡng của đạo Hồi - Do Thái giáo, Kitô giáo, Hồi giáo, và các nhánh của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhà triết học Plato đã xác định thuật ngữ Thần học Hồi giáo với huyền thoại, có thể có một ý nghĩa sư phạm tạm thời nhưng cuối cùng sẽ bị xóa khỏi trạng thái hợp lý. Sự xác định thần học này với thần thoại vẫn còn phổ biến trên khắp các nền văn minh Địa Trung Hải cho đến khi các Kitô hữu nắm lấy rốn và tuyên bố rằng thần học là một phương tiện để tuyên bố thiêng liêng, xưng tội và rao giảng lời thú tội này. Do đó, bởi thần học Thời đại Trung cổ đầu tiên là nỗ lực của các tín đồ để đưa ra một tuyên bố đức tin hợp lý và hợp lý, để giải thích tuyên bố đó theo chủ nghĩa duy lý, và đặt nó trong bối cảnh của thế giới thực tế của Hồi giáo cũng như tâm linh . Vào thời Phục hưng, các nhà thần học đã cố gắng hết sức để tránh xa chủ nghĩa thần bí và được các môn học hàn lâm khác coi trọng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong thời kỳ cuối Trung cổ và đầu Phục hưng, thần học là môn học cuối cùng tại hầu hết các trường đại học, được gắn mác Nữ hoàng Khoa học và phục vụ như là viên đá cho Trivium và Quadrivium mà các chàng trai trẻ học được dự kiến ​​sẽ thành thạo. Thần học nổi tiếng trong chương trình giảng dạy đại học cuối cùng đã bắt đầu bị thách thức trong thời kỳ Khai sáng, đặc biệt là ở Đức. Hầu hết các cuộc tranh luận chưa được giải quyết kể từ đó tập trung vào việc liệu các phương pháp của Thần học có hợp lý về mặt lý thuyết và khoa học hay không.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khai sáng là một phong trào trí tuệ, triết học, văn hóa, xã hội rộng lớn được đánh dấu bởi chủ nghĩa kinh nghiệm, chủ nghĩa duy lý khoa học và chủ nghĩa giản lược thể hiện trong các câu hỏi về chính thống tôn giáo và chính trị. Nó xuất phát từ suy nghĩ của một số nhà tư tưởng có ảnh hưởng viết ở những nơi khác nhau về các chủ đề khác nhau - chính trị, khoa học, tôn giáo, thẩm mỹ - và lan rộng khắp châu Âu, một số dòng chảy trộn lẫn và biến đổi. Nói tóm lại, đó là một làn sóng thủy triều của chủ nghĩa duy lý, và đưa nền văn minh vào một kênh mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sức mạnh của lý trí được khám phá đầu tiên bởi các nhà triết học của Hy Lạp cổ đại, các nhà tư tưởng cao chót vót như Plato, Aristotle, Zeno, Socrates và Thales of Miletus. Người La Mã chấp nhận và điều chỉnh tư duy Hy Lạp để bao gồm suy nghĩ của họ về trật tự tự nhiên và luật tự nhiên hợp lý, nhưng hầu hết những điều này đã bị Giáo hội từ chối trong các thế kỷ sau đó, cho đến khi Thomas Aquinas hồi sinh lý do như một công cụ để hiểu về ông mặc dù ông đã phục tùng nó mặc khải tâm linh về những sự thật được tiết lộ của Giáo hội. Chẳng bao lâu, việc khám phá lại các tác phẩm kinh điển cổ xưa, chủ nghĩa nhân văn, khoa học thực nghiệm, Phục hưng và Cải cách Tin lành đã mang đến một cách suy nghĩ mới. Các nhà tư tưởng như Bacon, Galileo và Copernicus đã thách thức giáo điều của Giáo hội về cách thức vũ trụ hoạt động; những người như Voltaire, Diderot, Rousseau, Hume và Smith đưa ra những suy nghĩ mới về tình trạng của con người. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Một số nhà sử học ngày Khai sáng từ năm 1715 (năm Louis XIV qua đời) đến năm 1789 sau Công nguyên (bắt đầu Cách mạng Pháp), vì trong thời kỳ này, các nhà tư tưởng vĩ đại đã lưu truyền suy nghĩ của họ thông qua các cuộc họp tại các học viện khoa học và xã hội, tiệm văn học, Masonic nhà nghỉ, và đặc biệt thông qua sách in và sách mỏng. Đặc biệt độc hại là các khái niệm về chính trị hợp lý, khi các nhà tư tưởng như John Locke và Thomas Hobbes và Thomas Paine tán thành các quyền cá nhân, hợp đồng xã hội và chính phủ đại diện. Đây là suy nghĩ kinh khủng cho các quốc vương và nhà thờ. Và suy nghĩ như vậy đã dẫn đến nhiều cuộc cách mạng khác nhau, các cuộc chiến tranh Napoleon, Cách mạng Công nghiệp và mọi thứ kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_TOTALITARIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ 'Totalitarismo' lần đầu tiên được sử dụng bởi nhà triết học của chủ nghĩa phát xít, ông Jac Giovanni Gentile, trong bối cảnh suy thoái kinh tế trên toàn thế giới để truyền đạt cảm giác thoải mái của một quốc gia toàn diện, có thể mang lại sự an toàn và thịnh vượng cho công dân của mình. nếu họ muốn nhưng đầu hàng một số quyền tự do của họ. Có thể lập luận rằng chủ nghĩa toàn trị là một khái niệm cổ xưa, khoảng hàng thiên niên kỷ. Dưới thời Bộ trưởng Li Si, Chủ nghĩa pháp lý là triết lý thịnh hành của triều đại Tần: các hoạt động chính trị bị hạn chế, văn học tự do bị phá hủy, và những người không tuân thủ cuối cùng bị kết án tử hình. Xã hội dựa trên đẳng cấp cứng nhắc được Plato hình dung trong 'Cộng hòa' có nhiều đặc điểm toàn trị, và Machiavelli ['Hoàng tử' vẫn đưa ra những lý tưởng toàn trị hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_TOTALITARIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một số nhà triết học và sử gia chính trị đã đưa ra chủ đề của chủ nghĩa toàn trị. Mặc dù họ không đồng ý với nhiều thứ khác (chẳng hạn như hiệu quả của nó như thế nào, trong hoàn cảnh nào và với kết quả gì), họ đồng ý rằng có năm đặc điểm chính cùng nhau phân biệt một nhà nước toàn trị: một hệ tư tưởng chính thức tuân thủ chung được ủy thác; một đảng duy nhất, được tổ chức theo cấp bậc, đan xen với bộ máy quan liêu nhà nước; kiểm soát độc quyền lực lượng vũ trang; kiểm soát độc quyền của các phương tiện truyền thông đại chúng; một hệ thống kiểm soát cảnh sát khủng bố; định hướng trung tâm của nền kinh tế tư bản nhà nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_TOTALITARIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù có thể không thể tin được rằng bất kỳ người có lý trí nào cũng sẵn sàng từ bỏ đa nguyên chính trị và tự do cá nhân, nhưng chủ nghĩa tự do thực sự chứa đựng một mâu thuẫn: theo đuổi tự do cá nhân là mối đe dọa đối với người khác, và do đó đối với xã hội. Và đa nguyên có thể dẫn đến tê liệt. Với sự căng thẳng của họ đối với xã hội hơn là cá nhân, và bị vùi dập bởi sự hỗn loạn chính trị và kinh tế sau Chiến tranh thế giới thứ nhất, một số nhà lãnh đạo chính trị đã thúc đẩy chế độ toàn trị (thực sự, có hầu hết các phong trào toàn trị) và một số đã lên nắm quyền: Benito Mussolini ở Ý (1922), António Salazar ở Bồ Đào Nha (1932), Adolf Hitler ở Đức (1933) và Francisco Franco ở Tây Ban Nha (1936). Và khá nhiều kể từ khi ở Argentina, Paraguay, Haiti, Albania, Angola, Iraq, Uganda, v.v., v.v.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_URBANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ước tính đến năm 2050 sau Công nguyên, khoảng 70% dân số thế giới sẽ sống ở khu vực thành thị, hút tài nguyên khan hiếm và tạo ra chất thải ở quy mô chưa từng có trong nền văn minh nhân loại. Đó là một xu hướng đang phát triển kể từ khi các thị trấn đầu tiên phát sinh ở Ai Cập cổ đại, Mesopotamia, Ấn Độ và Trung Quốc khi nhân loại cuối cùng đã vượt ra khỏi nông nghiệp tự cung tự cấp và các xã hội nguyên thủy có thể đủ khả năng để nuôi sống những miệng vô dụng - linh mục, triết gia, quan lại và tương tự. Nhưng các thành phố bị giới hạn trong dân số mà nền nông nghiệp địa phương có thể hỗ trợ, thì địa phương đã mở rộng khi giao thông được mở rộng. Quá, sản xuất nông nghiệp là rất nhiều lao động, và chỉ có rất nhiều công việc có sẵn trong thị trấn cho thợ thủ công và các ngành nghề khác. Nhưng sự khởi đầu của các cuộc cách mạng nông nghiệp và công nghiệp trong Thế kỷ 18 đã phá vỡ sự cân bằng hàng nghìn năm tuổi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_URBANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chỉ có ba phần trăm nhân loại sống ở các thành phố vào năm 1800; vào năm 1900, con số đó đã tăng lên 14% và 12 thành phố có dân số hơn một triệu người. Chỉ nửa thế kỷ sau, tỷ lệ đó đã tăng gấp đôi và có 83 thành phố trên thế giới có số lượng hơn một triệu người. Các thành phố cứ trở nên đông đúc hơn; số lượng các thành phố lớn của thành phố - những người có dân số từ mười triệu người trở lên - đã tăng từ ba năm 1975 lên 16 vào năm 2000 và được dự đoán là 27 vào năm 2025. Tất cả là nhờ vào công nghệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_URBANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Các nhà xã hội học đã đề xuất rằng Cách mạng Công nghiệp đã loại bỏ bốn giới hạn tự nhiên đối với sự phát triển của các trung tâm đô thị: khoảng cách đến nguồn cung cấp thực phẩm và nước, phạm vi địa lý của các bức tường và công sự, tốc độ giao thông (tất cả những người đi xe đạp và người đi bộ chậm) và sự sẵn có của quyền lực. Động cơ hơi nước và xe ô tô, khí đốt tự nhiên và điện, hộp nước đá và hệ thống ống nước trong nhà, pháo và máy bay. Điện thoại và ô tô đã mang đến một giai đoạn đô thị hóa khác vào đầu thế kỷ 20, hiện tượng của vùng ngoại ô. Không còn dân gian cần phải sống gần các nhà máy và văn phòng mà họ lao động trong các thành phố; bây giờ họ có thể sống ở vùng quê nông thôn một lần nữa.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>