<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Chính Phủ cho phép bạn tùy chỉnh nền văn minh cho phù hợp với lối chơi của bạn. Chúng cung cấp nhiều sự kết hợp của các ô chính sách khác nhau, cũng như cho thêm sự hỗ trợ riêng biệt. Chính sách chung thể hiện cách mà bạn cai quản thần dân của bạn. Liệu bạn sẽ là một nhà cầm quyền độc đoán hi sinh sự tự do cho kỷ luật và tăng trưởng sản phẩm? Hay bạn sẽ gây dựng cho nền văn minh một quân đội hùng mạnh, hoặc bạn sẽ tập trung nguồn lực cho sự mở rộng [ICON_Culture] Văn Minh và biên cương? Có nhiều loại chính sách, mỗi loại có thể đặt vào các ô tương ứng được cung cấp bởi chính phủ.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CHIEFDOM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo các nhà nhân chủng học, một thủ lĩnh là một đơn vị chính trị tự trị bao gồm một số làng làng, dưới sự kiểm soát thường trực của một thủ lĩnh tối cao. Quá nhiều cho các định nghĩa nhân học. Trên thực tế, một thủ lĩnh là một hệ thống phân cấp cứng nhắc dựa trên mối quan hệ họ hàng, quy tắc có được bằng trạng thái được gán thay vì trạng thái đạt được, được đánh dấu bởi quyền lực tập trung và sự bất bình đẳng lan tỏa. Ảnh hưởng, uy tín và quyền lực được lãnh đạo cấp cho một tầng lớp - do đó, làm cho họ, rõ ràng là giới thượng lưu, và những người ủng hộ mạnh mẽ nhất của ông chống lại tất cả những người dân ít hơn trong và ngoài làng. Khiếu nại chống lại hiện trạng có xu hướng bị xử lý nghiêm khắc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CHIEFDOM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người đầu tiên viết về các thủ lĩnh là nhà triết học Ấn Độ Kautilya; tác phẩm Thế kỷ thứ 4 trước Công nguyên của ông lưu ý rằng các thủ lĩnh là những cấu trúc xã hội phức tạp bao gồm tù trưởng, một tầng lớp quý tộc chiến binh, thường dân, nông nô và nô lệ (tự nhiên). Nhưng các nhà nhân chủng học cho rằng các cấu trúc như vậy vốn không ổn định, dễ bị chu kỳ sụp đổ và phân mảnh và giải trí. Thay vì các thủ lĩnh người Đức xé toạc Tây Rome. Tuy nhiên, các thủ lĩnh có thể được sử dụng để sắp xếp các loại văn minh hơn; các triều đại Yuan, Ming và Qing tuyên bố chọn tusi bộ lạc là các quan chức đế quốc làm thẩm phán, bồi thẩm đoàn và thường là người thi hành án cho các vấn đề pháp lý địa phương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_AUTOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một người đàn ông, một phiếu bầu. Một nguyên tắc tốt, đặc biệt là đối với người cai trị trong chế độ chuyên chế, anh ta (hoặc cô ta) là một người đàn ông. Quyền lực trong chế độ chuyên chế được trao cho một người duy nhất, không bị hạn chế về mặt pháp lý, giám sát chính trị, cũng không - tất cả quá thường xuyên - lẽ thường. Trong lịch sử, các ví dụ điển hình của chế độ chuyên chế đã được minh chứng bởi các quốc vương và nhà độc tài quân sự tuyệt đối. Mặc dù có thể bị quấy rầy bởi sự mất lòng tin và dư thừa tài chính và cuộc đảo chính đẫm máu thỉnh thoảng, nhưng lợi thế lớn của chế độ chuyên chế là khi cần hành động ngay lập tức và dứt khoát, nhanh chóng đưa ra quyết định (không giống như các chính phủ tự do hơn, nơi các cố vấn, quý tộc hay thậm chí là thường dân ý kiến ​​của họ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_AUTOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Điều này có nghĩa là cung điện có thể tập hợp các nguồn lực - nông nô hoặc binh lính - cho bất cứ điều gì có vẻ quan trọng vào thời điểm đó đối với người chuyên quyền. Một số kỳ quan vĩ đại của nền văn minh - Nhân sư, Vạn lý trường thành, Taj Mahal, Hermitage, v.v. - đã được ưa thích của những kẻ chuyên quyền. Một số đội quân tốt nhất của nền văn minh là những người chuyên quyền (hữu ích trong việc để mắt đến người dân của họ cũng như xâm chiếm các nước láng giềng). Và những kẻ chuyên quyền don lồng phải lo lắng nhiều về các phương tiện truyền thông gây phiền nhiễu; họ kiểm soát nó để đảm bảo rằng di sản của họ trong lịch sử có sự xoay vòng thích hợp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CLASSICAL_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cleisthenes, Athens, Rome, Ba Lan-Litva, nhiều thời điểm khác nhau ở Pháp, Hoa Kỳ, Texas (khi nó có ý định là một quốc gia), Ireland và Việt Nam; lịch sử có đầy đủ các nước cộng hòa: dân chủ, liên hiệp, liên minh, xã hội chủ nghĩa, đoàn kết, người dân Hồi giáo và các loại khác. Trong một nước cộng hòa, quyền lực thuộc về các cá nhân được lựa chọn đại diện cho công dân và cai trị theo luật pháp như được thể hiện trong một hiến pháp. Mặc dù là một trong những hình thức chính phủ trước đó, vào những năm 1800, khá nhiều quốc gia đã trở thành các nước cộng hòa như chế độ quân chủ tuyệt đối suy yếu (hoặc thường xuyên hơn bị lật đổ với định kiến ​​cực đoan). Trong năm 2015, khoảng 147 quốc gia trên thế giới, 206 quốc gia là các nước cộng hòa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CLASSICAL_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thomas Paine và Thomas Jefferson, hai trong số những người thực dân Anh kiêu ngạo đó, lập luận rằng một nước cộng hòa có hiến pháp mạnh là hình thức chính phủ tốt nhất vì nó có một số lợi thế: nó thể hiện tốt nhất sự ủng hộ của người dân và do đó có sự ủng hộ của họ và dịch vụ; các quyền tự do được hưởng theo nó đảm bảo rằng công dân có thể đạt được tiềm năng đầy đủ của họ; sự ổn định trong các vấn đề của nó được bảo hiểm quan hệ trong và ngoài nước là có lợi và công bằng; sự ổn định và tự do đó cho phép tăng trưởng kinh tế ổn định và phúc lợi chung cao nhất. Tất nhiên, hầu hết những lợi ích này phụ thuộc rất nhiều vào cách các đại diện được chọn vào mục tiêu và sự quan liêu phát triển để hỗ trợ họ. Do đó, sự khác biệt giữa Thế kỷ 5 trước Công nguyên Athens và Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_COMMUNISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karl Marx sườn di sản cho nền văn minh: chủ nghĩa cộng sản. Ở dạng thuần túy, chủ nghĩa cộng sản là một hệ thống kinh tế xã hội của chính phủ được xây dựng dựa trên quyền sở hữu chung của sản xuất, tôn sùng giai cấp, tiền bạc, bộ máy nhà nước và hầu hết các dấu ấn khác của chủ nghĩa tư bản. Người ta có thể coi đó là hình thức cực đoan của chủ nghĩa xã hội, một phản ứng đối với những thay đổi kinh tế và xã hội không công bằng được kích hoạt bởi Thời đại Công nghiệp. Có một số lợi thế đối với cách tiếp cận của cộng sản: khai thác triệt để các nguồn lực (bao gồm cả con người), tăng tốc sản xuất và nghiên cứu khoa học (như được hình dung bởi các kế hoạch năm năm), phân phối tài sản công bằng (giảm bất ổn xã hội), phản ứng nhanh với khủng hoảng, phương pháp tiếp cận thống nhất cho phúc lợi chung (y tế, giáo dục, an ninh và tương tự). Ít nhất là về lý thuyết; trong thực tế các quốc gia cộng sản đã đi đường vòng đến không tưởng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_COMMUNISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Với sự xói mòn các quyền tự do cá nhân và cách tiếp cận duy nhất đối với các vấn đề, hầu hết các quốc gia cộng sản đã tụt lại phía sau trong cuộc đua tiến bộ. Didnith giúp rằng bộ máy quan liêu quá thường xuyên tỏ ra tham nhũng và kém hiệu quả (một phần, do bộ máy an ninh nhà nước) và sự hoang tưởng đó đã dẫn đến một tổ hợp quân sự khổng lồ (và đắt đỏ). Trong trường hợp của nước Nga Xô viết, mục tiêu đã được ban hành của nó cho một cuộc cách mạng toàn cầu được quản lý để xa lánh hầu hết các quốc gia khác. Mặc dù Liên Xô sụp đổ dưới áp lực kinh tế và xã hội, năm quốc gia cộng sản mới vẫn sống sót sau biến động của thập niên 1990: Trung Quốc, Cuba, Bắc Triều Tiên, Lào và Việt Nam.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_DEMOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một chính phủ dân chủ là một trong đó người dân tham gia vào việc đưa ra các quyết định chính sách, trực tiếp hoặc thông qua các đại diện được bầu. Nếu các cuộc bầu cử là công bằng (tuy nhiên được giải thích), hệ thống đảm bảo quyền tự do dân sự, sự tham gia tích cực, quyền con người và một quy tắc của pháp luật. Tuy nhiên, quy tắc đa số - và điều đó có thể có nhược điểm riêng. Trong khi tự do ngôn luận, tự do ngôn luận chính trị, tự do tín ngưỡng và tự do báo chí nghe có vẻ tuyệt vời, những điều này có thể mang đến sự bất hòa, bất ổn, thờ ơ, tê liệt và bạo lực khi đối mặt với những thách thức quốc gia. Mặt khác, các quyền tự do cá nhân như vậy có thể dẫn đến sự bùng nổ của sáng tạo nghệ thuật và khoa học, sự phong phú về kinh tế và lợi ích văn hóa mà Giả sử bộ máy quan liêu không vượt trội so với cá nhân nói trên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_DEMOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Có nguồn gốc từ Hy Lạp cổ đại, các nền dân chủ nguyên thủy nói chung là các nền dân chủ trực tiếp của người Hồi giáo, theo nghĩa là nhượng quyền (tức là những người có thể bỏ phiếu - thường loại trừ phụ nữ, nô lệ, những người không có tài sản, v.v.) đã bỏ phiếu cho từng vấn đề quan trọng trong hội đồng. Nhưng khi dân số tăng lên, điều này tỏ ra không thực tế. Do đó, hầu hết các nền dân chủ phát triển cũng như Cộng hòa La Mã, với các công dân (tuy nhiên quyết tâm) bầu ra các đại diện để nói lên quan điểm tập thể của họ và bảo vệ lợi ích tập thể của họ. Giống như hầu hết các loại chính phủ, nền dân chủ có cả những sai sót và lợi ích của nó nhưng nó đã chứng minh được sự bền bỉ nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_FASCISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chủ nghĩa phát xít - chủ nghĩa dân tộc độc tài - đã phát triển trong sự hỗn loạn do Chiến tranh thế giới thứ nhất và cuộc Đại khủng hoảng trên toàn thế giới. Bản chất của chiến tranh, xã hội và công nghệ trải qua những thay đổi cực đoan đến mức các phong trào phát xít mọc lên ở nhiều quốc gia (bao gồm các nền dân chủ như Anh, Hoa Kỳ, Pháp, Ý, Đức và các nước khác) trên toàn cầu. Trong một số, các đảng chính trị phát xít đã tìm cách giành lấy quyền lực thông qua các cuộc bầu cử, đổ máu hoặc thậm chí là bầu cử: Ý, Đức, Tây Ban Nha, Bồ Đào Nha, Hungary và Trung Quốc, nơi Tưởng Giới Thạch coi chủ nghĩa phát xít là giải pháp hiện thực hóa. Các quốc gia khác, đặc biệt là một số quốc gia ở Nam Mỹ và Châu Á, có lập trường theo chủ nghĩa phát xít mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_FASCISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Được đánh dấu bởi chủ nghĩa quân phiệt, chủ nghĩa dân tộc, chủ nghĩa hiện đại, đàn áp và phản đối chủ nghĩa Cộng sản, các chính phủ phát xít là hiện thân của chế độ toàn trị, trong đó nhà nước tìm cách kiểm soát tất cả các khía cạnh của cả vấn đề riêng tư và công cộng. Về kinh tế, các hệ thống phát xít có thể được coi là chủ nghĩa xã hội với một veneer tư bản; ở giữa thời kỳ suy thoái, dường như sự thỏa hiệp tốt nhất giữa chu kỳ bùng nổ của chủ nghĩa tư bản tự do (với xung đột giai cấp) và chủ nghĩa Mác cách mạng (với sự đàn áp của giai cấp tư sản). Để cho quỷ dữ của mình, chủ nghĩa phát xít đã hoạt động một cách tàn nhẫn trong thời kỳ bất ổn và trong việc tổ chức các nguồn lực quốc gia, mang lại sự ổn định và an ninh cho người dân. Nhưng sự phụ thuộc vào chủ nghĩa quân phiệt để mở rộng kinh tế đã dẫn đến Chiến tranh thế giới thứ hai và sự kết thúc dữ dội của thí nghiệm phát xít văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MERCHANT_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào đầu thời Phục hưng, một số quốc gia nhỏ, giàu có, dựa trên thương mại đã nắm lấy lý tưởng cộng hòa, đặc biệt là trên khắp Ý và Baltic. Trong các nước cộng hòa trọng thương của người Hồi giáo này, các nhà lãnh đạo của Hồi giáo - thường là một hội đồng thương nhân đứng đầu là doge hoặc thị trưởng - được bầu bởi công dân với nhiệm vụ chính là tăng sự giàu có tập thể của nhà nước thành phố. Vì vậy, trong khi các vấn đề quân sự có tầm quan trọng, chúng thường tập trung vào việc mở hoặc bảo vệ các tuyến đường thương mại. Và ngoại giao đã tập trung vào các vấn đề như thuế quan, thuế hải quan và các vấn đề tài chính. Nói tóm lại, một cách tiếp cận thực tế để cai trị. Mặc dù đôi khi các nhà lãnh đạo phải chịu những tầm nhìn sai lầm về vinh quang, như khi Doge Dandolo già tham gia cuộc Thập tự chinh thứ tư và giúp sa thải Constantinople.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MERCHANT_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nói chung, các nước cộng hòa trọng thương này phát sinh ở các khu vực châu Âu nơi sự kiểm soát phong kiến ​​của một chế độ quân chủ chuyên chế là tối thiểu hoặc hoàn toàn không có. Trong Đế chế La Mã thần thánh, 51 thành phố đế quốc tự do, 51 người sau đó sáng tác Liên minh Hanseatic, thành lập các nước cộng hòa thương mại có điều lệ. Về phía đông, hai thành phố của Nga - Novgorod và Pskov - theo đuổi chế độ cộng hòa vào Thế kỷ 15 cho đến khi Muscovy chấm dứt mọi sự giả vờ độc lập. Nhưng chính ở Ý, những khát vọng cộng hòa của chủ nghĩa cộng hòa đã đạt đến đỉnh cao của họ, với các quốc gia thành phố hùng mạnh như Venice, Genova, Pisa, Florence và những nước khác thống trị cảnh quan cho đến khi Chiến tranh Napoléon trút bỏ lòng tham của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MONARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chủ quyền được trao cho một cá nhân duy nhất - vua, hoàng hậu, hoàng tử, bất cứ điều gì - cai trị cho đến khi thoái vị hoặc chết (hoặc, trong trường hợp của một cuộc cách mạng, thường là cả hai). Sự kế thừa cho tất cả sức mạnh này thường được quyết định bởi sự di truyền, tiếp theo trong dòng dõi hoàng gia trực tiếp (ít nhiều). Đó là một chế độ quân chủ, khá phổ biến trong hầu hết các thời đại của nền văn minh. Quân chủ có nhiều hương vị. Một chế độ quân chủ tuyệt đối là một chế độ trong đó không có sự hạn chế nào trong việc nắm giữ quyền lực. Trong một chế độ quân chủ lập hiến, chẳng hạn, quyền lực của người cai trị có phần bị ràng buộc bởi luật pháp, không có gì khác với người đứng đầu của ông mà không cần dùng thử. Trong một chế độ quân chủ bầu cử, người cai trị được bầu, thường là bằng một hình thức đối phó đặc biệt (chẳng hạn như đối với Đế chế La Mã thần thánh).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MONARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các chế độ quân chủ tuyệt đối hoạt động khá tốt, với điều kiện người cai trị cũng có năng khiếu như Elizabeth I, Frederick Đại đế hoặc Tần Thủy Hoàng. Nếu không, quốc gia có xu hướng trượt trong trì trệ. Và đối với cuộc cách mạng không thực sự hiện ra lờ mờ: Charles I, Louis XVI, Sa hoàng Nicholas II, và một danh sách dài những người khác. Thay vì ổn định và thành công hơn là các chế độ quân chủ lập hiến, nhiều trong số đó bắt đầu như các chế độ quân chủ tự chọn. Hầu hết các chế độ quân chủ hiện nay trên thế giới là hiến pháp, với người cai trị phục vụ trong vai trò biểu tượng, truyền thống, yêu nước và tuyên truyền. Điều đó không có nghĩa là vai trò của họ không có ảnh hưởng hay quan trọng ... chỉ cần nhìn vào Nữ hoàng Anh hoặc Hoàng đế Nhật Bản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_OLIGARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giống như tất cả các từ ngữ quan trọng của nền văn minh, người Hy Lạp đã đặt ra thuật ngữ này là đầu sỏ chính trị, có nghĩa là cai trị bởi một số ít. Cho dù được phân biệt với hoi polloi bởi mối quan hệ gia đình, uy tín tôn giáo hay quân sự, thành tích cá nhân hoặc các thuộc tính khác - Aristotle đã sử dụng thuật ngữ này để chỉ sự cai trị của người giàu, và Plato ở Cộng hòa lập luận để cai trị bởi một tầng lớp có học thức - những kẻ đầu sỏ xác định những vấn đề nào nên có trong chương trình nghị sự chính trị, tranh luận về những vấn đề này và sau đó quyết định vì lợi ích của người dân. Tùy thuộc vào trình độ được áp đặt để trở thành một đầu sỏ, đầu sỏ là một hình thức chính phủ khá hiệu quả; mặc dù nó có một xu hướng đáng tiếc để trở thành chuyên chế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_OLIGARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Không có gì đáng ngạc nhiên, các đầu sỏ đáng chú ý nhất trong lịch sử được tìm thấy ở Hy Lạp cổ đại - Corinth, Sparta, Thebes, trên thực tế tất cả các quốc gia thành phố lớn, ngoại trừ người Athen dân chủ. Tuy nhiên, các tác phẩm gần đây của các học giả chính trị như nhà xã hội học người Đức Robert Michels cho rằng có một Luật sắt của Oligarchy, theo đó tất cả các hình thức của chính phủ có xu hướng chắc chắn đối với đầu sỏ. Ngay cả trong các nền dân chủ đại diện, các yêu cầu thực tế của quản trị dẫn đến sự tập trung quyền lực chính trị trong một nhóm nhỏ, trong một bộ máy quan liêu nguyên khối, và trong các biện pháp nghiêm ngặt để kiểm soát sự bất đồng. Đó có thể là một điều tốt, như nhà sử học Spencer Weart tuyên bố rằng các đầu sỏ hiếm khi gây chiến với nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_THEOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thần Như là Thần sẽ là thần chú cho một nền thần quyền, bất kể tôn giáo nào. Một nền thần quyền, đơn giản là một hình thức của chính phủ, trong đó một vị thần là cơ quan trực tiếp, thường được nhân cách hóa bởi những người đại diện của con người, người diễn giải từ Lời Lời cho dân gian. Trong một nền thần quyền thuần túy, nhà lãnh đạo dân sự có mối liên hệ trực tiếp với Thiên Chúa - Moses cho người Israel, Muhammed cho người Ả Rập, Joseph Smith cho Deseret, Giáo hoàng cho Thành phố Vatican, Ayatollah cho Cộng hòa Hồi giáo Iran. Tuy nhiên, hầu hết các ví dụ văn minh trên nền tảng cai trị của người Do thái bởi God Thần thực tế là gần như thần quyền, trong đó người cai trị là một vị thần demi hoặc có thể yêu cầu một ủy ban thần thánh cai trị. Như vậy, khái niệm tách biệt giữa nhà thờ và nhà nước là một dị giáo. Và mọi người đều biết chuyện gì xảy ra với những kẻ dị giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_THEOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ở Ai Cập cổ đại, pharaoh được tin là một vị thần demi, cũng như hoàng đế của người Aztec. Trong hầu hết các nền giáo dục, chẳng hạn như Đế chế La Mã trước Constantine, mối liên hệ giữa người cai trị với thần linh có phần khó khăn hơn nhưng dù sao cũng có hiệu quả trong việc bảo đảm sự vâng phục thế tục. Do bản chất của họ, các nền thần học có xu hướng yêu nước ở mức độ cao (do đó, trả lời lời kêu gọi chiến tranh là vấn đề đức tin cũng như nghĩa vụ công dân), được tổ chức tốt như một ngôi đền, và được hưởng năng suất cao hơn (một lần nữa, như một vấn đề của đức tin). Nhược điểm là chúng có xu hướng cứng nhắc và chậm phản ứng, và do đó dễ bị sụp đổ khi đối mặt với khủng hoảng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_AESTHETICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tính thẩm mỹ, tập trung vào bản chất của nghệ thuật và hương vị tốt, là sản phẩm của những nhà triết học đầu tiên quan tâm đến việc sáng tạo và đánh giá cao cái đẹp (hãy quên rằng sự ngu ngốc về con mắt của người cai trị). Vào cuối thời Trung cổ, tính thẩm mỹ đã phát triển đến mức nó không bao gồm chức năng hoặc tiện ích của một vật, mà chỉ là vẻ đẹp của hình thức, màu sắc, độ tương phản và các khía cạnh khác. Do đó, những nhà thờ gothic cao vút. Ngay trước khi Phục hưng bắt đầu - và tất cả mọi người tham gia vào việc đánh giá sự hấp dẫn thẩm mỹ - Các nhà tư tưởng thời trung cổ đã phát triển các lý thuyết chung về tỷ lệ, quan điểm và sự hài hòa cho tất cả các nghệ thuật.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_AGOGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong tiếng Hy Lạp gác mái, tiếng Tây Ban Nha, có nghĩa là giáo dục, giáo dục và đào tạo nghiêm ngặt bắt buộc đối với tất cả nam giới Spartan. Bên cạnh việc nuôi dưỡng lòng trung thành với Sparta, các trường công lập còn bao gồm hướng dẫn về nghệ thuật quân sự, chịu đựng đau đớn, săn bắn, nhảy múa, ca hát, nói trước công chúng và tất cả mọi thứ tạo nên một chiến binh. Ngoài ra còn có một hình thức cho các cô gái Spartan, mặc dù chương trình giảng dạy có phần khác biệt (dự định chuẩn bị cho họ sinh ra các chiến binh). Việc thực hành agoge suy yếu trong Thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên trên khắp Hy Lạp, nhưng đã được hồi sinh ở một số nơi sau chiến thắng của La Mã trong Chiến tranh Achaea.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ARSENAL_OF_DEMOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một năm trước Trân Châu Cảng, vào tháng 10 năm 1940 sau Công nguyên, Tổng thống Roosevelt đã sử dụng một đài phát thanh cho công chúng Mỹ để hứa cung cấp quân sự cho Vương quốc Anh bị bao vây trong khi Hoa Kỳ đứng ngoài cuộc chiến thực sự chống lại Đức Quốc xã. Trong buổi phát sóng đó, Roosevelt đã sử dụng những hình ảnh của nước Mỹ như là kho vũ khí của nền dân chủ, để tranh luận chống lại học thuyết cô lập và không can thiệp mà đất nước đã theo dõi kể từ khi kết thúc Thế chiến thứ nhất đẫm máu. Trên thực tế, thay vì trực tiếp chiếm Trục, Roosevelt cam kết viện trợ của Mỹ là nhà cung cấp vũ khí chính cho nỗ lực của Đồng minh trong cuộc chiến tranh tổng lực. Mặc dù Roosevelt đã phá vỡ một số luật pháp quốc tế và Mỹ để làm như vậy, nhưng đó là cam kết mà ông giữ.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_BASTIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một pháo đài là một bức tường góc cạnh phóng ra từ một bức tường kiên cố, thường có hai mặt và hai sườn; từ ngọn lửa tên lửa bên sườn có thể được hướng dọc theo bức tường chống lại những kẻ tấn công mà nếu không sẽ được sàng lọc từ trên cao. Mặc dù phổ biến hơn trong thời trung cổ, những ví dụ ban đầu có thể được tìm thấy được xây dựng từ thời Đế chế La Mã. Người La Mã củng cố các thành phố của họ bằng những bức tường đá khổng lồ, bằng vữa, và sau đó - khi những kẻ man rợ phiền phức đó bắt đầu vượt qua biên giới - đã thêm các pháo đài vào một số trong số đó (như các bức tường Aurelian của Rome và Theodosian của Constantinople).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CARAVANSARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các tuyến caravan mở rộng khắp Trung Đông, Trung Á và Bắc Phi, nhu cầu về nơi mà các động vật và người xử lý con người có thể tạm dừng để nghỉ ngơi, trú ẩn, cung cấp và an toàn - tất nhiên là phải trả phí. Các đoàn lữ hành công cộng là các khu phức hợp được xây dựng bên ngoài các bức tường của các thị trấn và thành phố; những cái riêng tư thường có hình dạng của những bức tường bao quanh ở giữa nơi không có nhà kho và khu ngủ, chuồng ngựa và nhà bếp. Con lớn nhất có thể chứa hàng trăm con lạc đà, con la hoặc ngựa. Các caravansaries ghi lâu đời nhất được tìm thấy cùng Royal Road Đế chế của Ba Tư, kéo dài một số 1.600 km (1000 dặm) từ Sardis để Susa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CHARISMATIC_LEADER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà xã hội học người Đức Max Weber định nghĩa uy quyền lôi cuốn là Hồi phục sự tận tụy với sự tôn nghiêm đặc biệt, chủ nghĩa anh hùng hay tính cách mẫu mực của một cá nhân, và về các khuôn mẫu hay mệnh lệnh thông thường được anh ta tiết lộ hoặc phong chức. Điều đó khá tốt tổng hợp, cho các nhà lãnh đạo lôi cuốn định hình cuộc sống của người dân của họ, tốt hay xấu, hoặc đôi khi cả hai cùng một lúc. Từ thiện Charisma có hai loại: 1) một sự quyến rũ hấp dẫn truyền cảm hứng cho sự vâng lời, 2) một sức mạnh hoặc tài năng được ban cho thần thánh để lãnh đạo. Trong thời cổ đại, sau này có xu hướng là trường hợp (ít nhất, những người dân hầu như không văn minh nghĩ như vậy); Gần đây, nó đã được tất cả các phương tiện truyền thông quyến rũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CHIVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trước khi nó được định hình lại bởi Cơ đốc giáo, những quan niệm lãng mạn của chúng ta về tinh thần hiệp sĩ đã được người Moors of Iberia giới thiệu đến châu Âu thông qua những câu chuyện về cuộc phiêu lưu hiệp sĩ của họ vì vinh quang và tình yêu; một khi 'Nghìn lẻ một đêm' được dịch sang tiếng Pháp vào thế kỷ thứ 12, không có việc đưa vị thần trở lại trong chai. Thường được lý tưởng hóa hơn so với thực tế, Charlemagne trộm chevalerie (người bán ngựa cưỡi ngựa) tin rằng tinh thần hiệp sĩ bao gồm một bộ quy tắc nâng cao lòng trung thành, danh dự, nhẫn nhục, cứng rắn và hào phóng hơn tất cả các phẩm chất hiệp sĩ khác (như chà đạp lên vị thần vô thần). Tất cả những điều mà Don Quixote đã nói đến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLLECTIVE_ACTIVISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vấn đề với hoạt động tập thể, theo nhà kinh tế học người Mỹ Olson vào năm 1965 sau Công nguyên, đó là sự ép buộc hoặc một số động cơ phải có mặt để khiến một nhóm các cá nhân hành động vì lợi ích chung. Trong nửa sau của Thế kỷ 20, một số nhà lãnh đạo hoạt động (Gandhi, King, Mandela, v.v.) kêu gọi các hành động tập thể phi bạo lực - tẩy chay, biểu tình, đình công, ngồi lại, tuần hành, kiến ​​nghị, chương trình giáo dục, và như vậy - để thực hiện các thay đổi xã hội, kinh tế, chính trị và môi trường. Trong các quốc gia công nghiệp với các chính phủ bán dân chủ, những điều này đã được chứng minh là có hiệu quả (đôi khi). Hoạt động tập thể giờ đã trở nên lan truyền, với truyền thông xã hội và internet hiện đang khuyến khích sự ủng hộ của công chúng (tài chính, nếu không có gì khác) cho các phong trào này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLLECTIVIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hậu quả của nạn đói sắp xảy ra và sự thiếu hụt hai triệu tấn ngũ cốc vào năm 1928 sau Công nguyên, Stalin tuyên bố hạt gạo đã bị kulaks tích trữ. Tại một phiên họp toàn thể của Ủy ban Trung ương vào tháng 11 năm 1929, Politboro đã bắt tay vào một chương trình tập thể hóa sản xuất nông nghiệp tại Liên Xô bằng vũ lực. Từ năm 1929 đến 1940, hơn 91% tổng sản lượng nông nghiệp đã được chuyển đổi thành các trang trại tập thể (kolkhozy); nông thôn, nông dân thuộc sở hữu nông dân đã bị công nghiệp hóa và sản xuất hàng loạt để nuôi sống dân số đô thị bùng nổ và cung cấp xuất khẩu tiền mặt (vì hầu hết các nước tư bản sẽ trao đổi bất cứ thứ gì khác với Nga). Mặc dù hiệu quả và kiểm soát hơn, tập thể hóa chưa bao giờ thấy nông nghiệp Liên Xô đạt đến mức sản xuất trước Cách mạng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLONIAL_OFFICES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các chính phủ quốc gia bắt đầu nắm trong tay (và tiếp quản) các thuộc địa ở nước ngoài được thành lập bởi các công ty thương mại, các nhà thám hiểm quân sự và những kẻ cuồng tín tôn giáo, chính quyền ad hoc của các tiền đồn xa xôi đó cần một bàn tay vững chắc hơn. Do đó, Tây Ban Nha hình thành các văn phòng thuộc địa, và sớm được các thế lực thực dân khác mô phỏng. Vào cuối những năm 1500 sau Công nguyên, chế độ quân chủ Tây Ban Nha đã thành lập Hội đồng Ấn Độ (mặc dù nó không giả định hình thức cuối cùng cho đến khi một thế kỷ trôi qua), một tổ chức phân cấp để cai trị các thuộc địa kể từ khi nhà vua không thể bị làm phiền. Ban đầu hai người theo đạo được thành lập (hai người khác sau đó); Các nhà lãnh đạo Tây Ban Nha có quyền kiểm soát tư pháp và lập pháp đối với lãnh thổ của họ, và - quan trọng hơn - có quyền truy cập trực tiếp vào kho bạc thuộc địa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLONIAL_TAXES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mercantilism cho rằng các cường quốc cần các thuộc địa để phục vụ như một con bò tiền mặt của Google để duy trì nền kinh tế gia đình lành mạnh; còn cách nào tốt hơn để vắt kiệt tiền mặt hơn là thông qua thuế đối với tất cả và lặt vặt, những khoản thuế mà công dân của họ thường không phải trả. Trong khi hầu hết các cường quốc thực dân - Bồ Đào Nha, Tây Ban Nha, Pháp (ở một mức độ nhỏ) và các nước khác - đánh thuế ở nước ngoài, thì chính người Anh đã phải đối mặt với cơn thịnh nộ của thực dân vô ơn của họ đối với thực tiễn. Đạo luật Sugar, Đạo luật tem, Đạo luật doanh thu Townshend và cuối cùng là Đạo luật về trà đã đóng góp cho cuộc cách mạng tiếp theo vì vậy có lẽ chính sách thuế thuộc địa là chính sách tốt nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLONIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự thôi thúc sinh sản là một đặc điểm cơ bản của con người, đúng với các nền văn minh như của các cá nhân. Trong thời kỳ đầu, chúng thường được thành lập bởi các quốc gia thành phố hàng hải trên bờ biển (tương đối) xa xôi; Người Hy Lạp và Phoenicia phân tán họ xung quanh bờ biển Địa Trung Hải trong những gì họ coi là vùng đất không có người ở. Người La Mã đã tạo ra các thành phố thuộc địa ở rìa của đế chế của họ trên khắp Tây Âu, Bắc Phi và Tây Á. Các triều đại đầu của Trung Quốc theo đuổi một chính sách tương tự. Qua thời Trung cổ gặp khó khăn, những người duy nhất thực hiện việc định cư quy mô lớn là những người Viking lỏng lẻo, nhưng một khi những người châu Âu khác bắt đầu băng qua các đại dương, tất cả họ bắt đầu trồng các thuộc địa trên toàn cầu và tranh giành xem ai có được gì.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CONSCRIPTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự bắt buộc của quân đội được tìm thấy trong hầu hết các nền văn minh cổ đại không có quân đội chuyên nghiệp (phân biệt với hệ thống ilkum và corvee, có xu hướng được dành cho các hoạt động Thái Bình Dương hơn). Thay vào đó, việc áp dụng những người được tuyển dụng nhiều hơn hoặc ít có khả năng hơn và ít được đào tạo hơn, là rất cần thiết trong thời gian bất ổn. Mặc dù vũ khí và khả năng thay đổi đáng kể, những loại thuế như vậy thường chiến đấu như bộ binh dưới thời vua của họ hoặc chỉ định của ông. Tuy nhiên, những cuộc chiến đầu tiên đã không kéo dài; mọi người đều quan tâm đến việc thu thập các trận chiến đúng lúc, vì hầu hết các bản ghi chép là nông dân. Nhưng, ít nhất, chúng rẻ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CONTAINMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi Chiến tranh Lạnh mở ra, Hoa Kỳ đã chọn một chính sách ngăn chặn tình trạng của Liên Xô, đế chế tà ác của Hồi giáo của chủ nghĩa cộng sản. George Kennan, một sĩ quan Bộ Ngoại giao chuyên nghiệp, đã xây dựng chính sách trở thành nền tảng cho phản ứng của chính quyền Truman đối với sự bành trướng của cộng sản đang bị đe dọa. Đó là tranh cãi, để nói rằng ít nhất. Eisenhower từ chối can thiệp vào cuộc nổi dậy Hungary năm 1956, nhưng Johnson đã sử dụng nó để biện minh cho sự can dự của Mỹ vào Việt Nam. Nixon và Kissinger đã từ chối nó hoàn toàn ủng hộ việc hợp tác với Nga và Trung Quốc thông qua trao đổi văn hóa và thương mại mở rộng. Reagan trở lại chiến lược bằng cách gửi viện trợ cho nhiều nhóm nổi dậy chống cộng, đặc biệt là ở Afghanistan, dẫn đến sự sụp đổ cuối cùng của Liên Xô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CORVEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù thuật ngữ này đề cập đến tập quán thời trung cổ về việc trả một thuế thuế thông qua lao động không được trả lương - thường là một số ngày nhất định mỗi năm - đã xuất hiện từ thời Ai Cập cổ đại. Từ khoảng năm 2600 trước Công nguyên trở đi, Vương quốc cũ đã sử dụng những loại thuế như vậy để xây dựng kim tự tháp, đền thờ và tượng đài. Đế quốc Trung Quốc đã có một hệ thống tương tự tại chỗ; Tần Thủy Hoàng và các hoàng đế sau đó đã áp đặt nó cho các công trình công cộng như Vạn Lý Trường Thành và Kênh đào Lớn. Đến thời Trung cổ, corvée được đưa vào hệ thống phong kiến, với những người thuê nhà được yêu cầu thực hiện công việc xây dựng trên vùng đất tư nhân của lãnh chúa của họ. Do đó, trong suốt lịch sử, các quý ông có những ngôi nhà và ngôi mộ đẹp trong khi những người khác có hang.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CRAFTSMEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các bang hội thủ công thời Trung cổ không chỉ bảo vệ các thợ thủ công (và khách hàng của họ khỏi công việc kém chất lượng), mà còn bảo đảm rằng sẽ có thêm nhiều thợ thủ công. Một thợ thủ công đầy tham vọng sẽ trải qua nhiều cấp độ đào tạo và trách nhiệm khác nhau - từ người học việc đến người hành trình - trước khi được giao nhiệm vụ sản xuất một kiệt tác của Thần. Nếu điều đó được chấp nhận, ứng cử viên sẽ là một nghệ nhân bậc thầy, có khả năng tạo ra những tác phẩm tốt nhất trong nghề của họ, là đồ trang sức hoặc nghề mộc. Khi các nghề thủ công mới phát triển trên khắp châu Âu thời trung cổ, các thợ thủ công mới đã thổi phồng các thành phố đang phát triển: cobblers, thợ cắt tóc, nhà sản xuất bia, hàng rào, xa xôi, apothecaries Một danh sách dài vô tận của tầng lớp trung lưu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CRYPTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mật mã học trước thời đại hiện đại chủ yếu là vấn đề mã hóa, thường là các bộ chuyển đổi hoặc thay thế đơn giản, tạo ra một thông điệp vô nghĩa mà không cần khóa. Giống như một trò chơi cho trẻ em tươi sáng. Tuy nhiên, vào Thế chiến II, mật mã học chủ yếu là vấn đề của lý thuyết toán học và khoa học máy tính. Các thuật toán mật mã được thiết kế xung quanh các giả định tính toán và hệ số nguyên. Tại cơ sở của Công viên Anh Bletchley trong Thế chiến II, nghiên cứu đã đạt đến đỉnh cao ở Colossus - nền văn minh máy tính điện tử, kỹ thuật số, lập trình đầu tiên - được chế tạo để giải mã mật mã Lorenz. Bây giờ các quốc gia, tập đoàn và tin tặc dành những khối lượng lớn thời gian tính toán và phân tích cho các hệ thống mật mã, tạo ra chúng và phá vỡ chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DEFENSE_OF_MOTHERLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù thuật ngữ Mẹ Motherland đã được một số nhóm áp dụng để nói về quê hương của họ, nhưng nó liên quan chặt chẽ nhất với Nga Xô viết và đặc biệt là bảo vệ Nga chống lại cuộc xâm lược của Đức Quốc xã trong Thế chiến II. Trong quá trình đấu tranh đó, Nga đã mất khoảng 26,6 triệu người, 16 triệu trong số họ là dân thường - chiếm khoảng 13,7% dân số năm 1940. Tinh thần bất chấp và hy sinh tột cùng của người dân chống lại sự xâm lược của nước ngoài được ghi nhận với chiến thắng, vì chắc chắn có rất ít tình yêu dành cho chính chế độ Xô Viết tàn bạo trong số đó. Những ngày này, ở Nga ngày 23 tháng 2 đã được đặt sang một bên là Quốc phòng của Ngày của Tổ quốc. Ít đẫm máu hơn, vào cuối những năm 1800, phong trào dân tộc Ấn Độ gọi quê hương của họ là 'Bharat Mata' (Mẹ Ấn Độ) không hy sinh quá nhiều cho tự do của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DIPLOMATIC_LEAGUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Hy Lạp cổ đại say mê các giải đấu ngoại giao - liên minh lỏng lẻo và hạn chế giữa các quốc gia thành phố, được đặt chung với nhau cho nhiều mục đích khác nhau. Trong thời kỳ cổ xưa, Liên đoàn Amphictyonic là một hiệp hội tôn giáo của các bộ lạc. Vào cuối thế kỷ thứ 7 trước Công nguyên, Sparta là quốc gia thành phố hùng mạnh nhất ở vùng Peloponnese; để chống lại ảnh hưởng của nó, hơn 150 thành phố đã thành lập Liên đoàn Delian vào năm 477 trước Công nguyên dưới sự lãnh đạo của Athens. Nó đã dành phần lớn sự tồn tại của nó để chống lại cuộc xâm lược của Ba Tư. Khoảng năm 338 trước Công nguyên, Philip II của Macedonia đã thành lập Liên minh Hellenic và Alexander đã chinh phục (một thời gian ngắn) thế giới được biết đến với nó. Liên minh Achaean tồn tại từ năm 280 đến 146 trước Công nguyên, được thành lập để chống lại người La Mã. Didn đã giúp đỡ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DISCIPLINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỷ luật là cần thiết cho chiến thắng kể từ khi các đội quân đầu tiên của thành phố này đã phạm lỗi với nhau, với sự vi phạm kỷ luật bị trừng phạt bởi bất cứ điều gì từ giáng chức đến chết (theo nhiều cách khó chịu khác nhau). Lúc đầu, vào thời của dân quân, các quy tắc khá đơn giản về cơ bản, tuân theo mệnh lệnh, không có vấn đề gì. Với sự gia tăng của quân đội chuyên nghiệp, luật quân sự trở nên được luật hóa và trở nên phức tạp hơn, mặc dù hình phạt đã không thay đổi nhiều - giữa năm 1942 và 1961 sau Công nguyên, 160 thành viên của quân đội Mỹ đã bị xử tử dưới sự bảo trợ của Bộ luật Tư pháp quân sự cho nhiều tội ác khác nhau, bao gồm đào ngũ, nổi loạn và giết người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ECOMMERCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Năm 1979 sau công nguyên, Michael Aldrich đã trình diễn hệ thống mua sắm trực tuyến đầu tiên, khởi đầu của thương mại điện tử (hay thương mại điện tử). Từ sự ra mắt nguyên thủy đó, thương mại điện tử hiện sử dụng mạng máy tính (đặc biệt là internet) cho các hoạt động như chuyển tiền điện tử, tiếp thị và bán hàng trực tuyến, mua sắm ảo, quản lý chuỗi cung ứng, trao đổi dữ liệu điện tử, quản lý hàng tồn kho. Thương mại điện tử cho phép người tiêu dùng trao đổi điện tử hàng hóa và dịch vụ mà không có rào cản về thời gian hoặc khoảng cách. Vào năm 2012, lần đầu tiên doanh số thương mại điện tử đã đứng đầu một tỷ đô la, và đã mở rộng đáng kể kể từ khi làm mờ ranh giới giữa thương mại thông thường và thương mại điện tử hơn nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ECONOMIC_UNION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dưới sự thúc đẩy của toàn cầu hóa, các quốc gia nhỏ hơn đã thấy mình không thể cạnh tranh với các quốc gia lớn hơn về vốn, lao động, sản xuất và nguyên liệu thô. Cuối cùng, một số liên minh kinh tế - khối thương mại bao gồm một thị trường chung và liên minh hải quan, thường với một loại tiền tệ thống nhất - bắt đầu hợp nhất vào những năm 1980. Các quốc gia thành viên đồng ý với luật sản phẩm và kinh doanh chung, vận chuyển hàng hóa và dịch vụ xuyên biên giới miễn phí, các quy định thương mại đối ngoại chung, v.v. Một số đã được ghép lại với nhau trong vài thập kỷ qua: CARICOM, Liên minh kinh tế Á-Âu, Mercosur, nhưng chắc chắn là lớn nhất và có ảnh hưởng nhất là Liên minh châu Âu được tạo ra bởi Hiệp ước Maastricht năm 1992 sau Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ELITE_FORCES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi các vị vua Hittite và Assyria thành lập những người bảo vệ cung điện, mỗi đội quân chuyên nghiệp đều bao gồm các lực lượng tinh nhuệ, các đơn vị quân đội chuyên biệt được đào tạo để thực hiện các nhiệm vụ chiến đấu nguy hiểm, độc đáo. Và họ thường có đồng phục thực sự thưa thớt. Các đơn vị ưu tú đã trở nên nổi bật trong Thế chiến II, đặc biệt là ở các quốc gia chuyên chế; Đức sử dụng những người như Trung đoàn Brandenburger và Tiểu đoàn SS Jager Skorzeny có hiệu lực tàn phá, trong khi Phát xít Ý có một số đơn vị hải quân chuyên biệt. Kể từ sau chiến tranh, các đơn vị như Spetsnaz của Nga và Mũ nồi xanh của Mỹ đã tiếp tục truyền thống hiệu quả tàn nhẫn đó (và đồng phục đặc biệt).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_EXPROPRIATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc nhân rộng - trái ngược với lãnh địa nổi tiếng, thường liên quan đến một số hình thức bồi thường - là chính phủ lấy tài sản riêng cho một mục đích được coi là vì lợi ích công cộng. Thường thì đây là đất đai, nhưng trong Thế kỷ 20, nó đã trở thành một yếu tố chính của quốc hữu hóa, khi các chính phủ tìm cách khắc phục những sai lầm hoặc ổn định nền kinh tế của họ hoặc giảm bớt ảnh hưởng của nước ngoài (hoặc cả ba, như trong trường hợp Mexico chiếm đoạt công ty dầu mỏ của Mỹ nắm giữ vào tháng 3 năm 1938). Các chính sách cộng sản trong những năm 1920 và trên khắp Đông Âu sau Thế chiến II đã chứng kiến ​​sự chiếm đoạt của hầu như tất cả các cổ phần nước ngoài tại các quốc gia đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FEUDAL_CONTRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối với những người bình thường không phải là nông nô cũng không phải là những người hầu bị bảo vệ, villein - không bị nhầm lẫn với những kẻ phản diện, nhưng mặc dù đó có thể chỉ là thuật ngữ - là những chư hầu được hưởng một hợp đồng phong kiến ​​với một lãnh chúa phong kiến. Họ được tự do về mặt pháp lý nhưng phải chịu sự ủy quyền của chúa tể. Theo hợp đồng phong kiến, lãnh chúa có nhiệm vụ cung cấp một nỗi sợ hãi cho villein của mình, để bảo vệ anh ta, và cung cấp công lý trong tòa án vua vua cho anh ta. Đổi lại, lãnh chúa yêu cầu sự nhiệt tình và quyền đối với các dịch vụ gắn liền với hợp đồng (quân đội, lao động, thuế, v.v.). Vi phạm lời thề của sự ghen tị là một trọng tội, giống như vi phạm hợp đồng nhưng với hình phạt cứng hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FINEST_HOUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào ngày 18 tháng 6 năm 1940, Thủ tướng Churchill đã phát biểu trước Quốc hội về tình trạng chiến tranh chống phát xít Đức, được dành phần lớn để ca ngợi trận chiến Không quân Hoàng gia Hoàng gia chống lại Luftwaffe. Mặc dù cụm từ mà giờ tốt nhất của họ đã không đề cập cụ thể đến RAF, nhưng nó đã được liên kết chặt chẽ nhất với các phi công của nó. Churchill lưu ý, đó là một điều đáng tiếc rất lớn khi chúng ta không có Không quân ít nhất bằng với kẻ thù mạnh nhất trong khoảng cách nổi bật của các bờ biển này. Trong khi Churchill không kêu gọi đầu tư tăng lên, bài phát biểu này đóng vai trò là động lực để chính phủ Anh dành phần lớn nguồn lực sản xuất và đào tạo cho các máy bay và phi công trong một năm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FIVE_YEAR_PLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các kế hoạch năm năm của Nga Xô viết là một loạt các hướng dẫn phát triển kinh tế được đưa ra bởi một ủy ban kế hoạch nhà nước do Đảng Cộng sản chỉ định; lần đầu tiên được khởi xướng vào năm 1928 sau Công nguyên và lần cuối cùng hoạt động khi Liên Xô tan rã vào năm 1991. Hoàn thành kế hoạch là yếu tố thúc đẩy chính cho một bộ máy quan liêu của Liên Xô trở nên khó sử dụng. Tuy nhiên, những thành công ban đầu của các kế hoạch ban đầu đã thúc đẩy các quốc gia cộng sản khác, như Mao, Trung Quốc và Fidel Cuba, và thậm chí một số quốc gia tư bản áp dụng phương pháp thúc đẩy và điều phối phát triển kinh tế này. Hầu hết đã từ bỏ một cách hợp lý một cách tiếp cận hạn chế và thường không thực tế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FREE_MARKET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong một hệ thống thị trường tự do, một giá, hàng hóa và dịch vụ được thiết lập bởi sự đồng ý giữa người bán và người mua chỉ phụ thuộc vào lực lượng cung và cầu, thay vì chính phủ, độc quyền hoặc cơ quan kiểm soát khác. Có hai trụ cột cho một thị trường tự do: trao đổi tự nguyện và tài sản riêng. Các lý lẽ trí tuệ bắt buộc ủng hộ quyền sở hữu tư nhân đối với tất cả mọi thứ sẽ không được đưa ra cho đến khi John Locke làm như vậy trong Thế kỷ 17. Một thế kỷ sau, Adam Smith sẽ đưa ra lập luận ngắn gọn nhất (ông được các nhà kinh tế học bình thường coi là cha đẻ của kinh tế thị trường tự do) đối với một nền kinh tế tự do, mà ông đề xuất mang lại lợi ích cho mọi người (tham lam là tốt) trong một nền văn minh .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FRESCOES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ bích họa có nghĩa đen là "tươi" trong tiếng Ý và mô tả một phong cách hội họa bùng nổ trong thời Phục hưng Ý. Không chỉ đơn giản là một bức tranh được vẽ trên tường, các bức bích họa được tạo ra bằng cách áp dụng nước và màu cho thạch cao ướt, cho phép các sắc tố hấp thụ và khô vào chính thạch cao. Mặc dù có lẽ bức bích họa nổi tiếng nhất là trần nhà nguyện Sistine, được tạo ra bởi Michelangelo, kỹ thuật này có thể được tìm thấy trong suốt lịch sử. Một trong những ví dụ sớm nhất về bích họa có thể được đề cập đến c. 2000 BCE bởi người Minoans. Mặc dù nó đã rơi ra khỏi thời trang phổ biến, một phong cách tương tự như bích họa, được gọi là Bức tranh tường Mexico, đã được nhen nhóm trong thế kỷ 20.</Text>
		</Replace>				
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GOD_KING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không hài lòng với việc chỉ là những vị vua, một số triều đại cầm quyền đã nắm lấy vị trí của thần linh để bảo đảm sự vâng lời, uy tín và không thể sai lầm. Các pharaoh Ai Cập thường được cho là hóa thân của thần Horus. Ở Trung Quốc, đôi khi hoàng đế được coi là Con của Thiên đàng, cai trị dưới quyền của Chúa Trời, với những mệnh lệnh của ông tin rằng tác phẩm thiêng liêng. Một số hoàng đế La Mã đã được Thượng viện tuyên bố là các vị thần, nhưng nói chung sau khi họ qua đời, do đó, vị thần đã không can thiệp vào nhiệm vụ của họ. Mặc dù tất cả sự tin kính này cuối cùng đã được thay thế bằng quyền thiêng liêng của các vị vua để cai trị, nhưng nó đã lặp lại trong suốt quá trình văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GOTHIC_ARCHITECTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được phân biệt bởi các hầm xương sườn, các trụ đá bay, vòm nhọn, tracery chồng chéo và máng xối, rất nhiều máng xối. Kiến trúc gothic thống trị xây dựng các tòa nhà hoành tráng của châu Âu từ giữa thế kỷ 12 đến thế kỷ 16. Xuất phát từ phong cách La Mã, đó là kiến ​​trúc được lựa chọn cho các thánh đường, tu viện, lâu đài, cung điện, hội trường, và tất cả các loại tòa nhà nhằm gây ấn tượng và làm kinh ngạc người dân. Với nội thất hầm hố và mái nhà cao vút, những thứ này là hoàn hảo cho các vị vua và giám mục hào hoa và được yêu thích. Đáng buồn thay, một loạt các cuộc phục hưng Gô-tích kéo dài từ giữa thế kỷ 18 đến đầu thế kỷ 20, phần lớn là cho các cấu trúc trường đại học xấu xí đáng kinh ngạc, được hoàn thiện ngay cả với các máng xối.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GRANDE_ARMEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào thời kỳ đỉnh cao ngay trước khi Nga xâm chiếm, Napoléon Grande Grande Armée có số lượng khoảng 680 nghìn người, chủ yếu đến từ Pháp nhưng cũng bao gồm các đội quân từ 11 quốc gia khác (95 nghìn từ Ba Lan). Nó đã được các nhà sử học quân sự thừa nhận rộng rãi là một trong những lực lượng chiến đấu vĩ đại nhất từng được tập hợp, và dưới sự chỉ huy của Napoleon và các tướng lĩnh của ông, vượt trội về mặt chiến thuật so với bất cứ điều gì nó phải đối mặt. Grande Armée ban đầu là lực lượng Napoleon đã tập hợp cho cuộc xâm lược của Anh nhưng được đổi tên vào năm 1805 sau Công nguyên và đưa vào sử dụng khác - như chinh phục hầu hết lục địa châu Âu. Nó sẽ đóng vai trò là khuôn mẫu khi hầu hết các cường quốc quyết định họ cũng cần một đội quân quốc gia lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GRAND_OPERA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Như thể opera là không đủ (và chắc chắn là dành cho nhiều người), trong một khoảng thời gian từ cuối những năm 1820 cho đến những năm 1850, nhạc kịch vĩ đại của Pháp là tất cả cơn thịnh nộ ở Pháp. Thể loại này được đánh dấu bằng bốn hoặc năm hành vi, dàn diễn viên lớn và dàn nhạc, trang phục xa hoa và hiệu ứng sân khấu, với cốt truyện dựa trên các sự kiện lịch sử đầy kịch tính. Sản phẩm đầu tiên trong số những sản phẩm hoành tráng này là La Muette de Portici của Daniel Auber; lấy bối cảnh vào năm 1647, một cuộc cách mạng ở Napoli, nó kết thúc bằng vụ phun trào núi Vesuvius và nữ anh hùng ném mình vào đó. Không có một con mắt khô khan trong nhà hát sau khi nó được công chiếu, và trong gần hai thế hệ khán giả châu Âu đã đổ xô đến các vở opera lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GUNBOAT_DIPLOMACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chính sách ngoại giao của pháo hạm - hay, theo cách nói của Teddy, chính sách của nhóm Big Big Stick - là theo đuổi các mục tiêu chính sách đối ngoại thông qua các cuộc biểu tình dễ thấy của lực lượng quân sự áp đảo, với mối đe dọa về sự thù địch công khai dưới sự thể hiện của quốc gia hùng mạnh hơn. Bản thân Roosevelt đã mô tả nó như là một bài tập về suy nghĩ thông minh và hành động quyết đoán đủ xa trước mọi khủng hoảng có thể xảy ra. Thuật ngữ này được sử dụng phổ biến trong thời kỳ chủ nghĩa đế quốc châu Âu, khi các cường quốc thực dân sử dụng sự hiện diện của tàu chiến để buộc các nhượng bộ từ các vương quốc bản địa. Chính sách này tỏ ra rất thành công, đặc biệt là được sử dụng bởi các chế độ chuyên chế quân phiệt, cho đến khi người bản địa tìm được vũ khí hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_HERITAGE_TOURISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Du lịch di sản, được National Trust định nghĩa là Du lịch để trải nghiệm những địa điểm, cổ vật và các hoạt động đại diện chính xác cho những câu chuyện và những người trong quá khứ. Chà, ít nhiều xác thực, vì nó không bao gồm thức ăn xấu, kiết lị, bọ xít, thiếu vệ sinh và những nguy hiểm khác trong quá khứ. Hãy nghĩ thuộc địa Williamsburg ngày nay, thay vì ở Mỹ trước Cách mạng. Du lịch di sản đang bùng nổ, đặc biệt là ở Hoa Kỳ khi mọi người tìm kiếm nguồn gốc của họ trên đất đai và hợp pháp hóa món quà của họ. Thay vì bảo tàng, những khách du lịch này tìm kiếm các tuyến đường sắt hoạt động, chiến trường tương tác, trang trại và trang trại làm việc, các ngôi làng bản địa, tất cả đều mô phỏng một giai đoạn trong quá khứ mà họ khao khát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ILKUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự bắt đầu được thành lập lần đầu tiên dưới triều đại của vua Hammurabi (khoảng năm 1750 trước Công nguyên). Theo hệ thống ilkum này, Đế quốc Babylon có thể kêu gọi bất cứ ai phục vụ trong quân đội trong thời gian chiến tranh; Trong thời kỳ hòa bình dồi dào, thay vào đó, các đối tượng của ông được yêu cầu cung cấp lao động không được trả lương cho các hoạt động khác được coi là quan trọng - xây dựng dự án, thu hoạch mùa màng, sản xuất hàng hóa thương mại và bất cứ điều gì khác mà điều tốt của nhà nước có thể yêu cầu. (Đổi lại, các bản ghi âm đã giành được quyền giữ đất.) Trong các thế kỷ sau đó, nhiều đế chế khác đã thiết lập các hệ thống tương tự, cuối cùng phát triển thành hệ thống phong kiến ​​rất phổ biến với nông dân châu Âu thời trung cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INDUSTRIAL_RELOCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong Thế chiến II, việc di dời các nhà máy công nghiệp lớn nhất đã được Liên Xô tiến hành sau cuộc xâm lược của Đức Quốc xã; chỉ trong tháng 11 năm 1941 sau Công nguyên, 1503 cơ sở công nghiệp, lớn và nhỏ, đã được di chuyển về phía đông. Trong giai đoạn sau của chiến tranh, cả Đức và Nhật Bản cũng đã tiến hành di dời các nhà máy công nghiệp, mặc dù không ở quy mô như vậy. Kể từ sau chiến tranh, công ty tái định cư công nghiệp, đã chuyển sang sử dụng công nghiệp chuyển từ các nước tiên tiến sang các quốc gia đang phát triển (vì nhiều lý do, chủ yếu là giải quyết chi phí thấp hơn, ít quy định hơn và tiếp cận nguyên liệu thô). Mặc dù có một số lợi ích cho quốc gia đang phát triển - doanh thu thuế, chuyển giao công nghệ, tăng việc làm, và như vậy - cũng có một số nhược điểm khác biệt, dễ tưởng tượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INSPIRATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một số ý tưởng mới đến từ thử nghiệm và lỗi; những người khác, từ cảm hứng (nghệ thuật, giàu trí tưởng tượng, hoặc có lẽ là thần thánh). Dù là nguồn nào, cảm hứng đã mang lại nhiều tiến bộ đáng chú ý về kiến ​​thức khoa học và công nghệ. Thường được gọi là khoảnh khắc 'Eureka (như bất kỳ nhà khoa học điên nào cũng biết), thuật ngữ này xuất phát từ một câu chuyện về đa thần Hy Lạp Archimedes hồi bất ngờ epiphany c. 250 trước Công nguyên liên quan đến cách chứng minh một vương miện có phải là vàng nguyên chất hay không. Cảm hứng không thể được gọi theo mong muốn; trên thực tế, một nghiên cứu gần đây của Mareike Wieth và Rose Zacks cho thấy rằng sự sáng suốt và đổi mới là tuyệt vời nhất khi một cá nhân không ở trong tình trạng tốt nhất của mình. Vì vậy, có hy vọng cho chúng tôi chưa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INSULAE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi mọi người đổ ra đường trên tất cả những con đường dẫn đến Rome, họ phải sống ở một nơi nào đó trong khu đô thị; do đó, 'insulae', một loại tòa nhà chung cư được xây dựng bằng đá và bê tông (mà người La Mã đã phát minh ra), đã phát triển thành nhà ở cho plebs tầng lớp trung lưu và thấp hơn. Cao năm hoặc sáu tầng (mặc dù một số lớn hơn), tầng trệt được đưa lên bởi các cửa hàng có căn hộ dân cư trên lầu, nơi tốt nhất là những nơi gần mặt đất nhất. Nhưng insulae dễ bị sụp đổ, và lửa là một mối nguy hiểm hiện tại. Augustus và sau đó Nero đặt tiêu chuẩn xây dựng; tuy nhiên, vào thế kỷ thứ 4, người ta ước tính rằng có khoảng 42.000 đến 46.000 insulae trong thành phố.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INTEGRATED_SPACE_CELL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cuộc thử nghiệm chống vệ tinh năm 2007 của Trung Quốc, trong đó nó đã bắn hạ một trong những vệ tinh thời tiết già cỗi của chính mình, đã gửi sóng xung kích qua chính phủ Ấn Độ. Mặc dù cả Hoa Kỳ và Nga đều có khả năng bắn hạ các vệ tinh trên quỹ đạo, Ấn Độ hiện phải đối mặt với kịch bản ngày tận thế, vì nước này phụ thuộc rất nhiều vào các hệ thống vệ tinh cho các dịch vụ quân sự, thương mại và công cộng. Điều này khiến Ấn Độ tuyên bố hoạt động của Tế bào không gian tích hợp vào tháng 6 năm 2010 (mặc dù nó có thể đã được thực hiện từ lâu), chòm sao lớn nhất của các vệ tinh viễn thám - hoạt động 11 cho đến nay - trong một kiến ​​trúc phòng thủ của quân đội đối với một cuộc chiến không gian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INTERNATIONAL_SPACE_AGENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một cơ quan không gian quốc tế của Argentina, hiện không có gì khác, nhưng đó chỉ là vấn đề thời gian. Với việc thành lập Văn phòng LHQ về các vấn đề ngoài vũ trụ, được thành lập để thúc đẩy hợp tác quốc tế hòa bình trong việc thăm dò (và, có khả năng, khai thác) không gian, cũng như việc sử dụng khoa học vũ trụ và công nghệ để phát triển kinh tế và xã hội bền vững các quốc gia thành viên của nó, nó cũng có thể nằm dưới sự kiểm soát của Liên Hợp Quốc. Các tổ chức không gian đa quốc gia như ESA (Cơ quan Vũ trụ Châu Âu, được thành lập năm 1975) cũng có thể sẽ tạo thành một yếu tố quan trọng của bất kỳ cơ quan tương lai nào như vậy. Và, không còn nghi ngờ gì nữa, một trong những dự án đầu tiên sẽ là giả định quản lý Trạm vũ trụ quốc tế, hiện là dự án chung của năm cơ quan vũ trụ quốc gia tham gia và được bảo vệ bởi một mạng lưới các hiệp ước và hiệp định liên chính phủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INTERNATIONAL_WATERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nước biển quốc tế là một thuật ngữ đề cập đến khái niệm rằng một số cơ quan nước vượt qua (được cho là) ​​biên giới quốc gia và được tự do đi qua tất cả; trong khi nó có thể được áp dụng cho một số hồ, sông và đầm lầy, nói chung nó được sử dụng liên quan đến đại dương và biển. Trong khi tất cả các quốc gia có thể tuyên bố chủ quyền đối với vùng lãnh hải của họ kéo dài 12 hải lý (22,2 km), họ không có quyền tài phán vượt quá giới hạn đó. Mặc dù khái niệm về tự do của vùng biển của Nhật Bản có từ thế kỷ 17, nhưng nó không được mã hóa cho đến khi một số công ước của Liên Hợp Quốc được thông qua vào những năm 1960.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INVENTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi thành Rome sụp đổ, mọi thứ đã thay đổi nhiều ở châu Âu - mặc dù về phía đông, người Ả Rập chắc chắn đã bận rộn phát minh ra đủ thứ. Kiến thức và công nghệ cũ của người xưa đã định nghĩa thế giới châu Âu. Nhưng với thời Phục hưng, khi Giáo hội nghiêm ngặt về sự tò mò được nới lỏng, tất cả các loại tinker như Leonardo da Vinci và Johannes Gutenberg đã bắt đầu phát minh ra những thứ mới của Hồi. Cũng vậy, nhiều phát minh của đạo Hồi, từ thanh kết nối tay quay với cây đàn guitar đến bàn chải đánh răng đến cối xay gió trục dọc, đã ngấm vào châu Âu bằng con đường của người Moors. Tất cả những phát minh này sẽ đặt nền móng cho cuộc cách mạng khoa học vẫn còn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LAISSEZ_FAIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kinh tế Laissez-faire là chén thánh của nhà tư bản, vì tất cả các giao dịch tư nhân hoàn toàn không có bất kỳ sự tham gia hay giám sát nào của chính phủ - bao gồm thuế quan, trợ cấp, quy định thương mại, giới hạn độc quyền, kiểm soát giá cả, bất kỳ vấn đề nào khác. Cuộc tranh luận về kinh tế laissez-faire bắt nguồn từ các triều đại Han, Tang, Song và Ming ở Trung Quốc khi các quan chức và thương nhân tranh luận trong nhiều thế kỷ về mức độ tham gia của chính phủ là cần thiết hoặc hợp lý. Trong thời đại hiện đại, khi các tập đoàn đa quốc gia trở nên có ảnh hưởng hơn bao giờ hết, cuộc tranh luận ngày càng gay gắt, với việc Adam Smith thừa nhận sự mơ hồ đạo đức sâu sắc và John Maynard Keynes lên án hoàn toàn kinh tế laissez-faire.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LAND_SURVEYORS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi ý tưởng về quyền sở hữu đất đã ăn sâu vào nhân loại, các phương pháp xác định ranh giới là cần thiết. Ở Ai Cập cổ đại, một sợi dây với các nút thắt có thể được sử dụng với hình học đơn giản để thiết lập lại ranh giới sau trận lụt hàng năm dọc theo sông Nile. Các nhà khảo sát đất đai cũng đang làm việc xung quanh những di tích cũ mà khách du lịch đang say mê; Stonehenge đã được các nhà khảo sát đặt ra bằng cách sử dụng chốt và dây thừng, cũng như Kim tự tháp Giza vĩ đại. Liu Hui Trung Quốc đã mô tả các phương pháp khảo sát trong các tác phẩm được xuất bản c. 263 sau công nguyên Nhưng chính người La Mã lần đầu tiên thừa nhận khảo sát đất đai là một nghề; ở đó, các nhà khảo sát được gọi là Gromatici, được đặt tên theo nhạc cụ Groma có từ thời Mesopotamia cổ đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LEVEE_EN_MASSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Để đối phó với sự đảo ngược dưới bàn tay của Liên minh thứ nhất, Công ước quốc gia cách mạng của Pháp đã ban hành một "levée en masse 'vào tháng 8 năm 1793 sau Công nguyên, một cuộc trưng dụng của những người đàn ông có thể, chưa kết hôn ở độ tuổi từ 18 đến 25. Mặc dù đã có sự bắt buộc ở nhiều quốc gia trước đây, nhưng cách tiếp cận của Pháp có nghĩa là các đội quân lớn chưa từng thấy có thể được đưa lên và đưa vào chiến trường, tạo cho các tướng lĩnh Pháp những con số để đánh bại nhiều kẻ thù của họ trong thất bại. trong lịch sử chiến tranh hiện đại, dẫn đến các lực lượng ngày càng lớn hơn với mỗi cuộc chiến liên tiếp, đỉnh cao là các đội quân khổng lồ của các cuộc chiến tranh thế giới thứ nhất và thứ hai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIBERALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù chủ nghĩa tự do với tư cách là một triết lý chính trị sẽ xuất hiện sau này trong Thời đại Khai sáng, nhưng nguồn gốc của nó nằm trong cuộc Cách mạng Vinh quang ở Anh năm 1688 sau Công nguyên. Kết quả là John Locke và Algernon Sidney là một trong số những nhà triết học người Anh tranh luận về một thế giới quan mới được thành lập dựa trên các nguyên tắc tự do và bình đẳng, rằng mục đích chính của chính phủ là nhằm bảo vệ công dân, tự do và cuộc sống - ngay cả từ chính nó. Do đó, được thúc đẩy bởi Phục hưng và Cải cách, chủ nghĩa tự do đã thúc đẩy tự do ngôn luận, báo chí, tôn giáo, thị trường và tự do tận hưởng hầu hết các tội lỗi chết người. Những người bảo thủ đã có sở trường của họ trong một twist.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIGHTNING_WARFARE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiến tranh của Lightning Lightning, được biết đến nhiều hơn bởi thuật ngữ blitzkrieg của Đức, là một chiến lược tập trung các lực lượng cơ giới để tạo ra một bước đột phá tốc độ cao của một dòng kẻ thù. Sử dụng vũ khí kết hợp và sức mạnh không quân chiến thuật, nó tìm cách giữ cho kẻ thù mất thăng bằng, thâm nhập sâu vào phía sau và các đơn vị tấn công tấn công đột phá. Những ảnh hưởng có thể tàn phá, đặc biệt là tinh thần (những người lính không thích bị bao vây). Được tiên phong bởi Heinz Guderian và được hoàn thiện bởi Erich von Manstein và Erwin Rommel, rất hiệu quả là blitzkrieg ở Ba Lan, Pháp và Nga mà Liên Xô và Đồng minh phương Tây đã chấp nhận để cuối cùng đánh bại Đức Quốc xã.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIMES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Limites (số nhiều của limes) phác họa các biên giới kiên cố của Đế chế La Mã, được biểu thị bằng các thành phố kiên cố và tiền đồn quân sự. Bức tường Hadrian Lát thường được gọi là Limes Britannicus; rìa phía đông đối diện với sa mạc là Limes Arabus Hồi Limes Germanicus, Limes Alutanus, v.v., v.v. bộ binh bản địa). Mặc dù đế chế luôn trông chờ vào sự phòng thủ của nó, khoảng thời gian từ 40 đến 280 sau Công nguyên là đỉnh cao của việc xây dựng các cây lim. Thật vậy, các nhà văn La Mã thời đó đã đưa ra những giới hạn như một loại biên giới thiêng liêng vượt ra ngoài những người văn minh không đi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LITERARY_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mỗi nhóm ngôn ngữ đã phát triển một truyền thống văn học; một phần, đó là những gì phân biệt nền văn minh này với nền văn minh khác - việc truyền lại những câu chuyện mang lại ý nghĩa cho trải nghiệm của con người. Truyền thống văn học ban đầu là truyền miệng (chẳng hạn như những câu chuyện về Homer), nhưng một khi việc viết tiến triển vượt ra ngoài các chữ tượng hình trên tường, các hình thức văn học khác nhau đã được bất tử, và không còn phải ghi nhớ nữa. Ở Trung Quốc cổ đại, thơ truyền miệng của nó đã được thu thập trong các tác phẩm như Shijing và Bài hát của Chu. Và các truyền thống văn học phương Tây chủ yếu được thiết lập bởi các tác giả Hy Lạp và La Mã đầu tiên, và bởi Kinh Thánh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LOGISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào cuối thế kỷ 16 sau Công nguyên, quy mô quân đội ở châu Âu tăng lên đáng kể và lực lượng 100 nghìn người không phải là chưa từng thấy (mặc dù những con số được báo cáo này có thể bao gồm cả những người theo dõi trại). Với tình trạng giao thông và đường bộ trong thời Phục hưng, nói chung khi hoạt động trong lãnh thổ của kẻ thù, một đội quân sẽ tìm kiếm thức ăn (tức là cướp bóc) để duy trì chính nó. Nhưng điều này đã không cung cấp nhiều thứ cần thiết bây giờ - đạn dược, súng bao vây, đồng phục, vật tư y tế, rượu, và tất cả những thứ khác giữ cho binh sĩ hài lòng. Do đó, các chuyến tàu hành lý tham dự quân đội đã tăng trưởng; trong Cuộc chiến ba mươi năm đối với một số đội quân lính đánh thuê, con số này lên tới 15 toa xe.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MACHIAVELLIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo định nghĩa, Mach Machvianianism, là một việc làm xảo quyệt và trùng lặp trong statecraft, (theo tâm lý học, nó được định nghĩa là một trong những tính cách bộ ba đen tối, nhưng đó là một điều khác). Trong các tác phẩm của mình The Art of War (1521 AD) và The Prince (1532), Machiavelli chủ trương rằng các nhà cai trị hiệu quả thường sử dụng gián điệp, lừa dối và ám sát để đảm bảo quyền lợi của họ, đó là lợi ích của nhà nước của họ, tất nhiên. Trong khi một số vị vua đã đưa ra lời khuyên của mình, thì đó là nhà soạn nhạc của Nữ hoàng Elizabeth Elizabeth (thực ra ông là Bộ trưởng Ngoại giao), người đã phát triển mạng lưới gián điệp thời Phục hưng tốt nhất, sử dụng các nhà ngôn ngữ học, học giả, tác giả, kỹ sư, nhà ngoại giao để tìm kiếm ra và phân tích bí mật (cả bên trong và bên ngoài).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MANEUVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi chiến tranh vượt qua giai đoạn của một đám đông nhỏ những người đàn ông vừa tham gia vào một cuộc hỗn chiến ở câu lạc bộ, các cuộc diễn tập đã mang lại cho các chiến binh nhanh nhẹn hơn một lợi thế khác biệt trong trận chiến. Khái niệm sử dụng các chuyển động nhanh để giữ cho kẻ thù ở thế bất lợi gần như đã cũ như chính ý tưởng về chiến tranh. Các thao tác chiến thuật dự định sẽ được sử dụng trên chiến trường, trong khi đó, cuộc diễn tập chiến đấu của Cameron bao trùm tất cả những gì dẫn đến việc buộc kẻ thù phải chiến đấu tại một địa điểm hoặc thời gian mà chúng không phải là. Cả hai loại đều nổi bật với sự ra đời của xe ngựa và kỵ binh và tầm quan trọng của chúng đã giảm dần kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MARITIME_INDUSTRIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ở một số nơi cổ xưa, đàn ông đã ra biển, khám phá, câu cá, buôn bán và chiến đấu. Và ở một số nơi, các ngành công nghiệp hàng hải - xây dựng và trang bị tàu - đã phát sinh một cách khó khăn, làm cho những người này có phần tốt hơn trong việc khám phá, đánh cá, buôn bán và chiến đấu. Mặc dù người Ai Cập đã chế tạo những con tàu đi biển đầu tiên, nhưng người Minoans là những người đi biển vĩ đại đầu tiên trong lịch sử, buôn bán ở tận Sicily trong khi Vua Minos của họ chinh phục các đảo Aegean khác. Người Phoenicia đã xây dựng một đế chế hàng hải trên biển của các quốc gia thành phố liên minh lỏng lẻo. Ở Ấn Độ, Đế quốc Mauryan (Thế kỷ thứ 4 trước Công nguyên) đã phát triển tổ chức nhà nước được biết đến sớm nhất về đóng tàu, và đã phát minh ra khoa học điều hướng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MARKET_ECONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong khi trong nhiều thế kỷ kinh tế laissez-faire hoạt động, vào giữa thế kỷ 19, những thị trường tự do như vậy phải đối mặt - vì nhiều lý do - sự phản đối; Chính phủ ở các nước công nghiệp hóa đã can thiệp thay mặt cho công nhân và dân chúng nói chung, ban hành các tiêu chuẩn nhà máy và luật bảo vệ người tiêu dùng và phá vỡ độc quyền. Các nền kinh tế thị trường Arose, trong đó mua và sản xuất hàng hóa dựa trên các nguyên tắc cung và cầu. Các nền kinh tế thị trường có thể bao gồm từ thị trường quy định đến các hình thức mô hình can thiệp nhà nước khác nhau. Trên thực tế, cả nền kinh tế thị trường lẫn thị trường tự do đều không tồn tại dưới hình thức thuần túy, vì trong suốt Thế kỷ 20, các chính phủ quy định hầu hết các doanh nghiệp ở các mức độ khác nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MARTIAL_LAW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thiết quân luật là luật pháp mà theo luật quân sự, tạm thời, thay thế luật dân sự, được tuyên bố bởi một chính phủ, theo đó họ không phải lo lắng về những điều tốt đẹp như quyền dân sự, xác sống, tòa án dân sự (dân thường bất chấp luật quân sự có thể bị xét xử bởi quân đội tòa án), và có thể áp đặt lệnh giới nghiêm, cấm du lịch, khẩu phần, và như vậy theo ý muốn. Trên thực tế, tất cả quyền lực được chuyển giao cho quân đội, và bị loại khỏi cơ quan hành pháp, lập pháp và tư pháp trước đây (một số người có thể bị cầm tù). Có nhiều lý do tiềm tàng cho việc áp dụng luật võ thuật để khôi phục trật tự: sau một cuộc đảo chính (như ở Thái Lan năm 2006) hoặc một thảm họa tự nhiên (trận động đất ở San Francisco), có lẽ trong tình trạng bất ổn lao động (Chiến tranh Colorado Coalfields) hoặc chiến tranh ( như ở Hawaii từ 1941 đến 1944).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MEDINA_QUARTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tất cả các thành phố Ả Rập với một số lịch sử còn lại đều có medina của họ - một khu dân cư đô thị thường có tường bao quanh, với những con đường hẹp và giống như mê cung, ở một số nơi rộng chưa đầy một mét (39 inch). Đối với một tín đồ của đạo Hồi, nhà tiên tri đã ra lệnh rằng một thành phố công bằng và có trật tự là bắt buộc, và do đó, việc thiết kế các trung tâm phản ánh các giá trị chung, thường chứa ở đài phun nước trái tim, nhà thờ Hồi giáo và chợ. Vì đường phố quanh co, hẹp, họ cũng đóng vai trò phòng thủ chống lại kẻ xâm lược và họ cũng không có giao thông tự động, và thường là xe máy, và thậm chí cả xe đạp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MERCHANT_CONFEDERATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thường được gọi là một giải đấu thương mại, một liên minh thương gia được thành lập để bảo vệ lợi ích kinh tế và đặc quyền ngoại giao của thương nhân tại các thành phố và vương quốc dọc theo các tuyến đường thương mại. Mặc dù các liên minh như vậy hiếm khi có vị thế chính thức, một số - như Công ty của những nhà thám hiểm thương gia Luân Đôn (thành lập năm 1407 sau Công nguyên) và Liên minh Hanseatic thậm chí còn mạnh hơn (thành lập năm 1356) - có ảnh hưởng rất lớn. Những thứ này và những thứ khác, có thể chi phối thương mại trong một mặt hàng cụ thể hoặc trên một khu vực cụ thể trong thời gian dài. Những liên minh thương gia này sẽ đạt đến đỉnh cao của họ trong thế kỷ 15 và 16, nhưng nhanh chóng suy giảm sau đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MERITOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Plato, trong số những người khác, ủng hộ chế độ nhân tài là hình thức hợp lý nhất của hành chính công, trong trường hợp của ông, những người cai trị nên là những vị vua triết học có quyền cai trị xuất phát từ trí tuệ và sự sáng suốt của họ. Nói một cách đơn giản, một chế độ nhân tài là một hệ thống trong đó sự tiến bộ tài năng và xứng đáng nhất trong bộ máy quan liêu của chính phủ, chứ không phải là, những người bạn thân của nhà cai trị hiện tại (hoặc nghị sĩ), hoặc những người từ một bộ lạc hoặc đẳng cấp nhất định hoặc tôn giáo. Hầu hết các nền văn minh dao động qua lại giữa một số hình thức công đức và một số phương pháp ít nhạy cảm hơn để lựa chọn những người điều hành mọi thứ. Mô hình này lặp đi lặp lại cho đến khi mặt trời nổ tung và tất cả sự sống bị xóa sạch khỏi khuôn mặt của hành tinh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MILITARY_FIRST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi Hoa Kỳ bước vào Thế chiến thứ hai, nó đã không được chuẩn bị kỹ lưỡng, và phải mất nhiều tháng để đưa nước Mỹ vào thế chiến. Do hậu quả của Chiến tranh Lạnh, chính quyền đã áp dụng chiến lược vô định hình của quân đội First First để chi tiêu và nghiên cứu, dẫn đến một liên minh không chính thức giữa quân đội và lợi ích doanh nghiệp trong việc ảnh hưởng đến chính sách công. Trong bài phát biểu chia tay vào tháng 1 năm 1961, Tổng thống Eisenhower lần đầu tiên nhắc đến khu liên hợp công nghiệp-quân sự. Hiện tại, chi tiêu quân sự của Hoa Kỳ chiếm khoảng 47% tổng sản lượng vũ khí của thế giới, và năm 2011, Hoa Kỳ đã chi nhiều hơn cho quân đội của mình so với 13 quốc gia tiếp theo cộng lại. Thật sự là quân đội đầu tiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MILITARY_ORGANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một tổ chức quân sự có tính phân cấp cao, cứng nhắc trước tiên được sử dụng rộng rãi với Quân đội La Mã. Cho đến khi được gọi là Thời đại của Lý trí, trong suốt thời kỳ Trung cổ và Phục hưng, hầu hết các tổ chức quân sự đều là những vấn đề khá đặc biệt. Sự gia tăng của hầu hết các đội quân chuyên nghiệp, quốc gia đã thay đổi điều đó. Và quân đội chuyên nghiệp cần các sĩ quan chuyên nghiệp, không chỉ những người được chỉ định để chỉ huy do kết nối hoặc sự giàu có. Các học viện quốc gia đầu tiên được mở để lấp đầy hệ thống phân cấp quân sự - lâu đời nhất Học viện Quân sự Hoàng gia tại Woolwich vào năm 1720 sau Công nguyên - cung cấp đào tạo cho các sĩ quan đầy tham vọng. Một tổ chức quân sự được thành lập đã tạo cơ hội cho những sinh viên tốt nghiệp có năng khiếu vươn lên nhanh chóng thông qua các cấp bậc và có cơ hội xuất sắc. Thỉnh thoảng, điều đó thậm chí đã xảy ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MILITARY_RESEARCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù đã có một số trường hợp nghiên cứu quân sự của chính phủ trước đây, việc tài trợ cho khoa học cho các ứng dụng quân sự đã có tác động biến đổi đối với nghiên cứu kể từ thập kỷ mở đầu của Thế kỷ 20. Chiến tranh thế giới thứ nhất được gọi là các nhà hóa học người Hồi giáo, chiến tranh, vì các nhà khoa học được tài trợ bởi chính phủ của họ đua nhau phát triển ngày càng nhiều hóa chất và biện pháp đối phó chống lại các loại khí mới nhất; trong khi đó các nhà vật lý đang chế tạo súng, bom và máy móc lớn hơn và tốt hơn. Chiến tranh thế giới thứ hai đánh dấu một sự đầu tư thậm chí còn lớn hơn vào các đổi mới quân sự, mà đỉnh cao là đám mây hình nấm trên khắp tỉnh Hiroshima. Kể từ đó, quy mô tài trợ nghiên cứu quân sự đã ảnh hưởng sâu sắc đến nền văn minh, nhất là khi một số (nhưng không phải tất cả) những khám phá mới cũng có các ứng dụng dân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NATIONAL_IDENTITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự xuất hiện của một khu vực công cộng của người Hồi giáo và một nền kinh tế quốc gia hội nhập trong các nền văn minh châu Âu thế kỷ 18 khác nhau, mọi người bắt đầu đồng cảm với đất nước của họ thay vì thị trấn nhỏ hơn hoặc tỉnh mà họ cư trú. Các biểu tượng quốc gia, bài quốc ca, cờ, thần thoại và truyền thống đã được nâng lên trong tâm lý tập thể công dân là một cách quan trọng. Sự co giật của các cuộc cách mạng của Mỹ và Pháp đã thúc đẩy sự phát triển này với sự kêu gọi rộng rãi đối với chủ nghĩa dân tộc yêu nước. Johann Herder sinh ra ở Phổ là nhà tiên tri của tín ngưỡng mới này và bắt nguồn từ thuật ngữ chủ nghĩa dân tộc chủ nghĩa để mô tả một niềm tự hào bẩm sinh về một nguồn gốc, ngôn ngữ và văn hóa. Sau đó là nhiều cuộc chiến tranh của chủ nghĩa dân tộc, và một cấp độ mới đã được thêm vào chủ nghĩa sô vanh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NATIVE_CONQUEST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Làn sóng thực dân châu Âu đầu tiên bắt đầu vào đầu thế kỷ 15 sau Công nguyên khi người Bồ Đào Nha thiết lập các trạm giao dịch dọc theo bờ biển châu Phi trên đường đến Viễn Đông. Nhưng khi người Tây Ban Nha phát hiện ra châu Mỹ, ngay sau đó là tiếng Bồ Đào Nha, tiếng Anh, tiếng Pháp, tiếng Hà Lan, Thụy Điển và bất kỳ ai khác có thể chèo thuyền ra đại dương, việc định cư trên vùng đất trống rỗng đã mang một giai điệu khác. Tất nhiên, vì những vùng đất này không có gì trống rỗng, nhưng đầy những người bản địa đã ở đó hàng thiên niên kỷ. Khi những người mới đến đụng độ với người dân địa phương, nó trở nên tồi tệ đối với người bản địa, nhờ súng, đại bác, ngựa và bệnh tật của người châu Âu. Người bản địa không bao giờ có cơ hội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NATURAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ thời Aristotle, triết học tự nhiên là nghiên cứu về thế giới vật chất, khoa học đầu tiên có hệ thống. Mọi khoa học khác - sinh học, vật lý, hóa học, thiên văn học, toán học, và tất cả - đều có nguồn gốc từ triết học tự nhiên, và hầu hết các bậc tiền bối của Aristotle như Parmenides, Heraclitus và Democritus tập trung vào niềm tin của họ vào trật tự tự nhiên. Quan niệm của Aristotle về các luật lệ chi phối thế giới thực, được đặt ra trong Corpus Aristotelicum (các bit còn tồn tại), đã thắng thế vào thời Trung cổ. Mặc dù nghiên cứu thực nghiệm và sự hiểu biết về mọi thứ sẽ tách thành các ngành khoa học khác nhau, tất cả đều bắt đầu với triết học tự nhiên. Và bây giờ, ranh giới giữa các ngành học đang trở nên mờ nhạt trở lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NAVAL_INFRASTRUCTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu một nền văn minh sẽ có một hạm đội hải quân và thương gia, thì nó cần rất nhiều thứ khác - bến cảng, cầu trượt, cầu cảng, nhà kho, đê chắn sóng, ngọn hải đăng, không đề cập đến tất cả những tàu bốc vác, tàu đắm, phi công bến cảng, và những thứ khác tàu và giữ cho chúng nổi. Không có cơ sở hạ tầng hải quân này, hải quân don hiến tồn tại lâu dài. Vào thời Trung cổ, lần đầu tiên, một số vương quốc dành kế hoạch và kinh phí đáng kể cho các cơ sở hải quân của họ. Chẳng hạn, mối đe dọa bành trướng của Ottoman đã đưa Cộng hòa Venetian thành lập các xưởng đóng tàu rộng lớn (bao gồm cả Arsenal nổi tiếng), trong khi Đế chế Fatimid Caliphate và Byzantine cần cơ sở hạ tầng hải quân hiệu quả để tiếp tục giết nhau trong hai thế kỷ..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà điều hướng của người Hồi giáo sớm đã lên kế hoạch cho các ngôi sao của họ; Mặc dù hầu như không phải là một khoa học chính xác, bởi sự chuyển hướng thời Trung cổ Châu Âu đã được nâng lên thành một trong bảy nghệ thuật cơ khí. Điều này một phần là do một vài phát minh để giúp các thủy thủ không bị lạc lối (mặc dù họ có xu hướng không rời khỏi vùng đất). Vì ước tính tốc độ và hướng của rong biển đi qua là không chính xác, người Hán đã nghĩ ra la bàn mariner khoảng năm 206 trước Công nguyên. Bước tiến lớn tiếp theo đến vào thời Trung cổ khi các thủy thủ Ả Rập cải tiến kamal, được sử dụng để điều hướng thiên thể, vào cung thiên văn. Khi các thủy thủ bắt đầu giữ hồ sơ chi tiết, các biểu đồ hải lý đầu tiên - biểu đồ portolan - đã được rút ra và việc tìm nhà trở nên yên tâm hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NEW_DEAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cuộc đại khủng hoảng tàn phá thế giới. Ở một số nước, nó đã dẫn đến sự trỗi dậy của các chính phủ toàn trị (chẳng hạn như Mussolini, Ý); ở những người khác, nó đã dẫn đến sự tái tổ chức chính trị (Anh) hoặc sự gia tăng của các đảng Cộng sản (Pháp). Tại Hoa Kỳ, cuộc khủng hoảng đã dẫn đến Thỏa thuận mới, một loạt các chương trình trong nước do Tổng thống khi đó là Franklin Roosevelt vô địch. Những luật lệ, sáng kiến ​​hành pháp và sắc lệnh của tổng thống nhằm cứu trợ cho người thất nghiệp và người nghèo, phục hồi cho ngành công nghiệp Mỹ và cải cách giám sát kinh tế. Mặc dù hầu hết các chương trình Thỏa thuận mới đã biến mất, một số súp bảng chữ cái vẫn được giữ nguyên: FDIC, FCIC, FHA, TVA, SEC cùng với hệ thống An sinh xã hội rộng lớn nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NOBEL_PRIZE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không muốn đi vào lịch sử với tư cách là thương nhân tử vong của người Hồi giáo (dù có hợp lý đến mức nào) mà một tờ báo Pháp gọi ông là, Alfred Nobel trong di chúc của ông đã để lại khoảng 94% tài sản lớn của mình để thành lập năm giải thưởng trao tặng hàng năm. Những giải thưởng này - về vật lý, hóa học, y học, văn học và hòa bình - sẽ được trao cho những người, trong năm trước, sẽ mang lại lợi ích lớn nhất cho nhân loại. Vào ngày kỷ niệm lần thứ năm của cái chết Nobel Nobel, vào tháng 12 năm 1901, lần đầu tiên được trình bày. Kể từ đó, Giải thưởng đã trở thành vinh dự cao nhất mà một nhà khoa học có thể nhận được, mang lại sự công nhận, tiến bộ học thuật và cơ hội nghiên cứu mới. Đến nay (và tăng lên mỗi năm), khoảng 870 cá nhân và 23 tổ chức đã giành được giải thưởng Nobel.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NUCLEAR_ESPIONAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vũ khí hạt nhân làm thay đổi đáng kể cán cân sức mạnh có lợi cho các quốc gia sở hữu chúng. Hoạt động gián điệp hạt nhân là giao dịch trái phép bất kỳ thông tin bí mật nào liên quan đến vũ khí hạt nhân - chẳng hạn như phương pháp thiết kế và sản xuất. Ngay cả khi vũ khí hạt nhân đầu tiên đang được Mỹ phát triển, hình thức gián điệp này đã có mặt. Klaus Fuchs, một nhà vật lý lý thuyết từng làm việc tại Los Alamos trong Dự án Manhattan, bị bắt gặp đang giao bí mật hạt nhân cho Liên Xô. Các hệ thống phân phối của những vũ khí này đã phát triển và các phương thức bảo đảm những tiến bộ đó cũng vậy - và việc bán bí mật hạt nhân vẫn tiếp tục, cho phép các quốc gia nhỏ hơn có thể ảnh hưởng đến vị thế của họ trong thế cân bằng quyền lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ONLINE_COMMUNITIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nơi cộng đồng của người Viking đã từng được xác định theo địa điểm, bây giờ nó được xác định bởi các mối quan tâm chung, mối quan tâm chung hoặc video về mèo. Các cộng đồng ảo đã tăng sinh với sự mở rộng của internet, đáng chú ý là thông qua các thiết bị di động. Thông qua các phòng chat, diễn đàn, danh sách e-mail và các dịch vụ mạng xã hội, nhiều người hiện có hàng ngàn người bạn vô hình trên mạng, cùng lúc, hoặc thay vì những người thật bên cạnh. Xu hướng thuộc về một cộng đồng trực tuyến đang lan rộng; tính đến năm 2013 sau Công nguyên, có 20 cộng đồng ảo lớn với hơn 100 triệu thành viên mỗi nhóm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PATRIOTIC_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo một nghĩa nào đó, mỗi cuộc chiến tranh của người dân là một cuộc chiến yêu nước của người Hồi giáo (nói cho cùng, ngoài tôn giáo, đó là cách hiệu quả nhất để thuyết phục mọi người giết lẫn nhau). Nhưng vào thế kỷ 20 sau Công nguyên, thuật ngữ chiến tranh yêu nước đã chỉ định những cuộc xung đột đó, theo học thuyết của Cộng sản, giai cấp vô sản đã vươn lên để tự bảo vệ mình trước một mối đe dọa từ nước ngoài. Tổng quát hơn, nó đề cập đến một cuộc chiến tranh bảo vệ quê hương, hoặc trong trường hợp này là Quê hương. Lần đầu tiên được áp dụng cho cuộc kháng chiến chung của nông dân Nga trước cuộc xâm lược của Napoléon năm 1812, nó thường được dùng để chỉ sự bảo vệ tốn kém của Nga chống lại Đức trong Chiến tranh thế giới thứ hai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_POLICE_STATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cảnh sát truyền thống phát sinh ở nhiều quốc gia khác nhau trong thế kỷ 18 và 19 là sự pha trộn giữa cải cách độc đoán, lòng nhân từ gia trưởng và sự ép buộc, không nhất thiết phải đàn áp, nhấn mạnh vào an ninh và tiến bộ quốc gia. Nhưng nhà nước cảnh sát hiện đại đã phát sinh trong Thế kỷ 20 và giả định một chế độ độc đoán, từ đó trao quyền lực càn quét cho các cơ quan thực thi pháp luật của mình. Người dân sau này phải đối mặt với những hạn chế về quyền tự do di chuyển, bày tỏ quan điểm chính trị hoặc xã hội và mức độ giám sát cao (mục đích chính của cảnh sát bí mật của Hồi giáo).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PRESS_GANGS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ấn tượng là thực tiễn của những người tuyển mộ người Hồi giáo vào lực lượng hải quân (có hoặc thường không có thông báo). Hải quân của một số nền văn minh đã sử dụng các băng đảng báo chí (các nhóm vũ trang đi lang thang và thực hiện chương trình gây ấn tượng mạnh mẽ), nhưng nổi tiếng nhất là Hải quân Hoàng gia Anh, bắt đầu sử dụng nó trong thời chiến năm 1664 sau Công nguyên và tiếp tục cho đến Chiến tranh Napoléon. Mặc dù thực tế rơi vào tình trạng không sử dụng sau năm 1814 (các thủy thủ ấn tượng không nhất thiết phải làm thủy thủ giỏi), nhưng nó không bị cấm ở Vương quốc Anh cho đến năm 1835. Mặc dù có những câu chuyện ẩn giấu, các băng đảng báo chí hiếm khi hoạt động bên ngoài cảng và hiếm khi đưa bất kỳ ai trừ những người đi biển, thuyền dài và ngư dân - bất cứ ai không quen với biển có xu hướng chết quá nhanh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PROFESSIONAL_ARMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào đầu thời trung cổ, nông nô và villein đã hình thành phần lớn quân đội; hầu như không được đào tạo và trang bị xấu, ngoài số lượng tuyệt đối, chúng khá vô dụng trong trận chiến. Ý tưởng về một đội quân chuyên nghiệp, được duy trì bởi nhà nước, đã bị phai mờ - như rất nhiều thứ khác đã làm - với Đế chế La Mã (mặc dù Trung Quốc vẫn còn một). Nhưng khi các quốc gia khác nhau kết hợp với đống đổ nát, các vị vua bắt đầu bổ sung mob của họ rút ra từ các lãnh chúa phong kiến ​​với các chuyên gia được trả lương. Những người lính này thường được đặt trong doanh trại và tách biệt khỏi dân thường để giảm thiểu ma sát, và nhà vua đã cung cấp thức ăn, vũ khí, quần áo và huấn luyện cho họ. Họ (hầu như) luôn hiệu quả hơn những người nghiệp dư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PROPAGANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà tâm lý học xã hội đã nghiên cứu tuyên truyền, và trong khi nó không thể thay đổi niềm tin hoặc niềm tin, nó có thể củng cố những điều này hoặc gây nghi ngờ về những người khác. Tuyên truyền chia sẻ một số kỹ thuật với hai hiện tượng truyền thông đại chúng khác, quảng cáo và quan hệ công chúng, và thực sự rất khó để phân biệt giữa ba. Mặc dù đã có những trường hợp tuyên truyền kể từ khi báo in được phát minh, sự xuất hiện của phim và phát sóng đã đưa sự tuyên truyền lên hàng đầu trong hai cuộc chiến tranh thế giới đầu tiên và Chiến tranh Lạnh sau đó. Vì vậy, tuyên truyền độc hại đã khiến Liên Hợp Quốc bổ sung Điều 20 vào Công ước quốc tế về các quyền dân sự và chính trị vào năm 1966, cấm mọi tuyên truyền cho chiến tranh hoặc bất kỳ sự biện hộ nào có thể dẫn đến bạo lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PUBLIC_TRANSPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giao thông công cộng - ở châu Á, hoạt động như các doanh nghiệp tư nhân có lợi nhuận; ở châu Mỹ, nói chung là hoạt động của chính phủ; ở châu Âu, sự kết hợp giữa các công ty nhà nước và tư nhân - cung cấp dịch vụ chở khách giá rẻ cho các xe buýt công cộng chung, tàu điện ngầm, xe điện, xe lửa đi lại, phà, v.v. Hệ thống có tổ chức đầu tiên như vậy dường như là dịch vụ omnibus hoạt động tại Paris bắt đầu vào năm 1662, nhưng nó đã không tồn tại lâu. Omnibuses được giới thiệu lại ở Nantes vào năm 1826 và tại London vào năm 1829. Ngay sau đó, khi London trở nên đông đúc và mất vệ sinh hơn, dân gian tốt bắt đầu định cư ở vùng ngoại ô xung quanh thành phố, một sự phát triển được hỗ trợ bởi việc tạo ra Đường sắt Metropolitan vào những năm 1860 nơi cung cấp giá vé rẻ vào trung tâm thủ đô. Chẳng bao lâu, thành phố công nghiệp cũng muốn có một hệ thống giao thông công cộng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PUBLIC_WORKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các công trình công cộng bao gồm các tòa nhà công cộng (trường học, bệnh viện, bảo tàng, vv), các phương tiện giao thông công cộng (mọi thứ từ đường đến sân bay), không gian công cộng (tất cả các công viên và quảng trường), dịch vụ công cộng (cống, đập, lưới điện), và bất cứ điều gì khác (thường là các dự án thùng thịt lợn), chính phủ có thể sẵn sàng tài trợ và xây dựng cho hàng hóa Lớn Lớn. Ở Rome cổ đại, nhà hát Opera công khai giám sát việc xây dựng các dự án nhằm mang lại lợi ích cho cộng đồng, ví dụ như tất cả những cống nước đáng yêu đó. Các chính trị gia Mỹ đã đi đầu trong việc làm sống lại ý tưởng đó; vào năm 1791 sau Công nguyên, Pennsylvania đã cho ra mắt hệ thống đường được tài trợ công khai toàn diện đầu tiên và vào năm 1801 Philadelphia đã xây dựng hệ thống nước công cộng đầu tiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RAID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Để cướp bóc, cướp bóc và nói chung là hạ bệ một kẻ thù - ở đó, không có gì giống như một cuộc đột kích. Vì những kẻ man rợ không thể đứng lên (thường) để mở trận chiến với quân đội của Hy Lạp, Ba Tư, La Mã, Trung Quốc và các loại văn minh khác, các cuộc xâm lược của họ có xu hướng theo hình thức tấn công kéo dài. Trong thời gian, những người này và các đế chế khác cũng sử dụng các cuộc tấn công chống lại những kẻ man rợ, thường phái các phụ trợ để tàn phá đất đai của họ, lái xe ra khỏi gia súc của họ, đốt trại của họ, và tồi tệ hơn. Chiến lược này cũng hiệu quả đến mức một số cuộc chiến tranh của người Viking không gì khác hơn là một loạt các cuộc đột kích đẫm máu, và việc luyện tập trở thành một phần của các tiết mục quân sự còn tồn tại đến ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RAJ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi Công ty Đông Ấn Anh vặn vẹo và Quân đội Hoàng gia Anh phải bước vào để hạ bệ Sepoy Mutiny, quyền cai trị của tiểu lục địa được chuyển đến Vương miện, trong người của Nữ hoàng Victoria, người được tuyên bố là Hoàng hậu Ấn Độ vào tháng 6 năm 1858. Vương quốc Anh Raj được chia thành hai khía cạnh: các khu vực dưới sự kiểm soát trực tiếp của Anh và các khu vực được cai trị bởi các hoàng tử Ấn Độ (dưới sự bảo trợ của giáo sư người Anh) dĩ nhiên là một số tiểu bang của hoàng gia Anh vào năm 1947 khi sự thống trị của Anh kết thúc. Hầu hết các quốc gia hoàng tử này, trong khi có chủ quyền trên danh nghĩa, nằm dưới sự kiểm soát của Anh về quốc phòng, đối ngoại, thông tin liên lạc, vận tải và thương mại (thực sự, phần lớn hàng xuất khẩu của họ đã sang Anh để trả cho tất cả những thứ khác).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chủ nghĩa duy lý là thế giới quan nhìn vào lý trí (chứ không phải là, niềm tin mù quáng hay nấm ma thuật) để giải thích thế giới. Trong triết lý này, lý trí vượt qua tất cả các cách nhận biết khác, bao gồm mọi dữ liệu được thu thập bởi năm giác quan của một người. Nguồn gốc của nó có thể được truy nguyên từ Socrates vĩ đại, nhưng nó được hưởng một cái gì đó của sự hồi sinh sau sự đàn áp của Kitô giáo trong thế kỷ 16 và 17 trong Cách mạng Khoa học. Các nhà khoa học-triết học như Réne Descartes, đã gắn mác cha đẻ của triết học hiện đại, Hồi Spinoza, Leibniz và Kant đã thay đổi cách con người nhìn thế giới của họ theo những cách sâu sắc và biến chủ nghĩa duy lý thành niềm tin mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RELIGIOUS_ORDERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù những người theo đạo Phật (Zen, Thiếu Lâm) và Hồi giáo (các Sufi tariqa khác nhau) có các mệnh lệnh tôn giáo, nhưng Công giáo đã sinh ra những người nổi tiếng nhất. Trong Giáo hội Công giáo, việc thành lập một trật tự tôn giáo phải được Đức Giáo hoàng thánh hiến, nó có thể được thực hiện một cách bất chợt. Sớm nhất có thể nhận ra ngày hôm nay là ngày thành lập Dòng Thánh Augustinô c. Năm 1244 sau Công nguyên, được ghép lại với nhau từ một số đơn đặt hàng khất sĩ trước đó. Vào thời Phục hưng, tất cả các loại lệnh thánh đã được tạo ra: Benedictines, Carmelites, Dominicans, Franciscans, Jesuits, vân vân và vân vân. Và một số mệnh lệnh tôn giáo quan tâm nhiều hơn đến việc loại bỏ các bá đạo hơn là cứu các linh hồn nảy sinh trong các cuộc Thập tự chinh, như Hiệp sĩ Templar và Hiệp sĩ Bệnh viện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RESOURCE_MANAGEMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự phát triển hiệu quả và hiệu quả của một tổ chức Tài nguyên trong khi họ cần quản lý tài nguyên. Khi các tập đoàn phát triển lớn hơn và phát triển thành các tập đoàn đa quốc gia, nó trở nên quan trọng đối với những người muốn tồn tại để đảm bảo rằng các nguồn lực không bao giờ được phân bổ quá mức cho các dự án. Có lẽ phương pháp tốt nhất để làm điều này là tài nguyên của Google san lấp mặt bằng - tài chính, hàng tồn kho, con người, sản lượng sản xuất và thậm chí cả thông tin - tránh cả hàng tồn kho dư thừa và thiếu hụt đột ngột. Bí quyết là đầu tư vào các tài nguyên như các khả năng được lưu trữ của Google, và sau đó, hãy giải phóng những thứ này khi cần thiết và thiết thực. Sự lan rộng của các nguyên tắc quản lý tài nguyên đã cho phép các tập đoàn tham gia vào một số lượng lớn, cả về quy mô và thời gian, nhưng các dự án có lợi nhuận kể từ những năm 1950.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RETAINERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong chế độ phong kiến ​​giả mạo thịnh hành vào cuối thời Trung cổ, một xã hội được tổ chức theo đường lối phục vụ cá nhân là một người giữ nhà là một phương pháp tốt nhất để có được sự ưu ái dưới hình thức văn phòng, cấp đất, quà tặng và vinh danh từ những người cao hơn chuỗi quý tộc. Đổi lại, các quý ông đã giúp chống lại các cuộc chiến tranh lãnh chúa của họ hoặc dập tắt các cuộc nổi loạn. Không chỉ các quý ông phải chiến đấu cho chính nhà vua, mà họ còn được yêu cầu cung cấp một số lượng lớn các hiệp sĩ và hiệp sĩ kém hơn. Những người giữ chân cá nhân này được gọi chung là người có mối quan hệ tình cảm với chúa tể, giống như người nổi tiếng, người sở hữu ngôi sao của ngày hôm nay, nhưng đáng tin cậy hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_REVELATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nói một cách tôn giáo, mặc khải là tiết lộ một số dạng sự thật hoặc kiến ​​thức thông qua giao tiếp trực tiếp với một vị thần hoặc thực thể siêu nhiên khác thông qua các phương tiện khác nhau - đốt bụi cây, viên thuốc, tiếng nói từ tượng, giấc mơ do ma túy, và danh sách vẫn tiếp tục. Hầu như mọi nhà tiên tri từ Moses đến Mohammed đến Joseph Smith đều tuyên bố sự mặc khải cho cá nhân họ về tác phẩm thánh. Cho dù kết hợp hay thực tế, không thể phủ nhận rằng những tiết lộ thiêng liêng đã định hình nền văn minh trong suốt hàng thiên niên kỷ. Các nghiên cứu khoa học gần đây của Stanley Koren đã tìm cách hiểu hiện tượng này thông qua việc sử dụng mũ bảo hiểm God God, một thiết bị kích thích thùy thái dương Có lẽ mọi người sẽ sớm có những tiết lộ..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì hầu hết binh lính người sói (và aren) được trả lương cao, nên cướp bóc là nguồn thu nhập chính của những người may mắn sống sót sau các trận chiến, bệnh dịch và hình phạt. Không giống như cướp bóc vùng nông thôn, cơ hội để sa thải một nơi xây dựng được cung cấp nhiều hơn chỉ là nguồn gốc. Trong thời trung cổ, một sự khuyến khích của lãnh chúa để cướp phá một thị trấn, thành phố hoặc quận là cách chính để đảm bảo lòng trung thành và sẵn sàng chiến đấu hơn nữa. Ngay cả những người hiền lành cũng tham gia vào cuộc vui, thường tuyên bố những mảnh vô giá nhất và dân gian tốt nhất để giữ tiền chuộc. Thành phố càng lớn và giàu có, càng đi lại nhiều; do đó, một số nơi như Rome đã bị sa thải (410, 455, 546, 1084 và 1527 sau Công nguyên).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SATELLITE_BROADCASTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vệ tinh đầu tiên chuyển tiếp thông tin liên lạc là Chương trình SCORE Cảnh vào năm 1958 sau Công nguyên, đã thu hút sự chú ý của thế giới bằng cách phát đi lời chào từ Tổng thống Eisenhower. Sau đó, Dự án Echo Cảnh năm 1960 (và một lần nữa vào năm 1964) đã đặt một quả bóng phản xạ thụ động trong quỹ đạo thấp để phản hồi thông tin vô tuyến từ một điểm trên toàn cầu đến một điểm khác. Trong khi đó, tập đoàn truyền thông AT & amp; T đã phóng hai vệ tinh Telstar đa quốc gia (Mỹ, Anh và Pháp), có thể phát sóng trên khắp Thái Bình Dương. Tất cả đều đặt nền móng cho các mạng vệ tinh hiện tại có khả năng gửi tín hiệu video và âm thanh và máy tính đến bất kỳ nơi nào trên thế giới - dẫn đến sự mất tập trung vô tận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SCRIPTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Văn bản tôn giáo lâu đời nhất được tìm thấy cho đến nay có từ thời Sumer cổ đại vào khoảng năm 2600 trước Công nguyên. Đó là ví dụ đầu tiên của kinh sách, một văn bản được coi là thiêng liêng hoặc trung tâm của một truyền thống tôn giáo. Cổ xưa nhất của một tôn giáo còn tồn tại có khả năng là Rigveda của Ấn Độ giáo, được sáng tác từ năm 1700 đến 1100 trước Công nguyên. Khiếu nại của Thần Lôi (dù có thể là gì) Lời đã đưa ra bản kê khai là một điểm bán hàng không thể chối cãi đối với những người muốn chuyển đổi; Không có gì đáng ngạc nhiên khi năm tôn giáo lớn nhất hiện có tất cả đều có một kinh sách chính: Phật giáo (Tam tạng), Ấn Độ giáo (Vedas và Up Biếnad), Hồi giáo (Qur Muffan), Do Thái giáo (Tanakh) và Kitô giáo (Kinh thánh).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SERFDOM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù các hình thức nô lệ đất đai đã có mặt trong nền văn minh trước đây (như hệ thống thuộc địa La Mã), chế độ nông nô thời trung cổ thực sự bắt đầu với sự sụp đổ của Đế chế Carolingian vào thế kỷ thứ 10 sau Công nguyên. Trong giai đoạn tiếp theo, các lãnh chúa địa phương cần một nguồn cung cấp lao động nông nghiệp sẵn sàng cho các trang viên của họ, và nông dân cần được bảo vệ chống lại mọi người, vì vậy việc thực hành chế độ nông nô tự phát sinh ở nhiều nơi trên khắp châu Âu. Đến thế kỷ 12 và 13, chế độ nông nô đã có được địa vị pháp lý nghiêm ngặt, vì nông nô không phải là nô lệ và có quyền (tuy nhiên tối thiểu). Với sự trỗi dậy của các quốc vương và chính quyền trung ương hùng mạnh, chế độ nông nô trở nên ít hữu dụng hơn và đến 1400 chế độ nông nô thực sự là hiếm khi trừ Nga.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SIMULTANEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo sau cuộc Cải cách Tin lành, và sự nhầm lẫn của các giáo phái trên khắp nước Đức, đã phát sinh 'simultaneum mixtum' (hoặc Simultankirche), một nhà thờ trong đó có hai hoặc nhiều nhóm khác nhau (Lutheran, Congregational, Calvinist, v.v.) Mỗi giáo phái được thờ phụng vào những thời điểm khác nhau và với các giáo sĩ khác nhau, và dung túng cho các tín ngưỡng khác chia sẻ không gian của họ. Mặc dù, được cho là nguyên lý của nhà thờ Hồi giáo (và tất cả sự đổ máu của các cuộc chiến tôn giáo), Công giáo La Mã thường không tham gia vào simultaneum, mặc dù một Công giáo và Tin Lành hoạt động trong khoảng 200 năm cho đến năm 1850 sau Công nguyên ở Goldenstedt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SKYSCRAPERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến trước Cách mạng công nghiệp, bất kỳ cấu trúc nào trên sáu tầng đều thực sự hiếm và có thể được coi là một kỳ quan của người Hồi giáo. Được biết đến như là ông nội của các tòa nhà chọc trời, xây dựng vào năm 1797 sau Công nguyên, Nhà máy hạt lanh ở Shrewsbury đã sử dụng các cột và dầm bằng gang để hỗ trợ xây dựng gạch năm tầng. Sáu mươi năm sau, Elisha Otis đã phát minh ra thang máy an toàn, và các kiến ​​trúc sư bắt đầu nghĩ lớn hơn. Năm 1885, Tòa nhà Bảo hiểm Nhà mười tầng ở Chicago đã được đặt tên, kết hợp khung thép, chống cháy, thang máy và hệ thống dây điện, tất cả được coi là không thể thiếu trong các tòa nhà chọc trời hiện đại. Mặc dù họ không thực sự cạo bầu trời, một số người trong số họ khá cao, như Burj Khalifa ở Dubai ở độ cao 2.722 feet (829,8 mét).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SPORTS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các môn thể thao chuyên nghiệp và đại học đã trở thành phương thuốc để giải tỏa sự nhàm chán tuyệt đối của nền văn minh (bây giờ hầu hết dân gian không phải lo lắng quá nhiều về nạn đói, bệnh tật và chiến tranh). Để nuôi dưỡng sự khao khát phấn khích đó, báo chí thể thao đã vươn lên dẫn đầu trên các tờ báo; Theo Tracy Everbach, những bài viết về thể thao rực rỡ trong thời đại báo chí màu vàng đã thu hút độc giả báo chí bởi hàng triệu người. Những năm 1920 mở ra trang thể thao hàng ngày, chuyển sang đầu tiên nhiều hơn bất kỳ phần nào, ngoài các cáo phó. Associated Press sớm bổ sung một bộ phận thể thao. Trong những năm 1930, các phương tiện truyền thông thể thao thống trị đài phát thanh, và sau đó chuyển sang truyền hình - với các mạng phải trả số tiền khổng lồ hơn bao giờ hết để phát sóng các sự kiện trực tiếp. Và bây giờ, phạm vi bảo hiểm thể thao đang tràn ngập internet.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_STRATEGIC_AIR_FORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Để bảo vệ chính mình và các đồng minh của mình khỏi mối đe dọa Đỏ, Hồi Hoa Kỳ đã sáp nhập một số lực lượng không quân của Quân đội vào tháng 3 năm 1946 sau Công nguyên, tạo thành Bộ Tư lệnh Không quân Chiến lược. Thành lập trụ sở của mình tại Căn cứ Không quân Offutt (gần Omaha, cách xa máy bay ném bom của Liên Xô càng xa càng tốt), SAC chịu trách nhiệm cho các máy bay ném bom chiến lược trên đất liền sẽ phá hủy hạt nhân trong Armageddon được dự đoán trước. SAC ban đầu hoàn toàn có 37 nghìn nhân viên quân sự, nhưng tiếp tục phát triển với tư cách là đối tác của Liên Xô - vào năm 1980, lực lượng không quân lớn nhất thế giới - đã làm trong suốt Chiến tranh Lạnh. Và như đối tác Liên Xô của nó đã có, SAC cũng được giao phụ trách kho vũ khí ICBM.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_STRATEGOS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong thế giới Hy Lạp, một chiến lược gia có nghĩa là, theo nghĩa đen, lãnh đạo quân đội của Vương, Trực, mặc dù theo thời gian, nó có nghĩa là một vị tướng vĩ đại. Khi người Palestin tràn qua Hy Lạp, nó được Philip II và con trai ông Alexander sử dụng cho các chỉ huy trong các nhiệm vụ tách rời với tư cách là đại diện của nhà vua. Sau đó, trong các đế chế Diadochi, nó là một văn phòng vũ trụ kết hợp các nhiệm vụ dân sự và quân sự. Trong tiếng Byzantium nói tiếng Hy Lạp, một chiến lược gia là sĩ quan quân đội tối cao của một đội quân dã chiến, thường được chuẩn bị từ khi sinh ra cho vị trí bán di truyền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SURVEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay cả những bộ lạc thời tiền sử cũng có những người hướng đạo, những người khó tính đi ra ngoài để tìm kiếm những hang động, nơi săn bắn và nguồn nước tốt hơn. Khi dân gian đã ổn định và bắt đầu tụ tập ở các làng và thị trấn, những người chân hạm và mắt đại bàng sẵn sàng đi bộ trên những ngọn đồi và băng qua những khu rừng vô tri vẫn có tầm quan trọng sống còn, vì một nền văn minh không biết những gì đang diễn ra xung quanh nó là mù quáng cho cả cơ hội và nguy hiểm. Khi họ khảo sát môi trường xung quanh và mang về những câu chuyện về những kỳ quan tuyệt vời, các trinh sát không chỉ mở rộng khả năng, mà cả trí tưởng tượng của loài người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SYMPHONIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù các bản giao hưởng đầu tiên - các tác phẩm nhạc cụ trong ba hoặc bốn phong trào được ghi cho các dàn nhạc lớn - đã xuất hiện vào đầu những năm 1600, nhưng trong Thế kỷ 18, chúng đã có hình thức được biết đến ngày nay. Giới quý tộc, theo sau là tầng lớp trung lưu giàu có đang trỗi dậy, trở thành người hâm mộ những bản nhạc mở rộng này tại các trung tâm văn hóa như Vienna, Milan và Paris, biểu diễn trong các bản hòa tấu 100 khúc, kèn đồng, gỗ, và nhạc cụ gõ. Các nhà tài trợ đã dành may mắn để giúp các nhà soạn nhạc khao khát, và các bản giao hưởng đã đóng một vai trò rất rõ ràng trong cuộc sống công cộng ở châu Âu. Vào đầu thế kỷ 19, Beethoven - trong số những người khác - đã nâng cao bản giao hưởng hơn nữa, từ một thể loại phổ biến nhưng phổ biến đến tác phẩm nghệ thuật âm nhạc tối cao. Nó vẫn còn cho đến ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_THIRD_ALTERNATIVE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giải pháp thay thế thứ ba (hay vị trí thứ ba) là một triết lý chính trị dân tộc chủ nghĩa nhấn mạnh sự đối lập của nó đối với cả chủ nghĩa tư bản và chủ nghĩa cộng sản, thay vào đó tổng hợp các ý tưởng cấp tiến từ cả hai. Những người theo phương pháp này ủng hộ quyền sở hữu nhà nước trong sản xuất và phân phối hàng hóa và dịch vụ cho các thành viên sản xuất của xã hội, cách ly hòa bình giữa các nhóm sắc tộc và chủng tộc trong bang, và gần đây đã chấp nhận chủ nghĩa môi trường triệt để. Nhiều nhà khoa học chính trị đã lập luận rằng phong trào phát sinh sau Thế chiến II ở các quốc gia như Argentina và Nam Phi, không phải là một sự thay thế thứ ba, mà là một sự đột biến của chủ nghĩa phát xít mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TOTAL_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiến tranh cổ đại nói chung là chiến tranh tổng lực của người Hồi giáo, cho đến khi đạo đức được thiết lập và các quy tắc phát triển. Chiến tranh toàn diện được định nghĩa là huy động toàn bộ sức mạnh của nền văn minh và ứng dụng sức mạnh đó để chống lại toàn bộ nền văn minh của kẻ thù - không chỉ nhắm vào quân đội, mà cả dân sự và cơ sở hạ tầng, tài nguyên công nghiệp và nông nghiệp, và ý chí của nó để tiếp tục chiến đấu . Trong nhiều thế kỷ, các đội quân và hải quân chuyên nghiệp đã tiến hành chiến tranh giới hạn của giới hạn trong các cuộc xung đột đầy màu sắc (và đó không chỉ là những bộ quân phục đẹp đẽ đó), và tinh thần chiến đấu và danh dự được đánh dấu (được cho là) ​​trên chiến trường. Nhưng với công nghiệp hóa, Nội chiến Hoa Kỳ và Chiến tranh thế giới thứ nhất thậm chí còn thú vị hơn, sử dụng mọi cách để tiêu diệt một kẻ thù khác đã trở thành chiến lược ưa thích. Chiến tranh thế giới thứ hai là cuộc chiến tổng lực tinh túy (cho đến nay).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TOWN_CHARTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thống, việc cấp một điều lệ thị trấn đã cho nó và người dân ở đó quyền được hưởng một số đặc quyền nhất định trong hệ thống phong kiến. Người dân thị trấn là những người chăn nuôi, trái ngược với nông nô, và Free free theo nghĩa là họ được bảo vệ bởi (và chỉ có lòng trung thành với) nhà vua chứ không phải là lãnh chúa địa phương. Charters cũng cung cấp cho những người chăn nuôi một số lợi ích của chính phủ tự chủ, trong đó các thương nhân giàu có sẽ được phép chọn một thị trưởng và nắm giữ một thị trường hoặc faire dưới sự bảo trợ của chính họ, miễn là được nhà vua chấp nhận. Ngay từ thế kỷ thứ 10 sau Công nguyên, các thị trấn của Đức đã được cấp điều lệ thị trấn, với lực lượng dân quân, tòa án và đánh thuế mô hình cho tất cả những người sau đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRADE_CONFEDERATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi thương mại quốc tế phục hồi sau sự sụp đổ của Đế chế La Mã, một số thương nhân nhận thấy tốt hơn là tập hợp các nguồn lực của họ và thiết lập cơ sở hạ tầng kinh tế của riêng họ hơn là đi một mình hoặc tin tưởng vào chính phủ (bất kể hình thức không chắc chắn này). Nói tóm lại, các thương nhân của một thành phố hoặc khu vực đã tìm cách thiết lập các tuyến thương mại chung, hoặc thiết lập độc quyền trong một số mặt hàng nhất định, hoặc cả hai. Nhiều trong số này là nền tảng cho các liên minh thương gia chính thức hơn có thể trải rộng trên một số thành phố. Cũng vậy, các liên minh thương mại có xu hướng sống ngắn hơn, vì cái chết của một thương nhân hoặc gia đình thương nhân thường kết thúc liên minh quảng cáo và tổ chức lỏng lẻo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRAVELING_MERCHANTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu hết các ngôi làng, trang viên và thị trấn ở Châu Âu thời trung cổ đều tự túc hết mức có thể, do đó, đó là những thứ xa xỉ kỳ lạ và đắt tiền hơn mà một thương gia du lịch sẽ giao dịch. Thập tự chinh, đặc biệt, đã giới thiệu các quý ông và chư hầu của họ (những người sống sót sau cuộc chiến) với những thứ tốt hơn là gia vị, gỗ, gỗ mịn, lụa, và những thứ khác. Ngay cả khi những người chinh phục có được sở thích này, cuộc chinh phục Palestine đã mở các tuyến giao thương từ các góc xa của phương Đông, và các thương nhân Ý đã sớm đưa tất cả các loại hàng hóa trở lại. Từ các cảng của Ý và Byzantine, những hàng nhập khẩu này được vận chuyển bởi các thương nhân du lịch, thậm chí đến nước Anh và Scandinavia xa xôi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRIANGULAR_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các tuyến thương mại hình tam giác là những tuyến kết nối ba địa điểm, mỗi địa điểm có một mặt hàng khác nhau mong muốn ở một trong hai tuyến kia, trong một chu kỳ có lợi của các chuyến đi của thương gia. Khi các đế chế thực dân phát triển, các thuyền trưởng vận chuyển đã tìm cách thực hiện các chuyến đi của họ qua Đại Tây Dương hiệu quả hơn bao giờ hết. Một trong số đó là con đường thuộc địa của Anh: cá muối và gỗ xẻ từ New England đến các thuộc địa của Anh ở Tây Ấn, đường và mật rỉ từ các đảo đến Anh, và sản xuất hàng hóa từ Anh đến New England. Nhưng lợi nhuận cao nhất chắc chắn là buôn bán nô lệ xuyên Đại Tây Dương hoạt động từ những năm 1500 đến 1800; tham gia vào các quốc gia khác nhau, nô lệ từ Tây Phi đến các thuộc địa Caribbean và Mỹ, hoa màu và nguyên liệu thô từ đó đến châu Âu, và sản xuất hàng hóa đến châu Phi. Và lặp lại …</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_URBAN_PLANNING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo các nhà khảo cổ học, có bằng chứng về quy hoạch đô thị - hoặc ít nhất là một cái gì đó còn hơn cả tòa nhà hỗn loạn - ở một số thị trấn cổ được tìm thấy ở Mesopotamia, Ai Cập và Thung lũng Indus. Họ đã phát hiện ra những con đường lát đá được bố trí theo mô hình lưới và từ thế kỷ thứ 8 trước Công nguyên, hầu hết các thành phố Hy Lạp đã được đặt trên các kế hoạch lưới trực giao. Nhưng chính người La Mã là bậc thầy về quy hoạch đô thị - còn hơn cả các nền văn minh khác. Quy hoạch thành phố La Mã tập trung vào phòng thủ quân sự, thuận tiện công cộng và dễ dàng di chuyển qua các đường phố (kết nối với những con đường đẹp). Khi Rome từ chối, hầu hết những ý tưởng tiện lợi này đã biến mất trong một thời gian, mặc dù các thành phố lớn ở châu Âu vẫn bao quanh một trung tâm thành phố La Mã.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_VETERANCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thuật ngữ kỳ cựu của người Viking có nguồn gốc từ tiếng Latin vetus, có nghĩa là cũ cũ (chỉ don don đề cập đến một cách đó). Mặc dù đã có những người may mắn sống sót sau khi thực hiện nghĩa vụ quân sự trước đó, nhưng chính người La Mã đã thiết lập thực hành tôn vinh những người sống sót với các đặc quyền và phần thưởng. Bất kỳ người lính phi La Mã nào được giải ngũ một cách danh dự đều được cấp quyền công dân La Mã (không được xem nhẹ). Thời hạn nhập ngũ bình thường là 25 năm, và sau khi xuất viện, cả cựu chiến binh La Mã và không phải La Mã đều được hưởng lương hưu (người được thành lập bởi Hoàng đế Augustus) và trợ cấp đất đai, thường là ở biên giới. Vì các cựu chiến binh La Mã có thể bị thu hồi, nên sau này có nghĩa là quân tiếp viện không bao giờ xa khi những kẻ man rợ xâm chiếm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_WARS_OF_RELIGION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một điều được đảm bảo về các tín hữu: họ sẵn sàng giết (hoặc chết) vì niềm tin của họ. Kể từ khi các quốc gia thành phố Lưỡng Hà cổ đại bắt đầu va chạm vào nhau, tôn giáo là nguyên nhân của nhiều cuộc chiến tranh thần thánh - cuộc chinh phạt của người Israel đối với các quốc gia thành phố Canaan, sự bành trướng Hồi giáo và các cuộc thập tự chinh sau đó. Nhưng không ai phù hợp với các cuộc chiến của tôn giáo đã được đặt ra khi Luther đóng đinh 95 luận án của mình. Trong phần lớn thế kỷ 16 và 17, người Tin lành và Công giáo đã bỏ rơi nhau, tàn phá hầu hết Trung Âu và gây thương vong cho thiên văn học - ước tính khoảng 11,5 triệu trong Chiến tranh Ba mươi năm và bốn triệu người khác trong Chiến tranh Tôn giáo Pháp.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>