<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
    	<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      		<Text>Sau khi một Đặc Khu đã được xây dựng, nó có thể có dân số từ các kiến trúc bên trong. Các kiến trúc có thể được xây dựng thông qua "Menu Sản Phẩm" dưới các Đặc Khu. Một vài kiến trúc có điều kiện, như là các kiến trúc khác hoặc công nghệ; những kiến trúc này sẽ không thể nhìn thấy trong menu Sản Phẩm.</Text>
    	</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AIRPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt kỹ thuật, một sân bay trực tiếp là một vị trí mà máy bay, máy bay trực thăng, máy bay trực thăng hoặc máy bay khác có thể cất cánh và hạ cánh. Tuy nhiên, trong sử dụng chung, sân bay là một khu phức hợp dành cho máy bay chở khách thương mại, bao gồm đường băng, tháp điều khiển, móc treo, nhà ga, cơ sở khẩn cấp và thậm chí cả các cấu trúc đỗ xe. Xu hướng Man Man vội vàng đã khiến các sân bay trở thành một phần vốn có của mọi cảnh quan thành phố (mặc dù hầu hết các sân bay thương mại hiện nằm cách xa thành phố, do tiếng ồn và ô nhiễm). Trước năm 1930, hầu hết các sân bay là sân bay nhỏ hoặc sân bay, với đường băng dưới 2000 feet. Năm 1939, La Guardia bận rộn ở thành phố New York đã xử lý gần một phần tư triệu hành khách mỗi tháng; số liệu thống kê gần đây nhất về danh sách lưu lượng hành khách của sân bay Hartsfield-Jackson ở Atlanta là nơi bận rộn nhất thế giới, với hơn 92 triệu người đi qua trong năm 2011.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AMPHITHEATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi bánh mì và rạp xiếc không giữ được hạnh phúc, luôn có nhà hát để đánh lạc hướng họ. Nhà hát vòng tròn là một đấu trường ngoài trời (cách sử dụng hiện đại của thuật ngữ này khá lỏng lẻo) phục vụ như một địa điểm biểu diễn, sự kiện thể thao và các bài phát biểu công khai. Mặc dù trước đó chắc chắn đã có những cảnh tượng công khai ở nhiều nơi khác nhau, nhưng chúng có xu hướng được dàn dựng đặc biệt. Nhưng khi người Hy Lạp bắt đầu viết các vở kịch vào khoảng năm 535 trước Công nguyên, họ đã xây dựng các cấu trúc nhỏ, ngoài trời (được gọi là theatron) để thực hiện những điều này; Người La Mã, luôn tìm cách xây dựng lớn hơn và tốt hơn, đã tạo ra nhà hát. Người La Mã đã xây dựng chúng trên khắp các vùng đất bị chinh phục của họ, vì mọi tiền đồn biên cương đều muốn trở nên văn minh. Việc luyện tập lan ra từ đế chế đến những nơi khác, vì nhà hát là nơi tuyệt vời để diễn kịch, đấu sĩ và Thế vận hội Olympic, cảnh tượng tôn giáo, hành quyết, tranh luận chính trị, buổi hòa nhạc, và tất cả các cách giải trí khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ARENA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một giảng đường trong nhà, một đấu trường, một người đến từ La Mã, một loại cát mịn rất tốt trong việc hấp thụ máu trong các đấu trường trên Đế chế La Mã. Ngày nay, điều đó đã bị quên lãng bởi tất cả những người đến đấu trường để xem các sự kiện thể thao, buổi hòa nhạc và các buổi biểu diễn khác (như các bài phát biểu chính trị). Đặc điểm nổi bật nhất của một đấu trường là khu vực biểu diễn là điểm thấp nhất trong không gian chính, với chỗ ngồi dành cho khán giả được xếp xung quanh nó. Vì người xưa gặp một số khó khăn khi lợp trên các khu vực rộng lớn, nên không biết cái gì có thể được gọi là đấu trường trong nhà đầu tiên, mặc dù Colosseum nổi tiếng có mái hiên có thể thu vào để che phủ khu vực khán giả. Hiện tại đấu trường lớn nhất thế giới là Đấu trường Philippine ở Bocaue, có khoảng 55 nghìn người. Nhưng có khả năng nổi tiếng nhất là Madison Square Garden ở Manhattan, thứ tư trong số đó, lần đầu tiên mở cửa vào năm 1879 sau Công nguyên cho P.T. Ba lô Khu vườn hiện tại, có sức chứa từ 18 đến 20 nghìn tùy theo sự kiện, được khai trương vào năm 1968 và là nơi đau khổ và lịch sử kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ARMORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một kho vũ khí (hoặc kho vũ khí, các thuật ngữ có xu hướng lẫn lộn mặc dù có một số khác biệt đáng kể) là nơi vũ khí và áo giáp được sản xuất, sửa chữa và/hoặc lưu trữ khi không được sử dụng để giết người khác - tức là trong thời bình. Trừ khi có kế hoạch đối mặt với kẻ thù, binh lính thường không mang theo vũ khí và áo giáp bên mình (đặc biệt nếu vũ khí của họ là mồi và tấm áo giáp của họ). Những kho vũ khí đầu tiên bắt nguồn từ những đội quân chuyên nghiệp đầu tiên, những người của Sumer và Akkad. Mọi đội quân thường trực đều có kho vũ khí, có lẽ đơn giản như một đội quân được bảo vệ cẩn thận (sẽ không để cho dân thường nắm giữ bất kỳ vũ khí nào) hoặc công phu như một cơ sở sản xuất chế tạo súng hỏa mai. Cho rằng nó không có ý nghĩa để có vũ khí ở phía bên kia của thành phố từ quân đội, kho vũ khí thường ở gần doanh trại. Các kho vũ khí thậm chí đã định hình quá trình của nền văn minh, vì nhiều lý do: Tháp Luân Đôn, phà Harper, phà Kremlin, kho vũ khí Springfield, Zeughaus ở Berlin, v.v..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BANK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù trước đây đã có những người cho vay tiền và kho bạc (tiền, sau tất cả, nhờ vào bánh xe của nền văn minh), ngân hàng bắt đầu từ thời Phục hưng Ý, tại các thành phố giàu có ở phía bắc như Genova, Venice, Florence, Siena và Lucca. Trong Thế kỷ 14, những gia đình giàu có, giàu có - Bardi, de Medici, Peruzzi, Cerchi, Gondi và những người khác - không chỉ thống trị ngân hàng thương mại tại các quốc gia thành phố của họ mà còn thành lập các chi nhánh trên khắp châu Âu. Ngân hàng lâu đời nhất vẫn còn hoạt động là Monte dei Paschi ở Siena, hoạt động liên tục từ năm 1472 sau Công nguyên. Ngân hàng lan rộng khắp Đế quốc La Mã thần thánh và các quốc gia Bắc Âu vào năm 1600, và người châu Âu đã thực hành với họ khi họ bắt đầu xâm chiếm thế giới. Mặc dù các chi tiết đã thay đổi đáng kể với công nghệ, những điều cơ bản về lợi nhuận ngân hàng vẫn giống nhau: kiểm tra và phí tiết kiệm, cho vay và thẻ tín dụng, trao đổi tiền tệ, quản lý quỹ, v.v..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BARRACKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dân quân có nhà cửa, có việc làm, tự cho ăn và mặc quần áo, chỉ gây chiến khi được chính phủ kêu gọi; Những người lính chuyên nghiệp không có nhà cửa, chiến tranh là nghề nghiệp của họ, và họ đã nhận được những chiến thắng và đồng phục lộng lẫy từ chính phủ. Một khi văn bản được phát minh, quân đội chuyên nghiệp là có thể (cùng với hầu hết mọi thứ khác, bao gồm các vị vua và nền văn minh). Vì họ không có nhà như vậy, nên các doanh trại thường trú ở gần trung tâm thị trấn để các binh sĩ có thể phản ứng với mọi mối đe dọa, bên ngoài hoặc bên trong. Thực tế, doanh trại là các trại kiên cố, với các tiện nghi như sân tập, phòng tắm, cơ sở y tế, phòng bừa bộn và phòng tập thể dục được thêm vào. Thường thì các doanh trại này ít nhất được củng cố tối thiểu, chỉ trong trường hợp gặp sự cố. Có bao giờ khiêm tốn như vậy, nhà là nơi trái tim là hình ảnh trong trường hợp này, chiến tranh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BROADCAST_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau một thời gian dài, đài phát thanh thương mại bắt đầu được phát sóng, trung tâm phát sóng đầu tiên đã được xây dựng: Nhà phát thanh truyền hình, nhà của Tập đoàn phát thanh Anh (lâu đời nhất và lớn nhất thế giới), vào năm 1932 sau Công nguyên. Một trung tâm phát thanh truyền hình trực tiếp là một khu phức hợp (phòng thu, phòng âm thanh, ăng ten và rất nhiều thiết bị điện bí truyền) để gửi sóng radio và truyền hình tới các máy thu tại nhà, do đó giữ cho dân gian giải trí thụ động hàng giờ liền. BBC được thuê vào năm 1922 như là một hoạt động được chính phủ hỗ trợ để cung cấp thông tin giải trí và thông tin cho người dân Vương quốc Anh. Ngay sau đó, một số quốc gia Khối thịnh vượng cũng có cách tiếp cận tương tự, cũng như một số ít các quốc gia khác. Trong mô hình của Mỹ, các tập đoàn truyền hình tư nhân cung cấp chương trình cạnh tranh, được tài trợ bằng việc bán thời gian quảng cáo cho các nhà tài trợ. Đến năm 1928, Hoa Kỳ có ba mạng lưới quốc gia (hai thuộc sở hữu của NBC). Các mạng cạnh tranh (đối với số lượng khán giả, dịch cho các doanh thu quảng cáo), mỗi mạng đã xây dựng (các) trung tâm phát sóng riêng để cung cấp cho vùng đất hoang điện tử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CASTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ lâu đài Latin, một lâu đài được thiết kế để bảo vệ những người quan trọng (và có thể cả những người phục vụ họ) khỏi kẻ thù của họ. Đôi khi được bao quanh bởi hào và mottes, thường có các cung điện và bailey và enceinte, thường là một trung tâm cho khi mọi thứ thực sự trục trặc, các lâu đài lớn là nơi ẩn náu cuối cùng trong thời gian khó khăn. Từ các bức tường và tòa tháp, những người bảo vệ chuyên dụng có thể ném chết những kẻ tấn công, nếu họ thông minh, chỉ đơn giản là bao vây vào đống cho đến khi những người bên trong bị bỏ đói và đầu hàng một cách hợp lý. Các nhà sử học không hoàn toàn chắc chắn (hầu như không đáng ngạc nhiên) khi các lâu đài phát sinh như vậy, nhưng hầu hết đều gán cho sự phát triển của các bức tường xung quanh các ngôi nhà của chúa để bảo vệ những người như Magyars, Hồi giáo và Viking trong thế kỷ 9 và 10 sau Công nguyên. Các kỹ thuật kỹ thuật La Mã đã được chứng minh đã được điều chỉnh để làm cho các tiền đồn của nền văn minh này càng bất khả xâm phạm càng tốt. Và, đúng lúc, hoàng gia quyết định họ cũng có thể cần một số người trong thành phố của họ, vì khi nông dân bắt đầu nổi loạn. Làm việc đủ tốt, cho đến khi những người nông dân có thuốc súng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CATHEDRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi đã có các nhà thờ Công giáo ở mọi ngã tư ở Ý, một số giám mục quyết định họ cần một cái gì đó lớn hơn để phục vụ như là chỗ ngồi của mỗi giáo phận hoặc giám mục. Do đó, nhà thờ lớn - từ thánh đường Latinh có nghĩa là ghế ngồi của người Hồi giáo hoặc ghế của người Hồi giáo. Khái niệm về thánh đường bắt đầu vào năm 313 sau Công nguyên, khi hoàng đế Constantine tiếp nhận Kitô giáo; cùng với đó, Kitô giáo đã đi từ một đức tin nhỏ đến tôn giáo Rome, và các giám mục đã đồng ý, ít nhiều sẵn lòng, để nhận nhiệm vụ và phẩm giá của các quan tòa trên toàn đế chế. Vì các quan tòa La Mã cũ đã chủ trì một ngai vàng đặt trong một hội trường được trang trí cao (basilica), nên không lâu sau đó, các giám mục (người chưa bao giờ ngồi trong khi chủ tọa đàn chiên) bắt đầu xây dựng thánh đường, các tòa nhà lớn được thiết kế để gây ấn tượng Những người nông dân với vinh quang của Thiên Chúa. Với tiền bạc, vật liệu và lao động, những người nông dân trung thành đã hiến tặng, những người này thường mất cả đời để xây dựng thành phố nhưng là một trong những công trình ấn tượng nhất trong tất cả các nền văn minh. Nhà thờ đầu tiên là tại Aquileia (khoảng năm 319) và họ đã dừng xây dựng chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lần đầu tiên được nhìn thấy vào khoảng thế kỷ thứ 9 trước Công nguyên, các cấu trúc Zoroastrian đầu tiên được gọi là 'Dar-e Mehr' được liên kết với khái niệm 'Atar' ("lửa thánh"). Lửa và nước sạch ở trung tâm của Dar-e Mehr không được tôn thờ, mà thay vào đó là một phương tiện để đạt được sự thuần khiết trong nghi lễ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một ngôi đền sẽ được đặt tên tùy thuộc vào loại lửa được đặt trong đó, trong đó linh thiêng nhất là "Ngọn lửa chiến thắng" hay 'Atash Behram', yêu cầu 32 linh mục và một năm đốt lửa từ 16 nguồn thánh hóa để được coi là thánh hiến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những ngôi đền này, thường được xây dựng trên một ngọn đồi hoặc vị trí cao hơn, chứa ngọn lửa nghi thức được đặt trong một căn phòng gọi là atashgah. Tuy nhiên, nếu bạn là người không tin, đừng mong đợi nhìn thấy atashgah hoặc ngọn lửa bên trong: truyền thống chỉ ra rằng chỉ tín hữu mới được phép xem lửa thánh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ELECTRONICS_FACTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự ra đời của thiết bị điện tử tiêu dùng, thị trường cho tất cả các loại gizmos và thiết bị giải trí, liên lạc và lãng phí thời gian bùng nổ vào cuối thế kỷ 20. Hiệp hội Điện tử tiêu dùng ước tính rằng doanh số bán hàng điện tử cho sử dụng cá nhân - từ máy tính đến máy nghe nhạc MP3, máy tính đến máy ảnh kỹ thuật số, v.v. - đã vượt quá 150 tỷ đô la vào năm 2007 sau Công nguyên. Để nuôi dưỡng cơn nghiện hậu hiện đại này, những người lao động bán lành nghề làm việc trong các nhà máy điện tử ngổn ngang lắp ráp các bộ phận tiêu chuẩn thành một lũ ngày càng tăng của các sản phẩm mới. Dẫn đầu trong làn sóng thủy triều này là Nhật Bản, với ngành công nghiệp điện tử lớn nhất thế giới, mặc dù cả Hàn Quốc và Trung Quốc đang ngày càng cạnh tranh. Nhà máy điện tử hiện đại đầu tiên của thành phố được xây dựng bởi Sony, được thành lập vào năm 1946 sau công nguyên. Trong những năm 1950, các kỹ sư Nhật Bản đã tiên phong ứng dụng thương mại cho bóng bán dẫn và trong những năm 1970 và 1980 cho bán dẫn. Những đổi mới của Nhật Bản trong việc thu nhỏ và tiêu chuẩn hóa sản xuất điện tử đã giữ cho các nhà máy của họ có lợi nhuận cao nhất trong lĩnh vực cạnh tranh nhất trong chủ nghĩa tiêu dùng từng thấy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FACTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cuộc cách mạng công nghiệp bắt nguồn từ nền văn minh, và tất cả những thứ đó một khi được làm bằng tay sẽ sớm được sản xuất tại các nhà máy và với số lượng lớn. Các xưởng, nơi các thợ thủ công bậc thầy tự hào làm mọi thứ bằng tay, đã nhường chỗ cho dây chuyền lắp ráp và sản xuất hàng loạt các sản phẩm tiêu chuẩn. Người Anh Richard Arkwright có công trong việc tạo ra nguyên mẫu cho nhà máy hiện đại; Năm 1769, ông đã cấp bằng sáng chế cho khung nước, một thiết bị kéo sợi chạy bằng nước và xây dựng Cromford Mill ở Derbyshire. Trong quá trình này, ông đã thay thế những công nhân lành nghề (trên bánh xe quay) bằng những người di cư không có kỹ năng có thể sản xuất sợi nhanh hơn (mặc dù chất lượng kém hơn); thực tế, Arkwright đã biến công nhân thành một mặt hàng thay thế trong nhà máy của mình. Ngay sau đó, những người khác đã sao chép công thức, và nó được áp dụng cho các ngành công nghiệp khác khi công nghệ mang hơi nước, và sau đó là điện, đến các xưởng. Bước cuối cùng trong quá trình công nghiệp hóa nơi làm việc: Henry Ford đã cách mạng hóa việc sản xuất nhà máy với dây chuyền lắp ráp đầu tiên vào năm 1913, có khả năng sản xuất một chiếc Model T Ford sử dụng các bộ phận hoán đổi cho nhau trong 93 phút.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FILM_STUDIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>The Black Black Maria, một căn lều phủ bạt ở West Orange, New Jersey, được Thomas Edison xây dựng vào năm 1893 sau công nguyên, có thể được gọi một cách hào phóng là xưởng phim đầu tiên của Rằng; Edison đã sử dụng bộ phim để ghi lại những trò hề của vaudeville và các diễn viên nhà hát để trình chiếu cho công chúng trong các cung điện penny, nhà hát không sử dụng và lều hội chợ. Năm 1909, Edwin Thanhouser thuê một sân trượt băng cũ và làm phim thương mại, khoảng 1086 trong khoảng thời gian từ 1910 đến 1917. Trong khi đó ở châu Âu, các hãng phim như Pathé (Pháp), Münchner Lichtspielkunst AG (Bavaria). Mosfilm (Nga) và Ealing Studios (Anh) đã được thành lập. Nhưng, vì những lý do không giải thích được, một số hãng phim mọc lên ở và xung quanh Los Angeles (lời giải thích tốt nhất là ánh sáng mặt trời tự nhiên là tốt nhất cho các máy quay phim thô sơ thời đó), đầu tiên là Nestor Studios vào năm 1911. Đến năm 1920, ở đó là một tá hoạt động ở vùng ngoại ô Hollywood đang quay phim dài hàng dặm để nuôi sống chứng nghiện thoát ly mới nhất của nền văn minh. Mặc dù các hãng phim phần lớn là thụ động (hầu hết sản xuất diễn ra trên địa điểm trực tiếp), một số vẫn hoạt động ở các góc kỳ lạ trên toàn cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GRANARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi nông nghiệp thực sự cất cánh, một nơi nào đó là cần thiết để đưa hạt thặng dư đó để giữ an toàn khỏi chuột, côn trùng và những người khác. Các vựa lúa lâu đời nhất chưa được phát hiện có từ thời đồ đá mới tiền gốm ở Thung lũng Jordan, c. 9500 trước Công nguyên. Ở Thung lũng Indus, ngày lâu đời nhất là 6000 năm trước Công nguyên, và người Ai Cập đang lưu trữ ngũ cốc dư thừa trong các hố của sil silo như một hàng rào chống lại mùa màng nghèo vào thời điểm này. Ở Đông Á, người Yangshao ở Trung Quốc đang xây dựng những vựa lúa trên cao dọc theo sông Hoàng Hà vào khoảng năm 5000 trước Công nguyên, và cuối cùng là người Hàn Quốc (khoảng 1000 năm trước Công nguyên) và người Nhật Bản (khoảng năm 800 trước Công nguyên) cũng đã tìm ra điều đó. Trong thời hiện đại, các vựa lúa - giống như tất cả những thứ khác - đã trở nên lớn hơn, tự động hơn và phức tạp hơn; các trang trại giàu có của Hoa Kỳ và Nga, đặc biệt, được rải rác bằng các silo khổng lồ và thang máy hạt để giúp nuôi sống quần chúng đông đảo của nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GURDWARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một gurdwara (có nghĩa là đường vào cửa ngõ của guru) là một ngôi đền của đạo Sikh, mặc dù những người trong tất cả các tín ngưỡng được chào đón để thờ phượng theo cách riêng của họ ở đó. Theo truyền thống, gurdwara có một hội trường lớn (Darbar Sahib) nơi trưng bày của Đạo sư Granth Sahib và Langar nơi du khách có thể tham gia các món ăn miễn phí do cộng đồng người Sikh cung cấp. Khu phức hợp bình đẳng cũng có thể có một nhà trẻ, thư viện, bệnh viện và / hoặc phòng học. Đạo sư đạo Sikh đầu tiên, Nanak Dev Ji, đã xây dựng gurdwara đầu tiên vào năm 1521 sau công nguyên trên bờ sông Ravi của bang Punjab nên huyền thoại có nó. Các gurdwaras đầu tiên là nơi để các tín đồ tụ tập để nghe vị đạo sư hiện tại nói và hát những bài thánh ca cho Waheguru (một cách lỏng lẻo, một cách thần thánh). Đó là vị đạo sư đạo Sikh thứ sáu cuối cùng đã đặt cho những nơi như vậy tên là gurdwara. Vì thiền định và nghiên cứu kinh điển là trọng tâm của đạo Sikh, nên các gurdwara rất quan trọng đối với sự phát triển đạo đức và tâm linh đúng đắn của một người theo đạo Sikh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_HANGAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tàu cần bến cảng; máy bay cần nhà chứa máy bay. Người ta đã nhanh chóng phát hiện ra rằng tàu thủ công nặng hơn không khí sớm có xu hướng cần được bảo vệ khỏi thời tiết, sửa chữa và bảo trì liên tục, và tất cả những điều này được thực hiện tốt nhất bên trong các cấu trúc hang động làm từ gỗ và vải (bây giờ, hầu như tất cả các nhà chứa đều được làm bằng kim loại và/hoặc bê tông). Máy bay càng lớn, nhà chứa máy bay càng lớn; Các nhà chứa máy bay cỡ lớn (hơn 120 mét) được sử dụng để chứa các máy bay lớn nhất thế giới: Airbus A380, Antonov 225 và Boeing 747. Nhưng các nhà chứa máy bay lớn nhất trong nền văn minh là những chiếc được chế tạo cho zeppelins và dirigibles, như Hangar của Hải quân Hoa Kỳ 1 đặt tại Lakehurst (nơi xảy ra thảm họa Hindenburg). Từ S đến XXL, nhà chứa máy bay rất quan trọng đối với hoạt động của các sân bay quân sự và sân bay dân sự trong thời đại phát triển nhanh này (do đó, nhà chứa máy bay là mục tiêu chính trong bất kỳ cuộc chiến hiện đại nào).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_LIBRARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi xóa mù chữ trên nền văn minh, không thể tránh khỏi việc đọc tài liệu (sách, tạp chí, bản đồ, báo, cuộn, máy tính bảng, tài liệu các loại) ở một nơi - một thư viện. Các thư viện đầu tiên, những thư viện của Sumer có niên đại khoảng 2600 trước Công nguyên, là kho lưu trữ của các bảng đất sét được bao phủ bằng chữ viết hình nêm. Hơn 30 nghìn viên đất sét đã được khai quật trong Thư viện Ashurbanipal ở Nineveh, bao gồm cả Sử thi Gilgamesh. Thư viện Alexandria là thư viện lớn nhất và có ý nghĩa nhất trong thế giới cổ điển, nhưng nó đã bị đốt cháy - dường như là một số phận mà các thư viện vĩ đại phải chịu đựng. Trong khi châu Âu rơi vào thời kỳ đen tối, các thư viện phát triển mạnh mẽ dưới thời Ả Rập Hồi giáo, sự phát triển của việc làm giấy đã giúp ích đáng kể trong việc mua lại các văn bản từ thế giới đã biết. Mặc dù nhiều thư viện lịch sử này đã mở cửa cho tất cả mọi người, nhưng nền tảng của các thư viện công cộng miễn phí đã đi kèm với Đạo luật Thư viện Công cộng Anh năm 1850, một lợi ích cho người biết chữ (khoảng 76% vào năm 1870) cho dù họ sinh thấp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Biển là một nơi nguy hiểm, chứa đầy bãi cạn, nông, đá ngầm và đá chỉ chờ đợi để đưa con tàu bất đắc dĩ đến đau buồn. Và phi hành đoàn mệt mỏi có thể có một thời gian khó khăn để tìm bến cảng an toàn. Vì vậy, trong thời cổ đại, không lâu sau khi đàn ông bắt đầu chèo thuyền, các đám cháy tín hiệu được thắp lên để hướng dẫn con tàu tránh khỏi nguy hiểm đến cảng; Vì các đám cháy tín hiệu như vậy sẽ còn rõ hơn nữa nếu được nâng lên, các ngọn hải đăng của thành phố đã bắt đầu được xây dựng bởi các nền văn minh đi biển đầu tiên trên các khu vực lân cận. Tất nhiên, nổi tiếng nhất trong số những người cổ đại: Pharos tại Alexandria, đã hướng dẫn các con tàu vào nơi từng là cảng biển bận rộn nhất trên thế giới. Trong hai nghìn năm kể từ đó, các ngọn hải đăng được xây dựng ở bất cứ nơi nào có nhu cầu cho các thủy thủ không bị chết đuối và hàng hóa không bị mất. Đá, gỗ và gạch đã nhường chỗ cho kết cấu thép và bê tông, và lửa đã nhường chỗ cho đèn hồ quang, nhưng nguyên tắc vẫn như cũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MADRASA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một madrasa (madrasah trong tiếng Ả Rập hoặc medrese trong tiếng Thổ Nhĩ Kỳ) là một tổ chức giáo dục thế tục, mặc dù thường có một thành phần tôn giáo. Madrasas sẽ chuyên về y học, luật pháp, khoa học, triết học, tôn giáo hoặc giáo dục phụ nữ (kinh hoàng). Những người khác cũng dạy logic, lịch sử thế giới, ngoại ngữ, toán học, nghệ thuật và văn học so sánh. Madrasa đầu tiên, Gama'at al-Qarawiyyn, được thành lập vào năm 859 sau Công nguyên bởi Fatimah al-Fihri, con gái của một thương nhân giàu có. Trong thời kỳ cai trị của các triều đại Fatimid, Ayyubid và Mamluk, việc thực hành tài trợ cho các madrasas bởi giới cầm quyền, giới thượng lưu giàu có đã lan rộng khắp Ai Cập và Trung Đông. Madrasa Ottoman đầu tiên được thành lập vào năm 1331 tại Iznik và tiếp nối truyền thống của đạo Hồi Sunni. Các madrasas của người Thổ Nhĩ Kỳ và người Ả Rập sẽ, khi châu Âu tình cờ đi qua thời kỳ đen tối, giữ cho kiến ​​thức phương Tây tốt nhất còn tồn tại và pha trộn nó với phương Đông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MARKET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho dù được gọi là souk (tiếng Ả Rập), chợ (tiếng Ba Tư), mercado (tiếng Tây Ban Nha) hay palengke (tiếng Philipin), thị trường đã xuất hiện kể từ khi nông dân có thặng dư và thương nhân có hàng hóa để bán cho thị trấn. Mặc dù các thị trường nguyên thủy có thể đã hoạt động trên một hệ thống trao đổi, nhưng chính sự xuất hiện của văn bản và tiền đúc đã làm cho thị trường có lợi nhuận và thực sự, không thể thiếu đối với nền văn minh. Chợ nằm trong các thị trấn, cả trung tâm vận chuyển và trung tâm tiêu thụ, ngay cả khi sau đó đã ra khỏi đường mòn. Các khu chợ ở Thebes, Babylon, Athens, Rome, Bangkok, Marrakech, London, Delhi, ở tất cả mọi nơi và mọi thời điểm, đã chào bán những sản phẩm kỳ lạ, sáng tạo và hàng ngày. Hình dạng và phong cách của chúng có thể khác nhau đáng kể - chợ nổi, chợ trong nhà, chợ đường phố, chợ đêm, quảng trường chợ, quảng cáo vô hạn - nhưng mục đích là như nhau: để kiếm lợi nhuận cho các chủ gian hàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MEETING_HOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối lập với các nhà thờ và nhà thờ tráng lệ của Giáo hội Công giáo, người Tin lành cho rằng việc thờ phượng nên nghiêm túc và không bị ảnh hưởng bởi nghệ thuật. Do đó, một số Công Phượng đã thờ phụng trong các nhà hội họp - các tòa nhà đơn giản, không được xây dựng từ các tài nguyên địa phương (thường là gỗ và đá). Ở Tân thế giới, trung tâm văn hóa xã hội của hầu hết các thuộc địa Tin lành là nhà hội họp, vừa là nơi thờ cúng vừa là nơi diễn thuyết công khai cho những người định cư. Đối với nhiều người Quaker, Mennonite, Unitarian, Puritan, Baptist và các loại người ngoan đạo khác, nhà hội nghị cũng đóng vai trò là tòa thị chính trên thực tế, nơi diễn ra các cuộc tranh luận chính trị, bỏ phiếu và quyết định. Tất cả dọc theo các thuộc địa bờ biển Đại Tây Dương, tòa nhà công cộng đầu tiên đi lên thường là nhà hội nghị. Một khi sự tách biệt giữa nhà thờ và nhà nước đã trở thành một hiệu trưởng rộng rãi ở Hoa Kỳ mới, những ngôi nhà họp đó đều được chuyển thành hội trường của thị trấn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MILITARY_ACADEMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu một nền văn minh là có một đội quân chuyên nghiệp, thì nó cần các chuyên gia để điều hành nó. (Điều đó có ích, nhưng chắc chắn là không bảo đảm, rằng đội quân đắt giá đó đã bị lãng phí dù sao đi nữa.) Một học viện quân sự là một tổ chức học hỏi cao hơn của Hồi giáo trong cuộc chiến tranh của Pháp, dành riêng cho các sĩ quan huấn luyện. Các học viện quân sự đầu tiên được thành lập vào đầu những năm 1700 ở châu Âu (lâu đời nhất, Học viện quân sự hoàng gia tại Woolwich năm 1720 sau công nguyên) để đào tạo các sĩ quan trong các chi nhánh kỹ thuật của quân đội, như các kỹ sư và pháo binh. Tại Pháp, École Royale Militaire được thành lập vào năm 1751, là nơi đầu tiên cung cấp một nền giáo dục quân sự nói chung. Trong một thế hệ, Phổ, Nga, Áo, Thụy Điển và hầu hết các quốc gia châu Âu nhỏ hơn đều có học viện quân sự đào tạo ra các sĩ quan quân đội. Và tại sao không bắt đầu dạy con trai cách chiến tranh, vì vậy các trường nội trú tư thục dành cho học viên tiền đại học được thành lập ở Vương quốc Anh (chẳng hạn như Đại học Welbeck), Pháp (ví dụ Saint-Cyr), Hoa Kỳ (Valley Forge Học viện quân sự và những người khác), Nga (Trường quân sự Suvorov) và các nơi khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MONUMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì con người dường như là một loại người hay quên - hoặc có lẽ chỉ là tự cao tự đại - họ đã dựng tượng đài để tưởng nhớ tất cả mọi thứ - những người quan trọng, sự kiện, chiến thắng quân sự, vị thần hay thậm chí là nhân vật hư cấu (như Peter Pan ở Kensington Vườn). Họ dường như đặc biệt thích dán chúng ở giữa các thành phố, vì vậy mọi người phải nhìn thấy chúng và đi bộ hoặc lái xe xung quanh chúng. Di tích có đủ hình dạng và kích cỡ, đẹp và kinh khủng. Các vòm khải hoàn, cột, đài tưởng niệm, đài tưởng niệm và đài kỷ niệm có thể được tìm thấy ở hầu hết các đô thị lớn, được cho là truyền cho người dân niềm tự hào dân sự và dân tộc. Hoặc, như thường lệ, phục vụ như là nơi làm tổ cho chim bồ câu và bối cảnh dễ nhận biết để chụp ảnh du lịch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có những yêu cầu và tiêu chuẩn khắt khe trong đạo Hồi để xây dựng một nhà thờ Hồi giáo, và những nơi thờ cúng không đáp ứng được những điều đó chỉ đơn thuần là musallas (nhà tập hợp nhà ở Hồi giáo). Theo luật Sharia, một khi một nhà thờ Hồi giáo chính thức được chỉ định là thánh địa, thì vẫn còn đó cho đến Ngày phán xét (Yawm ad-Din). Nhà thờ Hồi giáo lâu đời nhất và lớn nhất trên thế giới, Masjid al-Haram, được xây dựng tại thành phố Mecca vào khoảng năm 638 sau Công nguyên; nó bao gồm thánh địa Kaaba, nơi linh thiêng nhất trong tất cả các địa điểm trong đạo Hồi. Nhà tiên tri đã thành lập các nhà thờ Hồi giáo khác, đáng chú ý là tại Medina. Từ đó, các nhà thờ Hồi giáo - với mái vòm, tháp và phòng cầu nguyện đặc biệt được giám sát bởi một vị imam - được mang theo bởi những thanh kiếm của các tín đồ trên khắp Ả Rập, Trung Đông và Bắc Phi trong Thế kỷ thứ 7. Nhà thờ Hồi giáo đầu tiên được xây dựng ở Viễn Đông - vào thời Xi Xian - được cho là có từ giữa thế kỷ thứ 8. Một trang web cầu nguyện, từ thiện và học tập, nhà thờ Hồi giáo là trung tâm vật chất của nền văn minh Hồi giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MUSEUM_ART_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bảo tàng nghệ thuật (hoặc phòng trưng bày nghệ thuật) là không gian công cộng - được trả tiền bởi công chúng, thường là dưới hình thức thuế - để xây dựng tác phẩm nghệ thuật có nghĩa là để chỉnh sửa và nâng đỡ quần chúng. Các đối tượng nghệ thuật có thể có nhiều hình thức: tranh vẽ, phác họa, điêu khắc, gốm sứ, kim loại, in, và thậm chí là video. Có lẽ nỗ lực đầu tiên như vậy trong việc đưa văn hóa cao đến với công chúng diễn ra vào năm 1671 sau Công nguyên, Amerbach-Nội tại Basel (nay là Kunstmuseum). Nhưng toàn bộ ý tưởng về các bộ sưu tập như vậy để chỉnh sửa công khai thực sự đã diễn ra trong thời Phục hưng, với các phòng trưng bày Capitoline, Vatican và Uffizi được thành lập. Những năm 1700 chứng kiến ​​một làn sóng các bộ sưu tập mang tính biểu tượng khác mở ra: Hermecca, Prado, Louvre và bảo tàng đầu tiên của Mỹ, Bảo tàng Charleston, vào năm 1773. Bảo tàng Louvre được thành lập vào năm 1793, ngay sau Cách mạng Pháp khi bộ sưu tập nghệ thuật hoàng gia được tuyên bố là tài sản của người dân, bắt đầu xu hướng loại bỏ nghệ thuật khỏi sự nắm bắt của những người giàu có và đưa nó lên màn hình trang nhã để công chúng trố mắt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MUSEUM_ARTIFACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Con người tạo ra rất nhiều rác. Họ cũng say mê với những thứ linh tinh cũ, và do đó, các viện bảo tàng đã tạo ra. Một bảo tàng là một tòa nhà được thiết kế để chứa đựng những nền văn minh quý giá nhất để xem công khai. Có những bảo tàng chứa các bộ sưu tập nghệ thuật, và có những bảo tàng trưng bày hóa thạch, vật phẩm lịch sử hoặc sự tò mò về văn hóa nhạc pop. Ngoài ra còn có các bảo tàng trang phục nhà cửa, đồ trang sức, vũ khí, đồ dùng hoặc hầu như bất cứ thứ gì khác có thể quan tâm đến con người nộp qua hội trường của họ. Bộ sưu tập tò mò lâu đời nhất được trưng bày là của Bảo tàng Ennigaldi-Nanna, c. 530 trước Công nguyên, với lưu lượng đủ để bảo đảm nhãn cho các mặt hàng (một manh mối cho các nhà khảo cổ học rằng tàn tích là một bảo tàng). Nhưng toàn bộ ý tưởng về các bộ sưu tập như vậy để chỉnh sửa công khai thực sự đã diễn ra trong thời kỳ Khai sáng, với Royal Armories ở Tháp Luân Đôn, Musée des Beaux-Arts et d đấmArcheologie ở Besancon và Kunstkamera ở St. Petersburg được thành lập. Những bảo tàng này và các bảo tàng khác bây giờ gần như là lịch sử như rác mà họ trưng bày.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PAGODA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt kỹ thuật, chùa chùa là một kiểu kiến ​​trúc - một tòa tháp với mái hiên nhô ra - chứ không phải là một tòa nhà, nhưng đối với người không được làm sáng tỏ, nó đã trở thành thuật ngữ chung cho các cấu trúc tôn giáo ở Viễn Đông, chủ yếu là Phật giáo, cũng là Đạo giáo, Thần đạo và Nho giáo. Nguồn gốc của cấu trúc chùa có thể được bắt nguồn từ bảo tháp của thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên Nepal. Từ đó, phong cách kiến ​​trúc lan rộng khắp Trung Quốc và Đông Á, nơi những người theo đạo Phật đã chấp nhận nó cho các tòa nhà của họ chứa các di tích và văn bản thiêng liêng. Đối với các nhà truyền giáo, khách hành hương và linh mục Phật giáo, những ngôi chùa này trở thành trung tâm đức tin của họ trên Trái đất với hình ảnh Đức Phật Gautama nổi bật và phong phú. Các vật liệu xây dựng và trang trí, từ không trang trí đến trang trí công phu, rất đa dạng từ vùng này sang vùng khác và đức tin đến đức tin. Nhưng các ngôi chùa theo truyền thống có một số cấp độ kỳ lạ, ngoại lệ đáng chú ý là chùa chùa cao 163 feet được Sir William Chambers dựng lên tại Kew Gardens ở London vào năm 1762 và được người Anh nghĩ thông minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PALACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay khi một số thủ lĩnh quản lý để trở thành một vị vua, anh ta (hoặc cô ta) bắt đầu có những ảo tưởng về sự vĩ đại; sống trong một túp lều như mọi người khác chỉ muốn làm. Cung điện là nơi ở của người cai trị nền văn minh. Thuật ngữ này có phần lỗi thời, vì tất cả các loại thứ được gọi là cung điện hiện nay, thậm chí là sòng bạc. Hiện nay hầu hết những người cai trị sống trong các tòa nhà trang trí công phu được gọi là một cái gì đó như Nhà Trắng, hay Nhà Chính phủ, nhưng hiệu quả là như nhau. Cung điện (và tương đương hiện đại của chúng) được thiết kế để thực hiện ba điều: cung cấp cho người cai trị quyền truy cập vào người dân và thông tin liên lạc cần thiết để bảo vệ nhà lãnh đạo khỏi bị tấn công và gây ấn tượng với các đối tượng và du khách nước ngoài về tầm quan trọng của người lãnh đạo và sự kiêu ngạo đáng kinh ngạc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_POWER_PLANT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mục đích duy nhất của một nhà máy điện (hoặc nhà máy điện, nhà máy phát điện hoặc nhà máy điện) - có thể là thủy điện, hạt nhân, năng lượng mặt trời, nhiên liệu hóa thạch, thủy triều hoặc khác - là để nuôi dưỡng sự thèm ăn điện mà nền văn minh đã phát triển 160 năm qua. Dù ở dạng nào, nguyên tắc đều giống nhau: chuyển đổi một loại năng lượng thành loại năng lượng khác để con người có thể tận hưởng những tiện nghi của mình. Nhà máy điện đầu tiên được thiết kế và xây dựng bởi Nam tước William Armstrong vào năm 1868 sau Công nguyên (khi các nhà khoa học vẫn đang chơi xung quanh với điện trong phòng thí nghiệm) ở Cragside; nước từ hồ được sử dụng để biến động lực và kết quả là đèn chạy bằng điện, sưởi ấm, bình đun nước nóng, thang máy và các thiết bị kỳ quặc khác trong tài sản của anh ta gần đó. Vào tháng 1 năm 1882, nhà máy điện công cộng đầu tiên được đưa vào hoạt động ở London và vào tháng 9, nhà ga Pearl Street bắt đầu hoạt động tại thành phố New York cung cấp điện cho hạ Manhattan. Mặc dù nhà ga Pearl Street đã bị thiêu rụi vào năm 1890 nhưng đã quá muộn - mọi người đã bị mắc kẹt bởi đèn điện, và hiện có hơn 7300 nhà máy điện hoạt động ở Hoa Kỳ một mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_RESEARCH_LAB_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một phòng thí nghiệm nghiên cứu là một viện dành cho nghiên cứu nâng cao về một chủ đề, có thể là y học, vật lý, hóa học, robot, năng lượng sạch hoặc các sản phẩm mới cho quảng cáo truyền hình. Các phòng thí nghiệm như vậy có thể được tài trợ công khai hoặc điều hành bởi các tập đoàn giàu có đang tìm kiếm lợi nhuận; phòng thí nghiệm nghiên cứu có thể được gắn liền với các trường đại học hoặc họ có thể độc lập với ranh giới học thuật và đạo đức. Một điều khá rõ ràng là các phòng thí nghiệm nghiên cứu hiệu quả của thành phố là một tương lai của nghiên cứu trong mọi lĩnh vực. Khi nền văn minh của thế giới hiểu biết về thế giới đã phát triển, những ngày của nhà khoa học tận tụy làm việc một mình trong tầng hầm của mình và hét lên với Eure Eureka! có tất cả nhưng đã qua. Dù nhân loại có thể hiểu được thế giới tự nhiên, bất kể đồ chơi công nghệ mới nào cũng có thể thu hút sự chú ý của anh ta, bất kể sự cải thiện nào trong cuộc sống hàng ngày của anh ta, bất cứ điều gì kinh khủng có thể được giải phóng, nó có thể sẽ ra khỏi phòng thí nghiệm nghiên cứu, dù lớn (Hadron lớn của CERN Collider) hoặc nhỏ (mô hình mô phỏng máy tính).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SEAPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các địa điểm của các cảng cổ đã được chọn để tối ưu hóa khả năng tiếp cận các tuyến đường bộ hoặc đường sông, bảo vệ việc vận chuyển neo và tối đa hóa phí cảng - Quảng Châu ở Tần Trung Quốc, Piraeus cho Athens, Canopus và Alexandria ở Ai Cập, Lothal cho Harappan, Ostia Antica của Rome. Không chỉ là một bến cảng, một cảng biển cung cấp tất cả các nhu cầu cần thiết cho tàu biển và thủy thủ đoàn của họ: xưởng sản xuất mộc và mộc, bến cảng và trượt, quán bar và nhà thổ, nhà kho, v.v. Các cảng biển của châu Âu là điểm khởi đầu cho việc thăm dò và thực dân hóa thế giới, cũng như các căn cứ hải quân nổi bật trong lịch sử quân sự. Các đế chế thương mại đã tăng và giảm gắn liền với số phận của các cảng biển của họ: Phoenicia, Srivijaya, Bồ Đào Nha và những người khác. Mặc dù ít phổ biến hơn so với những nơi phải đối mặt với biển, các cảng nội địa như New Orleans hay Calcutta đã cho các khu vực rộng lớn tiếp cận với các đại dương. Ngày nay, các cảng lớn trên thế giới - Port Said, Hamburg, Thượng Hải, Melbourne, Santos, Hong Kong, Los Angeles và Vancouver, là một số ít - là một khu rừng của cần cẩu, mê cung của đường bộ và đường sắt, một thành phố của nhà kho và bể chứa, tất cả dành cho việc kiếm lợi nhuận từ xuất khẩu và nhập khẩu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SEWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đặt đủ người và động vật ở một nơi, trải dài trên đường phố, để trời mưa và nhu cầu về hệ thống nước thải trở nên rõ ràng. Ít nhất nó đã làm với người Ấn Độ; những cống thoát nước có mái che lâu đời nhất được phát hiện bởi các nhà khảo cổ học đã được tìm thấy trong tàn tích của nền văn minh Indus Valley. Nơi để đặt dòng chảy từ nước thải và nước thải luôn là một vấn đề; Cloaca Maxima vĩ đại ở La Mã cổ đại, được coi là một tuyệt tác kỹ thuật, đổ ra sông Tiber (hy vọng, xuôi dòng từ nơi lấy nước uống của thành phố). Ở nhiều nơi, một tuyến đường thủy tự nhiên được che phủ và phục vụ như hệ thống cống rãnh; Hạm đội sông Luân Đôn là một trong số đó. Với sự ra đời của Cách mạng công nghiệp và sự phát triển bùng nổ của các thành phố, trong đầu thế kỷ 19, nhiều kỹ sư dân sự đã thúc giục xây dựng các hệ thống thoát nước và nước thải tích hợp, có mục đích; Nhà máy Great Great Stink, năm 1858 tại Luân Đôn đã tạo ra hệ thống cống thoát nước hiện đại đầu tiên, do Quốc hội tài trợ, và trở thành nền tảng cho tất cả các sáng kiến ​​về nước thải kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHIPYARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các bến tàu được biết đến sớm nhất - hẹn hò c. 2400 trước Công nguyên - đã được tìm thấy trong tàn tích của Lothal ở bang Gujarat, Ấn Độ. Naupactus có nghĩa là nhà máy đóng tàu của Nhật Bản trong tiếng Hy Lạp; không có gì đáng ngạc nhiên khi thành phố cổ đại được biết đến với việc chế tạo tàu chiến. Mọi quốc gia với giả vờ là một đế chế đều có xưởng đóng tàu. Tàu là một trong những thứ đầu tiên được sản xuất hàng loạt; hàng thế kỷ trước cuộc cách mạng công nghiệp kỳ diệu, Arsenal ở Venice đã có thể sản xuất một thương gia hoặc tàu chiến trong một ngày, sử dụng các bộ phận được sản xuất sẵn và tiêu chuẩn hóa trên dây chuyền lắp ráp. Với sự ra đời của tàu sắt và thép, các nhà máy đóng tàu trở nên giống như các nhà máy hơn bao giờ hết, với những chiếc tàu cạn khổng lồ để chế tạo những con tàu đi biển vĩ đại nhất từ ​​trước đến nay nhưng phải mất hơn một ngày. Tại Harland ngổn ngang &amp; Xưởng đóng tàu Wolff ở Belfast, tàu RMS Titanic đã được đặt vào tháng 3 năm 1909 nhưng không được hạ thủy cho đến tháng 5 năm 1911, với gần một năm vẫn còn cho đến khi hoàn thành và chuyến đi đầu tiên định mệnh của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHRINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Để xoa dịu một vị thần (hoặc nữ thần), hãy lập một ngôi đền. Dù đơn giản - một tảng đá lớn trong một khu rừng phát quang bên cạnh dòng suối - hay công phu - một tòa nhà bằng đá cẩm thạch gồm các vòm cao vút và cột sáo - mục đích là như nhau: nơi nào đó để các tín đồ hành hương và cúng dường. Không thể tránh khỏi địa điểm nơi một vị tiên tri (hoặc có lẽ chỉ là một vị thánh) thực hiện một phép lạ, có một sự mặc khải, nói chuyện với quần chúng, hoặc lên trời dưới một hình thức nào đó, phong cảnh văn minh ở đây bị tiêu tan bởi những ngôi đền. Những nơi linh thiêng này là công cụ của gần như mọi tôn giáo, nhưng thường bị phá hủy khi một tôn giáo mới tiếp quản địa phương, và một vị thần mới phải được xoa dịu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STABLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những gì doanh trại là cho binh lính kỵ binh, chuồng ngựa là cho thú cưỡi của họ. Thật vậy, những con ngựa và con la của quân đội thường tốt hơn những người nông dân chăm sóc chúng. Ở hầu hết các nơi, chuồng ngựa cũng bao gồm các doanh trại của đơn vị kỵ binh, từ quân đội La Mã Hoàng gia đến Kỵ binh Hộ gia Anh. Ngoài các quầy hàng, máng cỏ, phòng lưu trữ thức ăn, khu nhà chú rể (trừ khi họ ngủ với ngựa), chuồng ngựa cũng cung cấp thùng lớn để huấn luyện và khoan, và tất nhiên còn có khu nhà của bác sĩ thú y. Trong thời gian, ở một số nơi như Anh, thuật ngữ ổn định, thậm chí đã đề cập đến trụ sở của một trung đoàn kỵ binh. Bên cạnh các chuồng ngựa của quân đội, thường có các chuồng ngựa và mews hoàng gia, nơi giữ các thú cưỡi và xe ngựa của quốc vương; những thứ này thường có một số hình thức bảo vệ hoàng gia gắn trong đồn. Ngày nay, hầu hết các đội kỵ binh đã được thay thế bằng các bể mô-tô kém quyến rũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STADIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một sân vận động là một phiên bản tốt hơn của đấu trường La Mã, với nhiều lựa chọn đồ ăn nhẹ và nhiều phòng vệ sinh hơn. Sân vận động lâu đời nhất được biết đến, một địa điểm ngoài trời dành riêng cho việc tôn thờ các cuộc thi thể thao, nằm ở phía tây Peloponnese và từng là nơi diễn ra Thế vận hội Olympic cổ đại, lần đầu tiên được tổ chức c. NĂM 776 TRƯỚC CÔNG NGUYÊN. Các sân vận động Hy Lạp và La Mã đã được tìm thấy trong tàn tích của nhiều thành phố, một minh chứng cho văn hóa cạnh tranh của họ. Với sự phát triển của giải trí và sự phổ biến của các môn thể thao có tổ chức trong Thời đại Victoria - đáng chú ý là bóng đá (bóng đá dành cho người thiếu văn minh) ở châu Âu và bóng chày ở Mỹ - các sân vận động đã được xây dựng với tốc độ chóng mặt trên toàn cầu. Hầu hết các sân vận động trong thời đại công nghiệp này đều được xây dựng bằng gỗ, chẳng hạn như tại Lansdowne Road ở Dublin (1872-2006) hoặc South Endground ở Boston (1871-1914). Ngày nay, các sân vận động bằng bê tông và thép hiện đại có thể chứa tới 100 nghìn người hâm mộ la hét, đáng ghét cho một trận đấu thể thao, buổi hòa nhạc rock hoặc cuộc biểu tình chính trị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STAR_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi đại bác đến chiến đấu, những bức tường thành phố cao, thẳng, cũ kỹ đó đã đứng lên rất tốt. Nhờ vào cuộc chiến không hồi kết ở Ý trong thời Phục hưng, các kỹ sư quân sự đã nghĩ ra ngôi sao pháo đài (đúng hơn là dấu vết italienne) vào giữa thế kỷ 15 sau Công nguyên. Thiết kế của một pháo đài ngôi sao được thể hiện rõ nét từ bất kỳ bản phác thảo nào: một cấu trúc phẳng, thấp và dày và dốc bao gồm nhiều pháo đài hình tam giác, được đặt ở vị trí để cung cấp lửa cho nhau, tất cả được bao quanh bởi một lớp băng để làm chệch hướng các khẩu súng thần công và một con mương để răn đe bộ binh. Pháo đài sao được Michelangelo sử dụng trong các thiết kế phòng thủ của ông cho Florence, và sau đó các khái niệm đã được tinh chỉnh bởi kỹ sư Peruzzi (cho Siena) và của tác giả Scamozzi. Chống lại quân Pháp và Hapsburg xâm lược, các thành phố của Ý đã sớm phân chia các công sự truyền thống và bao quanh các thành phố của họ bằng pháo đài ngôi sao. Thiết kế hiệu quả đã lan ra khỏi Ý vào những năm 1530 và 1540 để trở thành tiêu chuẩn trên khắp châu Âu vào thời của kỹ sư quân sự vĩ đại Vauban.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STAVE_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau khi họ vượt qua con đường ngoại giáo của họ, các nhà thờ bằng gỗ là những công trình bằng gỗ, sau chùm được xây dựng trên khắp Scandinavia thời trung cổ một khi người Viking chuyển đổi sang Cơ đốc giáo. Chỉ riêng ở Thụy Điển, người ta ước tính rằng hơn một ngàn nhà thờ đã bị phân tán, khoảng thời gian cổ nhất có từ giữa những năm 1100. Bên cạnh chức năng tôn giáo, chúng thường phục vụ như phòng họp, trung tâm văn hóa, tòa án và thậm chí là chợ. Những nhà thờ đầu tiên là những công trình kiến ​​trúc, với những mái nhà dốc đứng để trút bỏ những cơn mưa lớn. Các nhà thờ có chạm khắc bằng gỗ tinh xảo, thường là Christian trong thiết kế nhưng đôi khi mô tả các anh hùng và huyền thoại tiền Kitô giáo. Sau đó, chỉ có các bài viết góc được đặt trong trái đất, với tấm ván phủ lên khung. Hiện tại 30 nhà thờ vẫn còn đứng, tất cả trừ hai ở Na Uy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STOCK_EXCHANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các sàn giao dịch chứng khoán tồn tại cho những người thích đánh bạc theo kiểu tinh tế, suy đoán về sự tăng giảm giá trị của cổ phiếu của tập đoàn - các cổ phiếu sở hữu trong các công ty giao dịch công khai trên các công ty. Với lời khuyên từ các nhà môi giới chứng khoán, những người luôn nhận được một khoản phí, bất kỳ ai cũng có thể lái xe và giao dịch cổ phiếu, trái phiếu hoặc các chứng khoán khác. Thực tiễn có nguồn gốc từ việc tạo ra trái phiếu có thể giao dịch của các ngân hàng Ý ở thời Phục hưng, một chủ nợ trong một công ty hoặc doanh nghiệp (chẳng hạn như một chuyến đi giao dịch). Công ty Dutch East Indies, được thành lập vào năm 1602 sau Công nguyên, là tập đoàn đầu tiên bán cổ phần, chào bán cổ tức bị trì hoãn (một phần lợi nhuận hàng năm) cho đầu tư đầu cơ của bất kỳ ai có thể mua. Tất cả những người thuộc tầng lớp trung lưu mới không thể chống lại, và chẳng mấy chốc các công ty khác cũng làm như vậy. Trong một thời gian, một người Anh nổi tiếng tên là John Castaing, điều hành từ Jonathan quán cà phê, bắt đầu đăng một danh sách thường xuyên về giá cổ phiếu và hàng hóa và phục vụ như một nhà môi giới trong những khoản phí này; điều này đánh dấu sự khởi đầu của thị trường chứng khoán London. Việc luyện tập, bất chấp bong bóng South Seas và Tulip Mania và tất cả các vụ lừa đảo và vụ bê bối khác, đã xuất hiện từ bao giờ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu bạn tìm đường đến Thung lũng Swat và thấy mình ở làng Shingardar, bạn sẽ thấy một mái vòm bằng đá khổng lồ bao quanh thị trấn nhỏ, nằm giữa những ngọn núi phía sau cả hai. Cấu trúc này là một bảo tháp, được xây dựng bởi vị vua Phật giáo Swat giữa thế kỷ thứ hai và thứ ba CE.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các vị vua Phật giáo không chỉ là một phần để xây dựng các mái vòm khổng lồ chỉ vì họ thích chúng, các bảo tháp được xây dựng trên khắp châu Á là những tượng đài, xuất hiện lần đầu tiên ở Ấn Độ trong Thế kỷ thứ tư trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhiều bảo tháp thường chứa các di tích liên quan đến Phật, cuộc đời và các đệ tử của ông. Những người khác, như 108 Bảo tháp Ninh Hạ ở Trung Quốc, được xây dựng với một số ý nghĩa thần học trong tâm trí hoặc vì lợi ích tinh thần tiềm năng của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong khi nhiều người phải chịu đựng, lịch sử đã phần nào xáo trộn trên các bảo tháp của châu Á: nhiều người đã bị thiệt hại cho mái vòm của họ do hậu quả của xung đột và thiên tai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MBANZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mbanza là Kongolese cho thành phố, thành phố, trong một số trường hợp đơn giản là khu định cư của người Hồi giáo. Vào thời điểm người Bồ Đào Nha đến miền trung châu Phi, M'banza Kongo đã là một thành phố lớn, giàu có từ thương mại và sản xuất thủ công, nhưng phần lớn dân số sống ở các thung lũng bao quanh nó trong các khu dân cư - có lẽ lên tới 100 nghìn người . Trong khi những thị trấn nhỏ này có thể có một chợ và một xưởng, những điều quan trọng - nhà thờ, cung điện, trường học, phòng khám, cơ quan thuế - được đặt tại thủ đô trên đỉnh đồi. Chúng được liên kết với M hèbanza Kongo bằng một số con đường lên dốc, và những nơi này khá đông đúc vào những thời điểm như ngày lễ và ngày thuế. Tất cả điều này vào năm 1648 sau Công nguyên theo vị khách Francesco da Roma. Vì vậy, người Kongolese không chỉ cho vùng ngoại ô văn minh mà còn có giờ cao điểm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SYNAGOGUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thống, thuật ngữ giáo đường Do Thái (tiếng Hy Lạp cho hội lắp ráp) được sử dụng để mô tả tất cả các đền thờ Do Thái và là nơi thờ cúng và nghiên cứu. Việc thờ cúng và cầu nguyện diễn ra trong phòng chính, thánh đường. Lời cầu nguyện có thể được dẫn dắt bởi một giáo sĩ (Giáo viên giáo dục) - nhưng không nhất thiết, và nhiều giáo đường không có giáo sĩ tham dự. Sự thờ phượng chung có thể xảy ra bất cứ khi nào một 'minyan' (mười người Do Thái) triệu tập. Mặc dù các giáo đường tồn tại trước khi Đền thờ thứ hai bị phá hủy ở Jerusalem vào năm 70 sau Công nguyên, một trong những giáo sĩ của nó - Yohanan ben Zakkai - đã thúc đẩy ý tưởng thành lập những ngôi nhà thờ cúng riêng lẻ ở bất cứ nơi nào người Do Thái phân tán có thể tìm thấy chính họ. Do đó, kể từ đó, bất kỳ cá nhân Do Thái nào (vua, nhà bảo trợ giàu có, học giả, v.v.) hoặc nhóm người Do Thái (Sephardic, Hasidic, Karaite, Chính thống giáo, Cải cách, v.v.) đều có thể tìm thấy một giáo đường.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một ngôi đền là cấu trúc dành riêng cho các hoạt động tâm linh - cầu nguyện, hiệp thông, hy sinh và tương tự - dành cho một vị thần. Hầu như mọi tôn giáo có tổ chức đều có những ngôi đền thuộc loại nào đó; Không giống như đền thờ, đây là những lòng đạo đức được lên kế hoạch, quyền năng của Thiên Chúa được biểu lộ. Đền cũng là mối quan tâm kinh doanh, những gì với tất cả tiền thập phân và quyên góp, và phục vụ cho việc ăn, mặc và hỗ trợ các linh mục, acolytes, trinh nữ tiền đình, tu sĩ, thỏ, v.v ... Những ngôi đền cổ nhất được biết đến, được tìm thấy ở Mesopotamia, từ Thế kỷ thứ 10 trước Công nguyên và là những việc đơn giản. Nhưng theo thời gian, các ngôi đền trở nên phức tạp và tráng lệ hơn bao giờ hết, và có tác động đáng kể đến nền văn minh - như Đền thờ Karnak ở Thebes, Parthenon ở Athens, Đền Mahabodhi ở Bihar, hay Đền thờ của Chúa Jesus Latter Thánh ngày ở Salt Lake.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_UNIVERSITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một tổ chức học tập cao hơn của Hồi giáo kể từ lần đầu tiên Năm 1100 sau Công nguyên, trường đại học hiện đại có nguồn gốc từ nhà thờ Công giáo và các trường phái tu viện có từ thế kỷ thứ 6. Ngoại trừ Đại học Paris (thành lập năm 1150), hầu hết các trường đại học ban đầu được bắt đầu bởi các vị vua và hoàng hậu của vùng đất - tại Bologna (1088), Oxford (1167), Modena (1175), Cambridge (1209 ) Padua (1222), Krakow (1364) và nhiều người khác - như một sự thay thế (và kiềm chế) các trường Công giáo. Trái ngược với (và sự bất chấp) đối với Giáo hội Công giáo, các trường đại học công cộng này của Vương quốc Hồi giáo có quyền tự do học thuật, giáo dục; đầu tiên là Constitutio Habita vào năm 1155 của Đại học Bologna, nơi trao quyền và bảo vệ cho các học giả nghiên cứu ở đó được bảo đảm bởi Hoàng đế La Mã thần thánh Frederick Barbarossa. Các trường đại học cung cấp các nghiên cứu về luật, y học, logic, triết học, khoa học nhất định, và kinh điển sau đó; bây giờ các học giả trẻ có thể có được độ độ của người Bỉ trong việc đan rổ, quản lý thể thao, trị liệu âm nhạc và tương tự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WALLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi những thứ như thuốc súng, máy bay ném bom và tên lửa hạt nhân khiến chúng trở nên vô nghĩa, các bức tường thành phố khá quan trọng nếu một thành phố muốn ở lại bất khả xâm phạm. Nếu một thị trấn muốn giữ cho công dân của mình tương đối an toàn và công cụ của nó tương đối an toàn khỏi những kẻ man rợ ở cổng, thì nó cần một bức tường tương đối mạnh bao quanh nó. Thành phố Uruk của Sumer là khu định cư lâu đời nhất được bao bọc hoàn toàn bởi một bức tường, trong trường hợp này được cho là của vị vua Gilgamesh. Một số khu định cư ban đầu ở Thung lũng Indus - chẳng hạn như Kot Diji - có những bức tường gạch đá khổng lồ để bảo vệ. Mặt khác, nếu thành phố là nơi sinh sống của những chiến binh tuyệt vời, nó thường có thể đi qua mà không có tường - Sparta và Rome đã tồn tại trong nhiều thế kỷ trước khi các bức tường được xây dựng. Ngày nay, những phần nào của bức tường thành phố vẫn bị bỏ qua hoặc coi là một phần của màu sắc địa phương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các tu viện Phật giáo ở Campuchia, Thái Lan và Lào được gọi là những ngôi chùa thờ phượng Các wat thường bao gồm một trường học, và do đó vừa thánh thiện vừa giáo dục. Một wat thường bao gồm một ngôi đền chứa các bức tượng của Đức Phật, một phòng cầu nguyện, một phòng chứa các văn bản tôn giáo, một gian hàng để thư giãn, một thư viện, phòng nghiên cứu, tháp chuông, tháp trống và khu sinh hoạt. Các loại có hai loại: những loại được cấp Wisungkhamasima (bảo trợ của hoàng gia) và những loại không (bài hát samnak). Chúng có rất nhiều trên khắp Đông Nam Á, và phong cách kiến ​​trúc cũng đa dạng như các dân tộc - mặc dù khu vực sinh sống của các nhà sư và người mới luôn tách biệt khỏi các cấu trúc linh thiêng. Thường được trang trí và mạ vàng thường xuyên, wats là một trong những công trình kiến ​​trúc đặc biệt và lịch sử nhất ở Malaysia, bao gồm công trình nổi tiếng tại Angkor, Campuchia, được xây dựng vào đầu thế kỷ 12 dưới sự bảo trợ của vua Suryavarman II.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WATER_MILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một nhà máy nước sử dụng nước chảy để quay bánh xe nước nhằm chuyển các bánh xe khác để mài, quay, cưa hoặc đập tất cả các loại vật dụng hữu ích: ngũ cốc, gỗ, dệt, quặng, kim loại, giấy, v.v. Hầu hết mọi người đều nghĩ các nhà máy nước là nhà máy xay, những người thích nghi với việc sản xuất bột từ ngũ cốc và đó chắc chắn là loại sớm nhất được tìm thấy. Kỹ sư người Hy Lạp Philo of Byzantium (khoảng năm 280 đến 220 trước Công nguyên) đã để lại một tài khoản về hoạt động của một nhà máy nước; Roman Vitruvius đã đưa ra mô tả kỹ thuật đầu tiên về việc chế tạo một chiếc, một bánh xe nhấp nhô với thiết bị giảm tốc. Thật hữu ích là nhà máy nước vào thời của thời kỳ đen tối, chúng có thể được tìm thấy ở gần mọi khu định cư, và (không giống như nhiều kiến ​​thức đã bị mất), người châu Âu đã cố gắng giữ lại các yếu tố cần thiết để xây dựng và vận hành máy xay sinh tố chạy bằng nước. Sau này, năng lượng hơi nước và năng lượng điện đã thay thế các bánh xe nước, hiệu quả và kinh tế hơn; ngày nay, chỉ những người man rợ mới sử dụng các nhà máy nước thực tế để xay ngô và lúa mì của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WORKSHOP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một hội thảo dành cho công việc, đó là, để làm việc gỗ, kim loại, thủy tinh, gốm, và bất cứ thứ gì khác cần thiết để làm một cái gì đó có giá trị. Được tích hợp các công cụ và máy móc đơn giản, trong hàng trăm năm xưởng đã là nơi ở của các thợ thủ công bậc thầy làm mọi thứ từ cửa đến tay nắm cửa, từ đồ thủy tinh đến móng ngựa (thợ rèn rèn là một loại xưởng). Những cuộc hội thảo cổ xưa bắt nguồn từ những khu định cư sớm nhất của nền văn minh, đóng dấu Nhân loại là faber homo. Vào thời Trung cổ, hội thảo về kinh tế, đã có trong tay, với các hoạt động dần trở nên cứng nhắc hơn - như trong trường hợp của hệ thống học nghề, theo đó các chàng trai trẻ buộc phải làm chủ những thợ thủ công dạy cho họ những điều phức tạp trong công việc lành nghề của họ. Việc học nghề thường kéo dài bảy năm, sau đó người học việc trở thành một bậc thầy và có thể có được xưởng riêng của mình (những người đã từng là những người hành trình). Tuy nhiên, cuộc cách mạng công nghiệp đã trả tiền cho toàn bộ hệ thống, vì các nhà máy có thể sản xuất hàng loạt các mặt hàng rẻ hơn (mặc dù chất lượng kém hơn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ZOO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menagerie lâu đời nhất (hay công viên động vật học, hay i, tức là sở thú) đã được khai quật tại Hierakonpolis và có niên đại từ c. 3500 TCN; Theo các nhà khảo cổ, nó chứa hà mã, voi, hartebeest, khỉ đầu chó và mèo rừng. Vào thế kỷ thứ 12 trước Công nguyên, hoàng hậu Trung Quốc Tanki đã có một ngôi nhà của hươu nai, Hồi và Wen của Chu sau đó đã thành lập một ngôi làng rộng 1500 mẫu Anh. Alexander Đại đế có mẫu vật sống của những con vật khác thường được gửi trở lại Hy Lạp để được trưng bày và hầu hết các hoàng đế La Mã đều có những bộ sưu tập động vật phong phú để người dân nhìn thấy. Con người luôn bị cuốn hút khi xem những con thú bị nhốt, nhưng không ai chắc chắn những con vật đang nhìn chằm chằm vào con người đang nghĩ gì; có lẽ tốt hơn không nên biết Sở thú lâu đời nhất hiện có, Tiergarten Schoenbrunn ở Vienna, phát triển từ bộ sưu tập động vật kỳ lạ được duy trì bởi triều đại Habsburg và được mở cửa cho công chúng vào năm 1765 sau Công nguyên. Công viên động vật hoang dã Whipsnade ở Anh mở cửa vào năm 1931 khi công viên đầu tiên lái xe qua saf safout, một công viên được cho là tiến lên trên khu vườn truyền thống đầy lồng.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>