<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Mỗi nền văn minh là độc nhất, mỗi cái đều có "đặc sắc", đơn vị tấn công, cơ sở hạ tầng riêng của nó. Lãnh đạo của nền văn minh cũng có đặc sắc riêng của từng người - một vài đặc sắc xuất hiện sớm trong trận đấu, trong khi những cái khác có thể chỉ xuất hiện sau này. Tất cả đặc sắc, đơn vị đặc biệt, cơ sở hạ tầng của riêng nền văn minh và lãnh đạo được hiển thị xuyên suốt phần chờ của trò chơi khi bạn chọn một nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt văn minh, sự tiến bộ của nước Mỹ từ một tập hợp các thuộc địa chiến đấu thành một siêu cường trên toàn cầu đã được đánh giá cao. Sản phẩm của làn sóng nhập cư, hiện là quốc gia lớn thứ tư thế giới và đông dân thứ ba, trải rộng khắp lục địa Bắc Mỹ từ Đại Tây Dương đến Thái Bình Dương và là một trong những thành phố lớn nhất của loài người. Với GDP lớn nhất thế giới (tổng sản phẩm quốc nội), ngành dịch vụ, công nghiệp truyền thông và GFP quân sự (yếu tố hỏa lực toàn cầu, không bao gồm vũ khí hạt nhân), Mỹ có thể được coi là thế giới trước tiên - hay ít nhất là có ảnh hưởng nhất - nền văn minh hiện tại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một số nhà sử học cho rằng nước Mỹ có thể được xác định là nơi thành lập mười ba thuộc địa của Anh dọc theo bờ biển phía đông trên lục địa Bắc Mỹ, các thuộc địa gồm những người con trai thứ hai không có đất của người Anh, nhà thám hiểm làm giàu nhanh, người bị kết án, con nợ, người nhiệt thành, chính trị những người cấp tiến, và một số người chỉ tìm kiếm một cuộc sống tốt hơn. Những người nhập cư khác - nô lệ châu Phi, những người hầu ở châu Âu và những người tương tự - đến không phải do lựa chọn mà là do bất hạnh. Dù trong hoàn cảnh nào, vụ lùm xùm này đã đặt nền móng cho nồi nấu chảy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những người mới này nhanh chóng đưa hỏa lực và công nghệ vượt trội của họ để sử dụng chống lại người dân bản địa, khởi động hai thế kỷ xung đột và tàn bạo. Đến năm 1776, các bộ lạc bản địa phía đông Mississippi hoặc bị xóa sổ, di dời hoặc bị khuất phục. Và, do biên giới phía tây mở rộng và vai trò của họ trong chiến thắng của Anh trong Chiến tranh Pháp và Ấn Độ năm 1763, những người Mỹ người Hồi giáo đã sớm phát triển một ý thức tự chủ và độc lập. Trong một vài thế hệ ngắn từ những khu định cư ban đầu tại Roanoke, Jamestown, Plymouth và những nơi khắc nghiệt khác, những người Mỹ này đã dám kích động chống lại The Crown để đối xử ngang bằng với những công dân được cho là ở quê nhà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Được lãnh đạo bởi Virginia gentry và trí thức New England, thực dân đã đi từ ăn mừng chiến thắng với Anh trước Pháp để tham gia vào cuộc xung đột vũ trang chống lại Anh chỉ trong 12 năm. Nếu Quốc hội Anh chỉ tuân theo Quy tắc châm biếm của Ben Franklin bởi Đế chế vĩ đại nào có thể được giảm xuống thành một Người nhỏ bé (1773), một cuộc tổng kết ngắn gọn về sự bất bình của thực dân, thì nước Anh có thể đã từ bỏ châu Mỹ như một khoản đầu tư rắc rối sớm hơn rất nhiều . Giống như hầu hết các cuộc cãi vã trong gia đình, yếu tố quan trọng nhất là tiền bạc; các thuộc địa bị trừng phạt theo những gì họ coi là hạn chế kinh tế và thuế bất công từ Vương quốc Anh. Trong khi đó, người Anh (cùng với một vài người trung thành cứng rắn) thường nghĩ rằng người Mỹ là một kẻ bất lương vô dụng, không biết Vương miện đã chi bao nhiêu tiền cho sự bảo vệ và tiến bộ của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vào cuối những năm 1770, các thuộc địa của Mỹ đã nổi dậy và vào ngày 4 tháng 7 năm 1776, sau cuộc tranh luận gay gắt và vắt tay, các đại diện tập thể của họ đã tuyên bố độc lập - khởi đầu Chiến tranh Cách mạng. Cuộc chiến đấu diễn ra gay gắt từ tháng 4 năm 1775 đến tháng 10 năm 1781. Đó là cuộc xung đột dân sự thường xảy ra, chiến tranh du kích ở miền Nam và diễu hành ở miền Bắc. Lục địa (như những kẻ thực dân nổi loạn đã được biết đến) đã bị đánh bại và bị ruồng bỏ bởi Quân đội Anh được huấn luyện và chiến đấu, đặc biệt là khi Hải quân Anh được khoe khoang kiểm soát tuyệt đối các vùng biển ... cho đến khi Pháp và Tây Ban Nha gia nhập đến cuối cùng của những năm 1770.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Vào cuối năm 1781, Lục quân Lục địa đã bao vây lực lượng của Tướng Cornwallis, người Anh tại Yorktown. Với Hải quân Pháp ở ngoài khơi, người Anh không thể trốn thoát, và Cornwallis đã đầu hàng George Washington, người anh hùng của Cách mạng. Hai năm sau, một hiệp ước hòa bình cuối cùng đã được ký kết, trao cho nước cộng hòa mới tất cả các vùng đất phía đông Mississippi (cứu Florida đã đến Tây Ban Nha), cho phép các thương nhân Mỹ có quyền theo đuổi avarice của họ trên toàn cầu thông qua thương mại tự do, Hồi giáo và chính thức công nhận quốc gia mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Với sự khó chịu hơn, những người yêu nước người Mỹ đã đặt ra vấn đề hợp tác với một nước cộng hòa liên bang. Nỗ lực ban đầu, các Điều khoản của Liên minh và Liên minh vĩnh viễn, được phê chuẩn vào năm 1781 đã chứng minh sự thiếu hiệu quả đáng kinh ngạc, vì nó đã trao cho chính phủ không có thẩm quyền đánh thuế công dân, không có khả năng duy trì một lực lượng quân sự và không có giám đốc điều hành. Các nhà lãnh đạo của Quốc hội Hoa Kỳ mới nhanh chóng ghi nhận những điều này và các sai sót khác; họ sớm triệu tập một cuộc họp hội nghị bí mật ở Philadelphia vào năm 1787 để sửa đổi các Điều khoản. Thay vào đó, sau nhiều tranh cãi và tranh luận, các nhà hội nghị đã soạn thảo toàn bộ Hiến pháp mới, một bản được các tiểu bang thông qua vào năm 1789, mang lại cho chính phủ Hoa Kỳ hình dạng hiện tại - ít nhiều. Cùng năm đó, Washington được bầu làm tổng thống đầu tiên. Năm 1791, một Dự luật về Quyền được thêm vào; kể từ đó, 17 sửa đổi đã được thêm vào và sáu đề xuất khác được đưa ra để làm cho đúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Với cuộc sống, sự tự do và quyền mưu cầu hạnh phúc, giờ đây, đảm bảo cho công dân của mình, quốc gia mới thiết lập về hạnh phúc của riêng mình - mở rộng nhanh chóng. Năm 1803, Napoleon Bonaparte, không còn hứng thú với một số tiền đồn dã man trên một lục địa xa xôi, đã bán lãnh thổ Louisiana của Pháp và xa hơn cho Hoa Kỳ trong vụ chuyển nhượng tài sản lớn nhất trong lịch sử. Có ít kiến ​​thức về những gì ông đã trả số tiền cắt cổ 11,25 triệu đô la, Tổng thống Jefferson đã phái một vài sĩ quan quân đội đến khám phá và báo cáo lại về lãnh thổ mới. Khi nó bật ra, đất nước mới nổi có kích thước gần gấp đôi. Nhưng đó không phải là sự kết thúc của việc chiếm đất của Mỹ và chỉ đến cuối năm 1853, Hoa Kỳ mới thừa nhận sự mở rộng lục địa hiện tại của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Với sự bành trướng đã xảy ra xung đột, và năm 1861 chứng kiến ​​mối thù gia đình cuối cùng: Nội chiến (hay Chiến tranh giành độc lập miền Nam, hoặc Chiến tranh giữa các quốc gia, hoặc Chiến tranh ly khai, hoặc Chiến tranh Lincoln Lincoln, hoặc những cái tên kém lịch sự hơn). Bốn năm sau đó là cuộc xung đột cay đắng nhất, khiến 600.000 người Mỹ thiệt mạng và 400.000 người bị thương. Chiến tranh dẫn đến sự giải phóng nô lệ miền Nam, sự hủy diệt ảo của cơ sở hạ tầng miền Nam, những hạn chế về hiến pháp đối với quyền của các quốc gia, mối quan hệ lâu dài trong khu vực và - chắc chắn sẽ được áp dụng cho mọi người Mỹ - thuế thu nhập để tài trợ cho nỗ lực chiến tranh của Liên minh .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Không còn bị phân tâm, và bị thúc đẩy bởi ý thức về định mệnh rõ ràng, hy vọng cho một cuộc sống tốt hơn, và cuộc săn lùng phiêu lưu và sự giàu có thông thường, người ở nhà, người tìm kiếm, thương nhân, nhà thuyết giáo và ngoài vòng pháp luật tràn ngập vùng đất phía tây. Trong một vài thế hệ, ngay cả những vùng xa xôi của nước Mỹ cũng có một sự tinh tế (sau khi tàn sát cư dân bản địa), nhờ vào vận may được tạo ra từ khoáng sản và gia súc và gỗ, và sự nhạy cảm, nhờ các gia đình kính sợ Chúa định cư vùng hoang dã này. Hướng Tây." Tất cả dọc theo bờ biển phía đông và vịnh, những người nhập cư châu Âu - được vẽ bởi Dream American Dream - đã đổ vào đất nước này. Đây là những người đã chết bởi hàng ngàn người để phá vỡ mái cỏ, xây dựng đường sắt, khai thác núi và chấm dứt tình trạng vô luật pháp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Bất chấp những phiền nhiễu ở những vùng đất xa xôi, người Mỹ ở đầu thế kỷ 20 vẫn lạc quan và bị kìm kẹp bởi niềm tin tự mãn vào chủ nghĩa tự do và chủ nghĩa tiến bộ - được đánh dấu bằng cải cách chính trị, tiến bộ khoa học, giá trị Kitô giáo, đô thị hóa và chủ nghĩa đế quốc. Trong khi đó, các tác giả và nhà soạn nhạc đã tạo ra một loại văn học và âm nhạc mới của Mỹ. Nhưng trong khi sức mạnh công nghiệp, văn hóa và kinh tế của Mỹ tiếp tục phát triển, sức mạnh quân sự của Mỹ không theo kịp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Tất cả sự lạc quan và chủ nghĩa lý tưởng này đã dừng lại đột ngột trong những thập kỷ đầu tiên của thế kỷ mới: sự tham gia của Mỹ vào Chiến tranh thế giới thứ nhất, đại dịch cúm Tây Ban Nha 1918-1919, sự cố thị trường chứng khoán và dẫn đến suy thoái kinh tế Nhóm của những năm 20 gầm thét và thảm họa môi trường của Dust Dust. Thời gian tốt đẹp đã qua. Với sự khởi đầu của Cấm (hãy nhớ những gì họ nói về ý định tốt nhất), sự kết hợp không lành mạnh của Big Business và Big Politic đã được tham gia bởi Drake Big Crime (và sau đó, là Big Big Media); Tội phạm không có tổ chức đã trở nên có tổ chức và các gia đình người Hồi giáo chỉ mới ăn thịt ở rìa của nền kinh tế Mỹ giờ đã cắn những miếng lớn trong khi những tên xã hội đen như Dillinger và Capone trở thành những anh hùng truyền thông và dân gian không được nhìn thấy kể từ thời của những người phương Tây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Hoa Kỳ chỉ được cứu khỏi tất cả những điều này bởi sự bùng nổ của Chiến tranh Tốt. Vào ngày 7 tháng 12 năm 1941 - sau khi cuộc xung đột ở châu Âu đã nổ ra trong hai năm trong khi Hoa Kỳ vẫn xa cách một cách phô trương - Mỹ đã bị Đế quốc Nhật Bản tấn công. Trong vài ngày, Đức Quốc xã và phát xít Ý tuyên chiến với Hoa Kỳ và Chiến tranh thế giới thứ hai đã bắt đầu. Sau khi học hỏi từ những sai lầm của mình, đến cuối năm 1942, đất nước này đã tấn công tất cả các nhà hát và cung cấp cho quân Đồng minh hàng tấn vật liệu họ cần để chiến thắng trong cuộc chiến. Chiến tranh kết thúc vào năm 1945 khi Mỹ thả bom nguyên tử xuống hai thành phố của Nhật Bản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Tuy nhiên, siêu cường mới được đúc kết nhanh chóng bị lôi kéo vào một loại chiến tranh khác. Được khởi xướng bởi Liên Xô vẽ một Bức màn sắt trên khắp Đông Âu, Cách mạng Cộng sản Trung Quốc và vụ thử bom nguyên tử thành công đầu tiên của Nga, Thế giới Tự do Hồi giáo đã chống lại Đế chế Ác ma Ác quỷ (vì Liên Xô được Tổng thống Mỹ Reagan dán nhãn 1983). Phương Tây và phương Đông tranh giành những trái tim và tâm trí của những người sống ở Trái đất. Trong mọi lĩnh vực (bao gồm cả cuộc đua vũ trụ và tiến bộ khoa học) và địa điểm, các thí sinh đã bỏ ra số tiền lớn và nỗ lực lớn để chế tạo vũ khí nguy hiểm hơn bao giờ hết, lật đổ các chính phủ, tạo ra các liên minh vũ trang, tiến hành gián điệp, đàn áp hoặc ám sát các nhà bất đồng chính trị, tham gia vào các cuộc chiến ủy nhiệm và tràn ngập sóng của nhau bằng tuyên truyền. Trong khi đó, công dân của tất cả các quốc gia đã theo dõi bầu trời cho những đám mây hình nấm nở rộ. Năm 1989, Bức màn cuối cùng đã sụp đổ khi các quốc gia Đông Âu ném Liên Xô. Theo bất kỳ tính toán hợp lý nào, Chiến tranh Lạnh là một sai lầm khổng lồ, tốn kém cho mọi người liên quan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Hoa Kỳ đã tận hưởng một kỷ nguyên hòa bình và tự thỏa mãn mới ... trong khoảng một thập kỷ. Vào ngày 11 tháng 9 năm 2001, một nhóm khủng bố truy tìm một tổ chức tên là al al Qaeda, đã lái máy bay phản lực thương mại vào Tháp Thương mại Thế giới ở Thành phố New York và Lầu năm góc ở Washington, DC. Vụ tấn công vào tháng 9 đã cướp đi gần 3000 sinh mạng, chủ yếu là dân sự và gây thiệt hại ước tính khoảng 10 tỷ USD. Cuộc chiến tranh về khủng bố đang diễn ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Giữa tất cả những điều này, nước Mỹ đã tiến tới thực hiện những lý tưởng cao cả về tự do và bình đẳng mà nó đã được tán thành kể từ khi thành lập. Kể từ sau Thế chiến thứ hai, một số phong trào xã hội bao gồm Phụ nữ Lib Lib, Quyền dân sự, Quyền lực đỏ, Quyền LBGT (trong số những người khác), đã thay đổi mô hình của cuộc sống Mỹ. Các phương tiện truyền thông lan truyền những điều này - và một số khía cạnh ít man di hơn của - nước Mỹ đến mọi nơi trên thế giới. Heretofore, các đế chế vĩ đại của thế giới, được dựa trên sức mạnh quân sự hoặc sức mạnh công nghiệp, nhưng America lề có thể là người đầu tiên dựa trên xuất khẩu văn hóa và niềm tin của nó được nhúng vào đó bởi một cỗ máy truyền thông toàn cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vài tháng sau cuộc hành hương vĩnh biệt của ông - qua đó đặt nền móng cho Hajj - Nhà tiên tri Muhammed ở tuổi 62 bị bệnh và qua đời tại Medina vào tháng 6 năm 632 sau Công nguyên. Theo tác giả của Sunni, những người theo ông đã chọn Abu Bakr Siddique là Amir al-Mu Thayminin (Chỉ huy của Tín ngưỡng), người kế vị Muhammed, và là người đầu tiên của Rashidun caliphs. Thay vào đó, người Hồi giáo Shi Gura cho rằng Ali, con rể và anh em họ với nhà tiên tri, là lựa chọn riêng của Muhammed, với tư cách là người kế vị tinh thần và thời gian của ông, do đó, bắt đầu một cuộc ly giáo tiếp tục cho đến ngày hôm nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dưới thời Abu Bakr và ba người kế vị có thể, cai trị từ Medina, các chiến binh Hồi giáo - bị sa thải bởi tầm nhìn của Tiên Tri - đã quét qua các sa mạc và đồng bằng ở mọi hướng, vượt qua Ba Tư, Syria, Ai Cập và phần lớn Anatolia và bờ biển Bắc Phi. Trong giai đoạn 650 đến 655, họ đã thêm các đảo Địa Trung Hải thuộc đảo Síp, đảo Crete, đảo Rhodes và một phần lớn của Sicily, và đang gõ cửa của Đế quốc Byzantine. Vào năm 655, hoàng đế Byzantine Constans II đã đích thân chỉ huy một hạm đội chống lại sự tấn công của người Ả Rập, chỉ để mất khoảng 500 tàu và hầu như không thể tự thoát ra. Vào thời kỳ đỉnh cao, Rashidun caliphate là đế chế lớn nhất cho đến nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Theo caliphate Ả Rập đầu tiên này, người bị chinh phục được đối xử nhân từ, ít nhiều, theo lời dạy của Muhammed. Những người độc thần (Kitô hữu, Do Thái, Zoroastrians và những người tương tự) trong số những người bị đánh bại đã được lựa chọn để chuyển đổi, và đồng ý tất cả các quyền và sự bảo vệ (và tất nhiên là nhiệm vụ), nếu họ làm như vậy, đối với các công dân Hồi giáo. Những người không theo đạo Hồi được phép tiếp tục thực hành đức tin của họ, và được trao các quyền hợp pháp theo kinh sách của họ, nơi những điều này mâu thuẫn với Qur'an. Đó là một học thuyết tương đối khoan dung, và nó sẽ phục vụ tốt các caliphates Ả Rập trong các thế kỷ sau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Chính quyền của Dar al-Islamiyyah (Nhà của Hồi giáo Hồi giáo) cũng là Di chúc của Allah, do Muhammed đặt ra. Dưới thời Caliph Umar, người thứ hai đảm nhận nhiệm vụ là người thừa kế của tất cả Ả Rập, đế chế bành trướng được chia thành mười hai tỉnh, mỗi tỉnh có Wali riêng để xử lý việc cai trị hàng ngày; mỗi tỉnh cũng đã bổ nhiệm sáu quan chức khác, từ Sahib-ul-Kharaj (Nhà sưu tập doanh thu) đến Qadi (Chánh án). Umar thiết lập các quy tắc ứng xử nghiêm ngặt, với những hình phạt khủng khiếp cho hành vi vi phạm, và mỗi quan chức sẽ đưa Hajj đến Mecca mỗi năm, để trả lời bất kỳ khiếu nại nào được đưa ra bởi bất kỳ ai. Để giảm bớt tham nhũng và lạm quyền, caliph đã biến nó thành một điểm của pháp luật để trả lương cao cho các quan chức. Umar đã bị ám sát bởi những kẻ cuồng tín Ba Tư, nhưng các chính sách của ông để quản lý đế chế ngổn ngang sẽ còn tồn tại trong nhiều thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sau vụ ám sát caliph Uthman thứ ba vào năm 656 sau Công nguyên, Ali - người mà Shi Shi hỗ trợ - đã được chọn làm người tiếp theo. Nhưng Mu hèawiya, một người họ hàng của Uthman và thống đốc Syria, được ủng hộ bởi người Sunni, đã khóc vì trả thù những kẻ ám sát ở thành phố Basra, một kẻ báo thù mà Ali phủ nhận, vì Hồi giáo không gây chiến với Hồi giáo. Trong cuộc nội chiến Hồi giáo đầu tiên - một cuộc tình ba mặt giữa Ali, Mu Muffawiya và Kharijites - người caliph dần mất phần lớn lãnh thổ của mình cho Mu Muffawiya. Sau đó Ali bị chính Kharijites ám sát vào năm 661 trong một âm mưu công phu nhằm tiêu diệt tất cả các nhà lãnh đạo Hồi giáo. Thật không may cho Kharijites, họ đã thất bại trong việc hạ gục Mu hèawiya. Sau khi thỏa thuận với con trai còn sống sót Ali Ali, Mu hèawiya đã có được caliphate, thành lập triều đại Umayyad và tiến hành đánh bại Kharijites.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Umayyads đã không kéo dài, chưa đầy một trăm năm. Nhưng họ đã xoay sở để vượt qua mọi thứ trong tầm mắt để cứu Byzantines. Từ thủ đô của họ ở Damascus, các caliphs Umayyad như ibn Marwan (685-705) và Sulayman (715-717) có thể truyền bá biểu ngữ của đạo Hồi trên vùng Kavkaz, Maghreb, Sind trên tiểu lục địa Ấn Độ, Al-Andalus (Iberia), Samarkand, Transoxiana, Khwarezm, v.v. Trong quá trình đó, họ đã xây dựng đế chế lớn thứ năm từng tồn tại trong lịch sử của nền văn minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Và họ đã để lại một dấu ấn không thể phai mờ trên chính nền văn minh, vừa là chiến binh vừa là người xây dựng. Chẳng hạn, Abd ibn Marwan, đã biến tiếng Ả Rập thành ngôn ngữ chính thức của đế chế, tiền tệ Hồi giáo được tiêu chuẩn hóa, tổ chức một hệ thống bưu chính, sửa chữa Kaaba ở Mecca, và - chỉ để vượt lên trên mọi thứ - xây dựng Mái vòm Đá ở Jerusalem. Kiến trúc tiếp tục dưới sự kế thừa của ông; con trai ông đã xây dựng Nhà thờ Hồi giáo Al-Aqsa đối diện Mái vòm Đá, Nhà thờ Hồi giáo Lớn Damascus và xây dựng một loạt các con đường, đào giếng và cắt qua các ngọn núi - chủ yếu để giúp quân đội của ông nhưng có lợi cho mức trung bình mọi người cũng vậy Theo tất cả các Umayyads, khoan dung tôn giáo là thứ tự trong ngày; Kitô hữu và người Do Thái giữ các chức vụ quan trọng, và Umayyads đã chiến đấu với người Byzantine mà không cần quan tâm đến tỉnh Syria chủ yếu là Kitô giáo ở phía sau của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Nhưng không có kết thúc cho rắc rối trên thiên đường. Hai cuộc nội chiến và Cuộc nổi dậy Berber 740-743 đã làm suy yếu Umayyads; có khả năng là tình trạng chiến tranh gần như liên tục trên tất cả các biên giới của nó, caliphate tham gia vào sự giúp đỡ của didn. Kho bạc đã bị rút cạn, cả bởi chiến tranh và bởi tất cả các chương trình phúc lợi do các caliph lập ra để tuân theo những tuyên bố của Muhammed, về sự hào phóng đối với người nghèo. Cuối cùng, Hashimiyya, một nhánh của phong trào Shi Wata, do bộ lạc Abbasid lãnh đạo đã di chuyển chống lại caliph vào năm 747. Vào tháng 1 năm 750, tại Trận chiến Zab, hai gia đình và các đồng minh đã tập hợp của họ đã gặp nhau. Umayyads bị đánh bại quyết định; Damascus đã rơi xuống Abbasids vào tháng Tư và chiếc caliph Umayyad cuối cùng đã bị giết ở Ai Cập vào tháng Tám. Những người Umayyads còn sống (không nhiều) đã chạy trốn qua Bắc Phi đến Iberia, nơi họ thành lập Caliphate of Cordoba (tồn tại đến năm 1031).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Bây giờ đến lượt Abbasids, cai trị vùng đất Ả Rập rộng lớn và họ đã làm rất tốt. Đến nỗi al-Khilafah al-‘Abasiyah bao gồm Thời đại hoàng kim của Hồi giáo, thời kỳ mà caliphate Hồi giáo trở thành trung tâm trí tuệ và nghệ thuật của thế giới về khoa học, công nghệ, y học, triết học, văn học và mọi thứ khác. Nhưng trước tiên, đế chế Abbasids dưới lá cờ đen của họ phải ổn định đế chế, thông qua cải cách và thông qua chính trị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Theo năm caliph đầu tiên của dòng, quân đội đã được cơ cấu lại, và bây giờ bao gồm cả người không phải người Ả Rập và không theo Hồi giáo. Giáo dục đã được khuyến khích cho tất cả, và các nhà máy giấy đầu tiên ở phương Tây, được xây dựng bởi các tù nhân Trung Quốc được thực hiện tại Trận Talas, đã đi lên. Đồng tiền đã được chuẩn hóa và được ổn định bởi sự ủng hộ của hoàng gia, và thương mại được khuyến khích thông qua luật và thuế quan thuận lợi. Luật Hồi giáo một lần nữa được đưa ra tiêu chuẩn cho hệ thống luật pháp của Abbasids, người có xu hướng tôn giáo hơn Umayyads. Nhưng có lẽ, điều quan trọng nhất là họ sẵn sàng nhượng chính quyền địa phương cho các gia đình quý tộc - Al-Andalus và Maghreb đến Umayyad, Morocco cho Idrisid, Ifriqiya cho Aghlabid và Ai Cập cho Fatimid - để duy trì ummah (một cách lỏng lẻo Cộng đồng Hồi giáo của người Hồi giáo) như được tán thành bởi Qur'an.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Vào thời điểm Harun al-Rashid lên nắm quyền vào năm 786 với tư cách là Abbasid caliph thứ năm, bất chấp cuộc nổi dậy thường xuyên của các bộ lạc bất mãn, đế chế đã hòa bình, tiến bộ và giàu có một cách ngoạn mục. Baghdad có một triệu công dân khỏe mạnh và hạnh phúc tại thời điểm mà thủ đô vĩ đại của Charlemagne tại Aachen nắm giữ gần mười nghìn. Con trai của Harun, Caliph Abdullah al-Mamun đã xây dựng nên Nhà thông thái mà cha ông đã thành lập ở Baghdad, tập hợp các học giả vĩ đại nhất từ ​​ba châu lục để chia sẻ ý tưởng và văn hóa với những người khác, cả học sinh và giáo viên. Ngôi nhà là trung tâm vô song về nhân văn và khoa học, với bộ sưu tập văn bản vĩ đại nhất - bằng tiếng Hy Lạp, tiếng Ba Tư, tiếng Phạn, tiếng Latin, một số ngôn ngữ châu Âu cũng như tiếng Ả Rập - trong nền văn minh. Nó sẽ vẫn như vậy cho đến khi sa thải Baghdad bởi quân Mông Cổ dưới thời Hulagu Khan năm 1258.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Không thể tránh khỏi, sau ba thế kỷ rưỡi, người ta đã chứng minh không thể nắm giữ một đế chế lớn hơn Rome Forge cùng nhau chống lại thủy triều lịch sử - hay nói đúng hơn là chống lại các Kitô hữu. Ở phía tây xa xôi, Reconquista đã hoạt động mạnh mẽ; Umayyads đã rút lui chậm chạp từ Iberia. Quan trọng hơn, Vatican - hay ít nhất là Giáo hoàng Urban II - đã quyết định đã đến lúc Kitô giáo hợp nhất để đòi lại vùng đất Thánh từ Hồi giáo thống nhất. Do đó, một loạt các cuộc Thập tự chinh, bắt đầu từ cuộc Thập tự chinh Nhân dân xấu số vào năm 1096 và Cuộc Thập tự chinh đầu tiên thành công hơn nhiều (lấy Jerusalem, đó là tất cả những gì mà hubbub hướng tới) đã đưa cuộc tàn sát bán buôn trở lại Levant, nơi nó sẽ tiếp tục các thế hệ. Cuộc đấu tranh giữa các Kitô hữu và Hồi giáo đã xác định phần còn lại của thời Abbasids Hồi giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Nó được để lại cho Salah ad-Din Yusuf ibn Ayyub (hoặc đơn giản là Saladin) để xua đuổi những kẻ ngoại đạo. Mặc dù là một chỉ huy của Nur ad-Din, thống đốc Seljuk Syria, Saladin đã được bổ nhiệm làm tể tướng Ai Cập bởi vị vua Fatimid ở đó. Khi Nur ad-Din qua đời vào năm 1174, Saladin tuyên bố thành lập vương triều Ayyubid với tư cách là vua của Ai Cập, và sớm thêm Syria. Cố gắng phong hóa các vụ ám sát, các cuộc nổi dậy nhỏ và tương tự, cai trị từ Cairo (mặc dù ông hiếm khi ở đó) Saladin đã đoàn kết Hồi giáo dưới một caliphate Ả Rập mới, và chuyển sự chú ý của mình sang Thập tự quân. Một chỉ huy quân sự thực sự vĩ đại, trong thời gian ông sẽ chiếm lại Jerusalem, đập tan hầu hết các quốc gia Thập tự chinh ở Levant, và sắp xếp Hiệp ước Ramla với Richard the Lionheart vào tháng 6 năm 1192, theo đó đạo Hồi sẽ giữ Jerusalem không bị cản trở và những người hành hương Kitô giáo đến thành phố sẽ được cấp quyền truy cập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Bảy vị vua Ayyubid sẽ theo Saladin. Họ phải đối mặt với những thách thức không thể vượt qua. Saladin đã thiết lập một hệ thống chủ quyền tập thể của hoàng đế cho đế chế, theo đó các thành viên gia đình Ayyubid cai trị các khu vực với tư cách là vua petty sultans, trong khi một người được tuyên bố là tối cao, 'as-Sultan al-Mu Muffazzam.' Đó là một cấu trúc chính trị được tạo ra để tranh giành. Trong vòng hai thế hệ, vương quốc Ayyubid đã bị xáo trộn. Khi các tỉnh nổi dậy, và những kẻ ngoại đạo - được bao trùm bởi các giáo hoàng sốt sắng - đã phát động thêm nhiều cuộc thập tự chinh để cứu Christendom, Hồi giáo Mamluks đã lật đổ sự thống trị của Ayyubid ở Ai Cập. Và rồi người Mông Cổ hạ xuống. Sau nhiều năm chiến tranh biên giới, Đại Khan đã ra lệnh cho anh trai Hulagu của mình mở rộng Đế quốc Mông Cổ đến bờ sông Nile. Năm 1258, Hulagu Khan lấy Baghdad và tàn sát cư dân của nó, bao gồm cả caliph và hầu hết gia đình anh ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Mặc dù các triều đại kế vị sẽ tồn tại, và sẽ có các đế chế Hồi giáo khác, Caliphate Hồi giáo Ả Rập không còn nữa. Đó là một kết thúc khéo léo cho hơn 600 năm vinh quang, một thời đại mà Tín hữu không bao giờ nên quên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Paulo Coelho, tiểu thuyết gia vĩ đại nhất của Brazil, đã viết về người của mình, họ đang tìm kiếm kho báu của số phận, mà không thực sự muốn sống theo số mệnh của mình. Mặc dù người Brazil thích nền kinh tế lớn thứ bảy thế giới (và vẫn đang phát triển), một món hầm văn hóa đa dạng, tiêu chuẩn sống tốt nhất của lục địa, và là một trong những hệ sinh thái vĩ đại nhất hành tinh, nhưng chúng được biết đến nhiều nhất với tư cách là động vật của nhóm cuối cùng. Tuy nhiên, biện minh rằng định kiến ​​có thể là ngày hôm nay, quá khứ Brazil Brazil đã là bất cứ điều gì ngoại trừ một lễ hội Carnival. Trong thực tế, hầu hết đã hết sức nghiệt ngã.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khi Giáo hoàng quyết định tiết lộ Thế giới mới trong Hiệp ước Tordesillas năm 1494 sau Công nguyên, khi nó xảy ra một vụ phình ra ở Nam Mỹ rơi vào phía đông (Bồ Đào Nha). Đó là điều duy nhất mà Bồ Đào Nha ra khỏi hiệp ước, nhưng đó là một người phụ nữ. Vùng đất đã được Pedro Cabral tuyên bố vào tháng 4 năm 1500 khi hạm đội mà ông đang dẫn xuống bờ biển châu Phi và xung quanh Mũi Hảo Vọng được đưa ra xa về phía tây đến nỗi ông đã đổ bộ vào Nam Mỹ do nhầm lẫn. Khi anh đến, khoảng 2000 bộ lạc bản địa (được gọi là người bản xứ) sống ở bờ biển và lưu vực sông Amazon; bán du mục, những người dân này sống nhờ săn bắn, đánh cá, nông nghiệp di cư, chiến tranh bộ lạc và ăn thịt người. Vì rõ ràng là người bản địa người sói sẽ làm bất cứ điều gì với vùng đất giàu có và chắc chắn không phải là "Kitô hữu tốt", những người nhập cư Bồ Đào Nha đầu tiên bắt đầu tuyên bố chủ quyền vào năm 1532.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Việc phát hiện ra brazilwood - một loại gỗ cứng màu đỏ cam dày đặc được đánh giá cao trong việc sản xuất thuốc nhuộm và sản xuất các nhạc cụ và đồ nội thất hoàn hảo - đã kích thích sự quan tâm của Vương miện; năm 1534, vua Dom Joao III đã khuyến khích nhiều liên doanh thuộc địa tư nhân hơn. Năm 1549, nhà vua bổ nhiệm một tổng đốc và Brazil chính thức trở thành thuộc địa của Bồ Đào Nha. Trong các cuộc chiến tranh với người Pháp, người Bồ Đào Nha từ từ mở rộng các vùng đất của họ ở phía bắc và phía nam, chiếm Rio de Janeiro vào năm 1567 và Sao Luis vào năm 1615. Năm 1680 sau công nguyên, họ tuyên bố các vùng đất xung quanh Rio de la Plata, trở thành lãnh thổ cực nam của họ. Trong khi đó, các thành trì của Anh và Hà Lan trong nội địa Amazon đã bị tràn ngập; như trường hợp trên khắp châu Mỹ, các indios bị đồng hóa, bắt làm nô lệ hoặc bị tiêu diệt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Việc định cư Brazil chắc chắn là một vấn đề nguy hiểm. Hàng chục ngàn indios chết vì bệnh châu Âu; hàng ngàn người châu Âu chết vì sốt bản địa. Nội thất nóng và ẩm ướt, chủ yếu là rừng rậm và đầm lầy, bị phá vỡ bởi những dòng sông cuồn cuộn, nơi vết xước nhỏ nhất có thể có nghĩa là một cái chết kéo dài. Nếu một người bị bắn chết bởi những kẻ thực dân hay bị ăn thịt bởi những người bản địa tức giận, phần lớn hệ thực vật và động vật là độc hoặc đói, từ muỗi đến caiman. Sau đó, có những câu chuyện về những con rắn khổng lồ có thể nghiền nát hoặc những con cá có thể lột da khỏi xương để giữ những người tiên phong trên ngón chân của họ - miễn là người ta có bất kỳ thứ gì sau khi bị thối chân. Tuy nhiên, người Bồ Đào Nha ngoan cố tiếp tục đẩy vào đất liền, thiết lập các tiền đồn và đồn điền dọc theo các bờ sông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vào cuối thế kỷ 17, Brazil là thuộc địa lớn nhất và quan trọng nhất của Bồ Đào Nha. Ngoài brazilwood, các mặt hàng xuất khẩu chính khác bao gồm mía, thuốc nhuộm và gia vị. Người Bồ Đào Nha bắt đầu nhập khẩu nô lệ từ châu Phi để đáp ứng nhu cầu quốc tế ngày càng tăng đối với các mặt hàng này; cuối cùng Bồ Đào Nha sẽ trở thành một trong những quốc gia buôn bán nô lệ lớn và nô lệ ở Brazil sẽ lên tới hàng trăm ngàn. Tại sao chết trong bất kỳ số cách khó chịu nào hack lợi nhuận từ rừng rậm khi người khác có thể làm công việc chỉ cho centavos? Đồng thời, các nhà thám hiểm tìm kiếm vô ích cho vàng trong các khu rừng và đồi núi của Brazil cho đến khi tiền gửi rộng rãi được phát hiện ở Minas Gerais. Cơn sốt vàng sau đó đã mang lại một khoản tiền lớn đến nỗi thủ đô thuộc địa được chuyển từ phía nam Salvador đến Rio de Janeiro vào năm 1763 sau công nguyên để giúp chính phủ cắt giảm tốt hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dọc theo bờ biển, các thành phố cảng đã phát triển - Rio, Recife, Maceio, Fortaleza và những nơi khác - để chuyển tất cả sự giàu có này ra ngoài. Họ trở thành trung tâm văn hóa của thuộc địa, với nhà thờ, trường học, phòng hòa nhạc, nhà tạm (quán rượu), nhà của những xã hội xấu xa, phụ nữ và tất cả những cạm bẫy khác của nền văn minh. Vào những người này đổ đầy hy vọng từ đất nước cũ. Và sau đó, vào năm 1808 sau Công nguyên, hoàng gia Bồ Đào Nha (do Mad Maria lãnh đạo) và các bộ trưởng chính phủ của nó đã xuất hiện ở Rio de Janeiro kể từ khi họ tìm cách để mất quê hương của mình cho Napoleon Bonaparte. Hoàng tử nhiếp chính Joao, cai trị thay mẹ Maria I, người bị mất khả năng vì bệnh tâm thần, đã tái lập thủ đô Bồ Đào Nha ở Rio và cai trị đế chế Hồi giáo từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Khi ở, ông đã đặt tất cả các bộ của thủ đô có chủ quyền, cũng như thành lập một thư viện hoàng gia, một học viện quân sự, một cơ sở đúc tiền hoàng gia, một văn phòng in ấn, và các trường y khoa và luật. Năm 1815, Joao tuyên bố Brazil là vương quốc, đồng đẳng với Bồ Đào Nha trong đế chế. Sau thất bại của Pháp, ông muốn ở lại Brazil cho đến khi được gọi trở lại Bồ Đào Nha để đối phó với các cuộc nổi dậy triệt để. Vào tháng 4 năm 1821, Joao bổ nhiệm con trai ông Pedro làm nhiếp chính. Các bộ trưởng Pedro, hầu hết sinh ra ở Brazil, đã thúc giục độc lập một khi quân đội Bồ Đào Nha không còn nữa; nhiếp chính vương trẻ tuổi ra tuyên bố độc lập cho Brazil vào tháng 9 năm 1822 và lên ngôi Hoàng đế Pedro I với sự vội vàng vô cùng. Vào năm 1825, chính phủ Bồ Đào Nha đã miễn cưỡng (mặc dù không có nhiều điều họ có thể làm về tình huống này) dù thế nào cũng công nhận chủ quyền của Brazil, và trong năm, ngay cả những vị quân vương bướng bỉnh nhất châu Âu cũng theo sau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pedro I đã tìm cách bảo đảm rằng Brazil không phải chịu sự bất hòa và các cuộc cách mạng đang gây khó chịu cho những người hàng xóm ngang ngược của Brazil. Cuối cùng, anh ta là kiến ​​trúc sư chính của một hiến pháp mới, một người khá tự do và tiến bộ, trong thời gian đó. Nhưng Pedro ngày càng bị lôi kéo vào các vấn đề ở Bồ Đào Nha, và vào năm 1831 sau Công nguyên đã thoái vị ủng hộ đứa con trai năm tuổi của mình để ông có thể trở lại đó để đòi lại ngai vàng của gia đình. Để lấp đầy khoảng trống mà anh ta đột ngột rời đi, con trai Pedro Pedro đã chính thức tuyên bố tuổi 14 và lên ngôi Hoàng đế Pedro II trong năm. Triều đại mới của hoàng đế năm thập kỷ đã được khai sáng và tiến bộ, và Brazil rất thích một thời hoàng kim Vàng trong mọi lĩnh vực - về chính trị, kinh tế, công nghiệp, văn hóa, văn hóa - gần như là lục địa trong sự tinh tế và thái độ của nó. Dưới thời Pedro II, Brazil đã giành chiến thắng ba cuộc chiến tranh, mở rộng danh tiếng quốc tế, hiện đại hóa, cải cách hệ thống pháp luật và tiền tệ, thúc đẩy đa dạng nông nghiệp và xóa bỏ chế độ nô lệ. Nhưng sau này đã làm xói mòn sự hỗ trợ giữa các quý ông đổ bộ; hơn nữa, khi ông già Pedro II ngày càng mất liên lạc với tầng lớp trung lưu thành thị mới và các phong trào sinh viên tự do, những lý tưởng và chính sách của ông đã được thúc đẩy. Mặc dù vẫn được người dân yêu quý, vào tháng 11 năm 1889, một cuộc đảo chính quân sự không đổ máu đã phế truất Pedro để ủng hộ một nền cộng hòa (đã không tồn tại lâu). Từng là một người yêu nước, khi ông bị lưu đày, Pedro II bày tỏ mong muốn hăng hái về sự vĩ đại và thịnh vượng của Brazil.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Trong thế kỷ tiếp theo, Brazil được cai trị bởi một loạt các nhà độc tài hoặc quân đội, với sự thất bại thường xuyên của nền dân chủ đã sớm bị kết thúc bởi một vị tướng đầy tham vọng khác. Năm 1894 sau Công nguyên, trong bối cảnh hòa bình chung, Tướng Peixoto miễn cưỡng từ bỏ chức tổng thống để trở thành thường dân đầu tiên giữ chức vụ, Prudente de Morais. Ông từng là thống đốc của bang Sao Paulo giàu cà phê, và được coi là người đầu tiên trong số các tổng thống cà phê của Hồi giáo. Những vị tổng thống này, chủ yếu là những chủ đất giàu có từ Sao Paulo và Minas Gerais, đã cải tổ nền kinh tế, hiện đại hóa cơ sở hạ tầng quốc gia, giữ hòa bình và hướng dẫn quốc gia vượt qua thời kỳ quốc tế gặp khó khăn thông qua chính sách gần như cô lập. Khi làm như vậy mặc dù họ cung cấp ít dân chủ thực sự bởi vì chỉ có thiểu số địa chủ được phép bỏ phiếu, các cuộc bầu cử gian lận là phổ biến, và các ông chủ chính trị khu vực hoạt động với sự miễn cưỡng ảo miễn là họ ủng hộ tổng thống nắm quyền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Hai sự phát triển cuối cùng đã kết thúc thời kỳ của các chủ tịch cà phê. Đầu tiên, giá cà phê giảm nhanh chóng trong thời kỳ suy thoái kinh tế trên toàn thế giới vào những năm 1930, và không có nhiều tiền, thật khó để được bầu để hút thêm. Thứ hai, một phong trào bao gồm các sĩ quan cấp dưới (những người thuê nhà) đã gây ảnh hưởng. Chủ nghĩa dân túy, những người thuê nhà vô địch không phải dân chủ mà là cải cách và tiến bộ; họ nhiệt thành tin rằng chỉ có quân đội mới có thể đẩy quốc gia vào thời kỳ hiện đại. Để làm như vậy, các sĩ quan trẻ đã lên kế hoạch hất cẳng các chính trị gia dân sự, mở rộng phạm vi của chính phủ liên bang, hiện đại hóa quân đội và xóa bỏ chủ nghĩa khu vực thông qua một chính phủ tập trung, mạnh mẽ. Sự chán nản và bất ổn chung đã khiến Getulio Vargas, một ứng cử viên tổng thống bị đánh bại, giành quyền kiểm soát Brazil với sự hỗ trợ của những người thuê nhà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Vargas được cho là sẽ nắm quyền lực tạm thời trong suốt thời gian khủng hoảng kinh tế; thay vào đó, ông đã đóng cửa Quốc hội, bãi bỏ hiến pháp và thay thế các thống đốc bang của bang Brazil bằng những người ủng hộ ông, chủ yếu là các sĩ quan quân đội. Sau một cuộc đảo chính Cộng sản thất bại năm 1935 và một phát xít thất bại vào năm 1938, chế độ Vargas Hồi đã phát triển thành một chế độ độc tài đầy đủ, được ghi nhận vì sự tàn bạo và kiểm duyệt báo chí. Năm 1964, một cuộc đảo chính quân sự khác đã lật đổ chính phủ. Mặc dù các phương pháp của nó rất khắc nghiệt, nhưng chính quyền mới ít nhất là tàn bạo hơn so với các phương pháp khác ở các khu vực khác của lục địa. Hơn nữa, nó thúc đẩy chủ nghĩa tư bản, hiện đại hóa và các hiệp định quốc tế, khiến nó trở nên phổ biến với tầng lớp trung lưu và trung lưu ngay cả trong những năm bị bắt giữ, tra tấn và hành quyết mà không cần xét xử. Tướng Ernesto Geisel đảm nhận nhiệm kỳ tổng thống vào năm 1974, và bất ngờ đưa ra một chính sách chậm chạp, dần dần và an toàn của Hồi giáo về việc trao lại quyền cai trị cho một chính phủ dân chủ. Trong nhiều năm, ông đã chấm dứt sự tra tấn của các tù nhân chính trị, kiểm duyệt báo chí và cuối cùng là chính quyền quân sự. Người kế vị của ông tiếp tục quá trình, và vào năm 1985, cuộc bầu cử tự do đầu tiên đã khiến tổng thống Jose Sarney sau các vấn đề sức khỏe (và sau đó là cái chết) đã ngăn Tancredo Neves nhậm chức.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trung Quốc đã đóng góp nhiều cho nền văn minh: giấy, chuông, cần câu, thuốc súng, la bàn, vách ngăn, thẻ chơi, giếng dầu, in mộc bản, lụa, danh sách các phát minh của Trung Quốc không ngừng. Trung Quốc cũng đã ban cho các tôn giáo văn minh vĩ đại (Nho giáo, Đạo giáo, Đạo giáo, Yi Bimoism, và những người khác) và các triết lý lớn (mohism, pháp lý, chủ nghĩa tự nhiên, chủ nghĩa tân giáo, v.v.). Các tác giả Trung Quốc như Shi Nai Hóaan và Wu Cheng Quétan, các nghệ sĩ như Han Gan và Ma Yuan, các nhà soạn nhạc như Wei Liangfu và Cai Yan đã làm phong phú nền văn minh. Hơn nữa, Trung Quốc đã đưa ra các khái niệm về chế độ nô lệ, một vợ một chồng, gián điệp, lật đổ, tuyên truyền, đô thị hóa, lingchi (chết bởi một ngàn vết cắt), v.v.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thời kỳ được gọi là thời Chiến Quốc (khoảng năm 475 trước Công nguyên đến năm 221 trước Công nguyên) đã chứng kiến ​​Trung Quốc cổ đại gồm bảy vương quốc - Qi, Qin, Zhao, Yan, Han, Chu và Wei - bất hòa với nhau một cách nghiêm túc khi họ chiến đấu không ngừng Cuối cùng, vua Tần, Ying Zheng, đã quản lý nhiệm vụ thống nhất Trung Quốc, chinh phục kẻ thù cuối cùng (Qi) và do đó tự xưng là Tần Thủy Hoàng (một cách lỏng lẻo, hoàng đế đầu tiên của Tần Tần). Trong triều đại vinh quang của ông, bên cạnh việc đốt sách và chôn vùi những học giả còn sống không đồng ý với ông - vì thời Chiến Quốc đã làm nảy sinh hàng trăm trường phái tư tưởng, một bộ sưu tập những triết lý tự do và suy nghĩ tự do - Qin đã thực hiện một con đường rộng lớn - và chương trình xây dựng kênh đào và thậm chí bắt đầu xây dựng Vạn Lý Trường Thành để ngăn chặn những kẻ man di (hóa ra, một nỗ lực vô ích). Mặc dù anh ta rất muốn tìm kiếm thuốc tiên bất tử, Ying Zheng đã không tìm thấy nó - rõ ràng - và anh ta đã chết vào năm 210 trước Công nguyên. Anh ta bị giam trong một lăng mộ đồ sộ gần Chang hèan, được xây dựng bởi 700 nghìn người lao động không được trả lương, và được bảo vệ bởi Quân đội đất nung nổi tiếng. Đế quốc Tần chỉ tồn tại được vài năm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào năm 207 trước Công nguyên, Lưu Bang, một phiến quân nông dân và kẻ gây rối sinh ra, được trợ giúp bởi lãnh chúa Chu đầy tham vọng Xiang Yu, lật đổ Tần Thủy Hoàng, người kế vị từ ngai vàng và thành lập - sau khi xa lánh đồng minh của mình - triều đại nhà Hán. Chỉ bị gián đoạn một thời gian ngắn bởi triều đại Xin, nhà Hán cai trị một thời đại củng cố ngôn ngữ, thử nghiệm văn hóa, biểu hiện chính trị, thịnh vượng kinh tế, thăm dò và mở rộng, và đổi mới công nghệ. Đó là một thời gian tốt, thậm chí còn tốt hơn khi Hoàng đế Wu phá vỡ Liên bang Xiangnu trong thảo nguyên và xác định lại biên giới truyền thống Trung Quốc. Các thương nhân Hán mạo hiểm ở xa như Đế quốc Parthia và Ấn Độ; Đồ thủy tinh sản xuất La Mã đã được tìm thấy trong di tích Han. Các hoàng đế nhà Hán cũng phân tán các xã nông nghiệp của các cựu quân nhân trên khắp các khu vực phía tây, do đó neo đậu cuối con đường tơ lụa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sự trỗi dậy của chỉ huy Tào Tháo có nghĩa là sự suy tàn của hoàng đế Hán. Năm 208 sau Công nguyên, Tào Tháo đã bãi bỏ Tam sư, cố vấn hàng đầu của hoàng đế, và tự mình đảm nhiệm chức Thủ tướng. Năm 215, Tào Tháo buộc hoàng đế Tây An phải ly dị hoàng hậu và lấy con gái Cao Tội làm vợ. Với tiên lượng và các dấu hiệu trên trời cho thấy nhà Hán đã mất đi sự thống trị (mệnh lệnh của Thiên đàng), Xian đã từ bỏ ngai vàng của mình vào tháng 12 năm 220 để ủng hộ con trai của Cao Cao, Cao Pi. Pi tuyên bố triều đại Wei và thống nhất Trung Quốc nhanh chóng sụp đổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Trong 60 năm sau cuộc nổi loạn của Turban vàng - được các nhà tội phạm học gắn mác về thời kỳ ba vương quốc của Vương quốc Hồi giáo - ba vương quốc là đối thủ để xây dựng lại đế chế tập trung của Tần và Hán. Ba - các bang của Wei, Shu và Wu - không bao giờ hoàn toàn quản lý được nhiệm vụ; nó được để lại cho Jin để hoàn thành. Sima Yan buộc Cao Huân phải nhường lại ngai vàng cho Ngụy. Sau các chiến dịch rực rỡ, Wei tràn ngập Shu (263 AD) và Wu (279 AD). Nhưng triều đại Jin đã bị suy yếu nghiêm trọng bởi các cuộc chiến gia đình của các hoàng thân hoàng gia, và chẳng bao lâu đã mất quyền kiểm soát các tỉnh phía bắc và phía tây (từ đó đế chế được gọi đơn giản là Đông Jin), dẫn đến thời kỳ được gọi là Vương quốc Mười sáu ( một lần nữa được đặt tên bởi những nhà tội lỗi thông minh), kéo dài đến năm 439.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Mặc dù có một số hợp nhất - được tạo ra bởi những dòng sông máu - mãi đến năm 589, toàn bộ Trung Quốc lại được ở bên nhau dưới một người cai trị, triều đại nhà Tùy ngắn ngủi. Tiếp theo là triều đại nhà Đường, người đã cố gắng ở lại ngai vàng của một Trung Quốc thống nhất (ít nhiều) cho đến năm 907 sau Công nguyên. Nhà Đường rất giống chính quyền Hán, nhấn mạnh đến thương mại và ngoại giao, mang lại sự ổn định và thịnh vượng. Do đó, tôn giáo và văn hóa phát triển mạnh mẽ. Dự án Grand Canal bắt đầu bởi nhà Tùy đã hoàn thành, Con đường tơ lụa mở cửa trở lại và bộ luật hợp pháp được sửa đổi; Trong số các bước khác, nỗ lực sau này đã mở rộng quyền sở hữu của phụ nữ và đưa ra các kỳ thi đế quốc cạnh tranh cho các quan chức, cùng với một số đổi mới khác. Thuế được tiêu chuẩn hóa dựa trên cấp bậc, và điều tra dân số đầu tiên của Trung Quốc được thực hiện để mọi người đều trả. Các nhà thơ tài giỏi như Li Bai và Du Fu đã tôn vinh thời đại, đặt ra những tiêu chuẩn cao cho văn học Trung Quốc trong nhiều thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Nhưng Đế quốc Đường đã bị tấn công bởi một thế kỷ thiên tai; Lũ lụt trên sông Hoàng Hà và dọc theo Kênh đào Grand kèm theo hạn hán lan rộng đã mang đến nạn đói kinh hoàng và sụp đổ kinh tế. Sản xuất nông nghiệp giảm một nửa, và như mọi người tuyệt vọng như thường lệ đã chuyển sang lãnh đạo. Bên cạnh những cuộc nổi loạn bất tận, năm 907, cựu kẻ buôn lậu muối đã trở thành thống đốc quân sự, Zhu Wen, phế truất huangdi (hoàng đế) cuối cùng của nhà Đường. Do đó, đã được mở ra trong thời kỳ Ngũ đại và Mười vương quốc (nhãn hiệu nói lên tất cả) kết thúc vào khoảng năm 960 sau Công nguyên. Trong bốn thế kỷ tiếp theo, năm triều đại sẽ thống trị Trung Quốc (một lần nữa): Tống, Liao, Jin (một lần nữa), Tây Xia và Yuan (được thành lập bởi Kublai Khan sau khi quân Mông Cổ vượt qua Vạn Lý Trường Thành đó). Mỗi người đóng góp những khám phá công nghệ riêng, những hiểu biết triết học và tiến bộ xã hội cho tấm thảm của nền văn minh. Nhưng đó là triều đại nhà Minh thu hút trí tưởng tượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trong toàn bộ cốt lõi của Trung Quốc, đã có sự phẫn nộ đáng kể đối với sự cai trị của Mông Cổ, trở nên trầm trọng hơn trong những năm 1340 bởi nạn đói và bệnh dịch hạch và được đánh dấu bởi nhiều cuộc nổi loạn của nông dân. Rõ ràng, việc kiểm tra đã bị rút khỏi hậu duệ Kublai. Nhà lãnh đạo phiến quân nông dân nghèo, Zhu Yuanzhang (ngày nay là Hoàng đế Hongwu) tự xưng là hoàng đế của nhà Minh vào năm 1368 sau khi chiếm được thủ đô ngày nay là Bắc Kinh. Anh ấy đã đi một chặng đường dài; Theo truyền thuyết, Zhu là người trẻ nhất trong bảy hoặc tám anh em, một vài người trong số họ đã bị bán để quyên góp tiền cho gia đình chết đói. Sau khi sông Hoàng Hà tràn ra khỏi làng và bệnh dịch đã giết chết tất cả gia đình còn lại của anh ta, anh ta trú ẩn trong một tu viện Phật giáo, nơi bị quân đội Mông Cổ trả thù chống lại phiến quân Zoroastrian. Vì vậy, Zhu đã tự mình tham gia phong trào nổi dậy, vươn lên dẫn đầu ở tuổi 30. Báo thù báo thù.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Triều đại nhà Minh mở ra một thời đại rực rỡ cho Trung Quốc. Một khi đã an toàn trên ngai vàng Tatzu (một tên gọi phù hợp cho một người phức tạp) đã đặt ra một số sáng kiến ​​chính sách. Trong số những người đầu tiên, một động thái nhằm hạn chế sự tiến bộ và ảnh hưởng của các hoạn quan trong triều đình, nơi một số người đã được hưởng quyền lực lớn dưới các triều đại trước (có lẽ một số tai ương sau này của đế chế có thể bị đổ lỗi cho sự trở lại của họ để gây ảnh hưởng - thiết lập một chính quyền song song ảo ). Trong trật tự xã hội, bốn lớp được công nhận, mỗi lớp có quyền và nghĩa vụ riêng: gentry, nông dân, nghệ nhân và thương nhân. Các hoàng đế nhà Minh sau này đã ban thêm nhiều lợi ích hơn cho tầng lớp thương gia, xem những nỗ lực của họ là tạo ra sự giàu có và thuế cho đế chế. Bên cạnh việc chống lại mối đe dọa Mông Cổ một lần nữa, các cuộc chiến tranh với Hàn Quốc và Nhật Bản đã sử dụng rất nhiều của cải đó. Và rồi một chu kỳ thiên tai lại xảy ra. Đến năm 1640, hàng loạt nông dân - chết đói, không thể đóng thuế và không sợ quân đội đế quốc bị đánh bại - đã nổi loạn. Khi tất cả đã được sắp xếp, triều đại nhà Thanh (hoặc Manchu) cai trị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Và nó đã làm như vậy khá hiệu quả cho đến khi người châu Âu bắt đầu tạo sóng. Mặc dù người Polos và những người buôn bán và nhà thám hiểm thỉnh thoảng khác đã đi qua cửa sau của Trung Quốc, người Bồ Đào Nha đã đến bằng đường biển trong vỏ bọc của Jorge Alvares vào năm 1513. Chẳng bao lâu sau, họ đã buộc hoàng đế nhà Minh trao cho họ một giao dịch Macau, với vị thống đốc đầu tiên ở đó nhận nhiệm vụ vào năm 1557. Trong khi đó, dưới thời nhà Thanh, nền kinh tế và chính phủ - có xu hướng khôn ngoan tránh các cuộc phiêu lưu nước ngoài - đã ổn định. Trình độ hiểu biết cao, một ngành xuất bản được chính phủ hỗ trợ, các thành phố đang phát triển và sự nhấn mạnh của Khổng giáo về việc khám phá hòa bình nội tâm, tất cả đã góp phần vào sự bùng nổ của sự sáng tạo trong nghệ thuật và triết học. Nghệ thuật và thủ công truyền thống như thư pháp, hội họa, thơ ca, kịch và phong cách ẩm thực đã trải qua một sự hồi sinh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Nhưng những người bên ngoài khó chịu tiếp tục can thiệp. Đến đầu thế kỷ 19, Đế quốc Trung Quốc thấy mình dễ bị tổn thương trước chủ nghĩa đế quốc châu Âu, Meiji và Nga. Với lực lượng hải quân vượt trội, vũ khí tốt hơn, thông tin liên lạc và chiến thuật ưu việt hơn để chiến đấu với nhau, các cường quốc thực dân đã tìm cách ra lệnh cho chính quyền nhà Thanh, thống trị thương mại Trung Quốc, và nói chung là làm bất cứ điều gì họ thích. Năm 1842, Trung Quốc bị Anh đánh bại trong Chiến tranh thuốc phiện lần thứ nhất và buộc phải ký Hiệp ước Nanking khét tiếng, hiệp ước đầu tiên trong số nhiều hiệp ước bất bình đẳng. Một loạt các hiệp ước thương mại như vậy đã hủy hoại nền kinh tế Trung Quốc vào năm 1900. Nhật Bản, nước đã nhanh chóng hiện đại hóa và tham gia vào cuộc cạnh tranh thực dân, buộc Trung Quốc phải công nhận sự cai trị của mình ở Hàn Quốc và Đài Loan. Trong khi nhà Thanh vẫn là những người cai trị trên danh nghĩa, các cường quốc châu Âu, bao gồm cả Nga, đã chia toàn bộ đất nước thành những phạm vi ảnh hưởng độc quyền. Hoa Kỳ, trong khi đó, đã đơn phương tuyên bố chính sách Mở cửa của Vương quốc Anh tại Trung Quốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Như vậy là quá nhiều. Năm 1899, nhà dân túy Yihetuan (Hồi Militia United trong Chính nghĩa Hồi giáo) đã phát động Cuộc nổi loạn Boxer trong nỗ lực đưa Trung Quốc trở lại các thiết bị của mình. Thật không may, họ đã thua. Trong hiệp ước hòa bình tan vỡ năm 1901, nhóm Eight Eight Nations (những người bị Boxer tấn công) đã buộc phải xử tử tất cả trong chính quyền nhà Thanh, những người đã hỗ trợ Boxers, cung cấp cho việc đóng quân của nước ngoài ở thủ đô, và áp đặt một khoản bồi thường lớn hơn doanh thu thuế quốc gia hàng năm. Dân tộc rơi vào tình trạng rối loạn dân sự ngày càng tăng; để đáp lại Thái hậu Từ Hi kêu gọi đề xuất cải cách từ các thống đốc tỉnh. Mặc dù rộng khắp và đổi mới, ngay cả khi được áp dụng thành công, thì đã quá muộn. Vào tháng 11 năm 1908, hoàng đế đột ngột qua đời (có khả năng là do ngộ độc thạch tín), tiếp theo là ngày hôm sau bởi Cixi. Trước sự nổi dậy và nổi loạn, năm 1912, Thái hậu mới Longyu đã thuyết phục hoàng đế nhí Puyi thoái vị, chấm dứt hai thiên niên kỷ cai trị đế quốc ở Trung Quốc. Và Trung Quốc rơi vào một thời kỳ tranh chấp, những lãnh chúa có đầu óc máu lửa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi người Norman chấm dứt mọi sự dại dột, thì Isle SIGHtered Isle 'đã bị xâm chiếm bởi bất kỳ ai có thể chèo thuyền: Celts, Bretons, Angles, Romans, Saxons, Vikings và lặt vặt. Vương quốc Anh có thể được xác định là đáng tin cậy kể từ khi họ đến trong Cuộc xâm lược của Norman Norman. Những người khác đã cố gắng đoàn kết giới quý tộc xung đột của Anh trước đây; Arthur huyền thoại được cho là đã làm như vậy; William the Conqueror (còn được biết đến trong lịch sử với tên là William William the Bastard, vì những lý do khác nhau) thực sự đã hoàn thành nhiệm vụ. Ngày nay, Vương quốc Anh vĩ đại (đã vượt qua vương quốc Scotland và xứ Wales) là một trong những nhà lãnh đạo của Liên minh châu Âu, nền kinh tế thế giới (đứng thứ sáu), và văn hóa của loài người, nơi có khoảng 64 triệu dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sống sót sau những kẻ yêu sách đối thủ với ngai vàng Anh - Anglo-Saxon Harold Godwinson và Na Uy Harald Hardrada trong số họ - William xứ Normandy nhanh chóng chiếm được Dover, Canterbury, Kent, Southwark và ngân khố hoàng gia tại Winchester. Các bá tước và giáo sĩ người Anh bướng bỉnh đã ra đi, và vào tháng 12 năm 1066 sau Công nguyên, William đã lên ngôi Vua của Anh tại Tu viện Westminster. Ông đã dành phần còn lại của cuộc đời để củng cố sự cai trị của mình, dập tắt các cuộc nổi dậy và đánh bại các cuộc đột kích của người Viking, cũng như cố gắng bám vào vùng đất của ông ở Normandy. Nhưng đến năm 1135, dòng dõi hoàng tộc của ông đã biến mất, và sau một câu thần chú ngắn gọn được gọi là Hồi Anarchy, Nhà của Anjou ngồi trên ngai vàng Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Với cuộc nội chiến mới nhất (nhưng chắc chắn không phải là cuối cùng) của Hiệp ước Wallingford năm 1153, bốn vị vua Anjevin - bao gồm Richard the Lionheart nổi tiếng và anh trai của ông là John Lackland khét tiếng - là lãnh chúa của vùng đất. Những người đàn ông này tạo nên chiếc áo khoác hoàng gia, mang một con sư tử vàng hung dữ, một con thú không có nguồn gốc từ nước Anh lạnh lùng bờ biển, sau đó thêm hai người nữa để chắc chắn rằng mọi người đều nhận được tin nhắn. Điều tồi tệ là sự cai trị của John John ở Anh (ông cũng đã mất Normandy cho Pháp) đến nỗi ông buộc phải đồng ý với Magna Carta Libertatum, về cơ bản là một hiệp ước hòa bình giữa vương miện và các nam tước nổi loạn được ký vào năm 1215, và sau đó được sửa đổi sau nhiều năm. Dưới đây, các vị vua đã cai trị bởi lực lượng và ý chí, Hồi, đưa ra các quyết định đơn phương và độc đoán; bây giờ cơ sở đã được đặt ra cho một chính phủ của người Hồi giáo bằng luật pháp bảo đảm quyền lợi của người dân - ít nhất là, của các quý ông đổ bộ; những người nông dân không may mắn sẽ vẫn còn sống trong một vài thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tất nhiên, lịch sử nước Anh chỉ nói về các vấn đề của vài chục hoàng gia và quý tộc; Nó cũng nói về hàng ngàn người nhỏ: nông nô, người hầu, binh lính, thương nhân, linh mục, thương nhân, kinh sư, người giữ cửa, người thiện chí, nghệ sĩ và tác giả và phần còn lại của dân gian. Đất nước trở nên tự cung tự cấp khi nông nghiệp và nuôi trồng thủy sản phát triển mạnh mẽ. Thương mại phát triển mạnh, và hàng hóa tiếng Anh - đặc biệt là vải len và đồ thủ công bằng gỗ cứng - đang có nhu cầu trên khắp châu Âu. Trong thời trung cổ, Anh đã phát triển một nền văn hóa sôi động; Tấm thảm Bayeux được dệt, Chaucer và Mallory đã sáng tác những công trình vĩ đại, những nhà thờ và lâu đài theo kiến ​​trúc Gô-tích cao vút được xây dựng, và những câu chuyện dân gian (chẳng hạn như về tên cướp Robin Hood) đã bén rễ. Những thường dân mới nổi này đã bắt đầu cảm thấy ... được hưởng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Người Anjevins được tiếp nối lên ngai vàng nước Anh bởi Plantagenets tự phục vụ nhiều hơn, người tuyên bố nổi tiếng chính là phát động Chiến tranh Trăm năm (thực ra là 116 năm, 1337-1453, nhưng đang đếm), một nỗ lực trắng trợn để giành lấy vương miện của Pháp để thêm vào bộ sưu tập của họ. Nhiệm kỳ của họ đã kết thúc khi Richard II hoàn toàn khó chịu bị phế truất vào tháng 9 năm 1399 và qua đời (được đồn là chết đói) vài tháng sau đó khi bị giam cầm. House of Lancaster lên ngôi, nhưng trong một thời gian ngắn, quyền cai trị của họ đã bị House of York, cũng là một nhánh của Plantagenets thách thức. Bắt đầu vào năm 1455, một cuộc xung đột lẻ tẻ - cuộc Chiến tranh Hoa hồng đầy màu sắc - đẫm máu giữa hai người, được đánh dấu bởi nhiều mưu mô và sự thay đổi của các bên bởi các nam tước cơ hội. Cuối cùng, với York và Lancaster đã tiêu diệt nhau khá nhiều, Henry Tudor, một người có biệt danh tương đối không biết về Beauforts, đã đánh bại Lancastrian Richard III (người bị giết trong trận chiến) tại Bosworth Field, trở thành Vua mới của nước Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Henry Tudor, được mệnh danh là VII, đã nhanh chóng kết hôn với Elizabeth xứ York để chấm dứt mọi yêu sách của đối thủ. Và thiết lập về việc khôi phục sự ổn định chính trị và tài chính cho chính phủ, chủ yếu thông qua các cơ chế đánh thuế tàn nhẫn kéo dài các giới hạn của luật pháp, và sau đó tạo ra Hội đồng Vua Thành để kiểm soát các quý tộc. Nhưng chính con trai trị vì lâu đời của ông Henry VIII (1509-1547) và cháu gái Elizabeth I (1558-1603) đã thực sự làm mọi thứ rung chuyển. Betwixt chặt đầu những người vợ và những người yêu sách đối thủ khác nhau, Henry trong sự kiêu ngạo của mình đã tạo ra Giáo hội Anh để thách thức từ Giáo hoàng - làm cho người đứng đầu giáo hội Anh, đương nhiên - và Elizabeth bảo vệ nó bằng cách thách thức các cường quốc Công giáo. Đó là một trăm năm bận rộn ở Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Trong khi đó, những người dân thường tiếp tục trở nên ít phổ biến hơn. Vào năm 1295, Hạ viện được thành lập, nơi các đại biểu được bầu không phải là Lãnh chúa tạm thời hoặc Linh hồn có thể nói lên mối quan tâm của người dân và đưa ra lời khuyên cho quốc vương; Trong khi Henry thường phớt lờ họ (trừ khi ông đang thực thi chúng), Elizabeth vẫn duy trì mối quan hệ chặt chẽ với họ, công nhận cả giá trị tài chính cũng như lòng yêu nước của họ. Dưới thời Henry và đặc biệt là Elizabeth, nghệ thuật đã phát triển mạnh mẽ và ban nhạc đã viết một số tác phẩm vĩ đại nhất thế giới cho nhà hát, mang đến cho tất cả những người bình thường một cái gì đó để làm với số tiền khó kiếm được của họ. Sau khi tiếp thu các cổ phần Công giáo ở Anh, chế độ quân chủ có thể đủ khả năng để bảo trợ các nhà soạn nhạc người Anh và các họa sĩ và kiến ​​trúc sư sinh ra ở nước ngoài. Hội chợ và lễ hội thời Phục hưng trở nên gắn liền với cuộc sống hàng ngày.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Nữ hoàng trinh nữ, người than ôi, chết trẻ con. Một cặp vợ chồng Stuarts - người cai trị cả Scotland và Anh - được theo sau bởi Cách mạng Thanh giáo, một sự kết hợp của Khối thịnh vượng chung (khởi đầu bởi cuộc hành quyết của Charles Stuart I không may mắn), Nhà của Stuart được khôi phục, Cách mạng Vinh quang và Công vụ của Liên minh vào năm 1707 sau Công nguyên, theo đó Vương quốc Liên hiệp Anh được chính thức hóa. Trong khi đó, theo chính sách do Elizabeth khởi xướng, vương quốc này đã tài trợ hoặc thuê các nhiệm vụ thám hiểm và định cư thuộc địa trên toàn thế giới, ban đầu ở Thế giới mới và sau đó xa hơn. Cũng theo một chính sách được bắt đầu bởi Elizabeth, dưới sự cưỡng chế của Armada Tây Ban Nha, Hải quân Anh đã trở thành một vị vua của biển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Nữ hoàng Anne đáng yêu, đã có 17 lần mang thai nhưng không có con sống sót khi bà qua đời năm 1714 ở tuổi 49, đã được người anh em họ thứ hai George của Hanover, người không biết nói tiếng Anh. Không có gì đáng ngạc nhiên, do Georges tồn tại lâu dài (có bốn người trong số họ trong khoảng thời gian từ 1714 đến 1830) có xu hướng không tập trung và điên rồ, giai đoạn này được đánh dấu bằng sự chuyển đổi sang hệ thống chính phủ nội các hiện nay do thủ tướng lãnh đạo dưới một quốc vương có hiến pháp của người Viking. George đệ tam đã tìm cách đánh mất các thuộc địa của Mỹ, nhưng xung quanh (mặc dù phần lớn không biết) khi người Anh cuối cùng đã trả tiền cho Napoleon tại Waterloo. Vì vậy, có lẽ tốt nhất là một thủ tướng hiện đang nắm quyền, vì quốc vương trở thành nhân vật và biểu tượng hơn là người cai trị. House of Hanover được theo sau bởi một vị vua duy nhất không đáng kể của House of Saxe-Colberg, được đổi thành House of Windsor vào năm 1917 để tránh tình cảm chống Đức trong Thế chiến thứ nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Nước Anh, vùng đất của các cuộc cách mạng, đã có một cuộc khởi đầu khác vào giữa những năm 1800. Cuộc cách mạng công nghiệp thứ hai rực rỡ đã được đánh dấu bằng khói than, nhà máy và nhà máy đóng tàu, và mạng lưới đường sắt trên đảo. Khi các khu ổ chuột mới trong các trung tâm sản xuất mới chứa đầy nô lệ tiền lương mới, người Anh được hưởng một mức sống chưa từng thấy trước đây trong nền văn minh. Hầu như mọi khía cạnh của cuộc sống đều bị ảnh hưởng bởi sự thịnh vượng, sản phẩm và sức mạnh hiện có sẵn cho bất kỳ ai có thể trả tiền để tận hưởng Thời đại Victoria (được đặt theo tên của nữ hoàng tàn nhẫn nhưng sống lâu). Năm 1901, nhà máy điện cao áp ba pha đầu tiên gần Newcastle-Ty-Tyne được khai trương; Đến năm 1912, Anh có hệ thống năng lượng tích hợp lớn nhất thế giới. Các nhà máy của Anh đã điều hành 24-7 sản xuất mọi hàng hóa có thể tưởng tượng, đủ mọi thứ - tiết kiệm thực phẩm - để không bị vướng mắc quốc tế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Dù cuộc cách mạng công nghiệp này có đóng góp cho đế chế hay ngược lại, triều đại Victoria, cũng chứng kiến ​​sự thành lập của một đế chế mà trên đó mặt trời không bao giờ lặn, Hồi khi Anh chiếm lấy White Man Man Burden. Mặc dù nó đã tuyên bố một chút trên toàn cầu kể từ cuối những năm 1600, sự ra đời của tàu hơi nước, tàu hỏa và cáp điện báo dưới biển - chưa kể rất nhiều súng trường và dreadnaughts - đã cho chính phủ Anh khả năng quản lý một đế chế xa xôi hơn- hoặc - kém hiệu quả hơn. Các nguyên liệu nông nghiệp và nguyên liệu của Canada, Úc, Nam Phi, Hồng Kông, Singapore, Ấn Độ, New Zealand và nhiều tiền đồn rải rác đổ về các cảng nước Anh rộng lớn, được vận chuyển bởi thương thuyền người Anh hùng mạnh. Những rắc rối ở những vùng đất xa xôi lóe lên Whitehall dọc theo đường dây điện báo, và quân đội Anh hùng mạnh và Hải quân Anh được khoe khoang đã nhanh chóng đến để dập tắt mọi khó chịu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Giữa tất cả những điều này, Chiến tranh thế giới thứ nhất tốn kém đã đến như một điều gây sốc cho người Anh đồng hành. Tệ hơn nữa là Chiến tranh thế giới thứ hai một vài thập kỷ sau đó. Với các đồng minh lục địa của mình bị tràn ngập bởi Wehrmacht có thể của Đức, bảo vệ một cách tuyệt vọng cuộc sống của họ ở vùng Viễn Đông chạy qua Malta và Kênh đào Suez, tiếng Anh bướng bỉnh và bướng bỉnh đã tìm cách bám lấy cho đến khi Liên Xô và Hoa Kỳ (mà đã lén lút giữ cho Vương quốc Anh nổi lên với các thỏa thuận thương mại thuận lợi) bước vào cuộc cạnh tranh với họ, nhờ sự kiêu ngạo của các nhà độc tài của Đức và Nhật Bản. Cuối cùng, nền kinh tế Anh đã cạn kiệt, gần 450 nghìn công dân của họ đã chết, nó phải gánh chịu nợ nần và lạm phát, đế chế của nó sụp đổ (phần còn lại dường như trở thành một quốc gia chung), và nó bị lôi kéo vào Chiến tranh Lạnh không phải do nó tạo ra ... nhưng nó đã chiến thắng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Một nhà nước tiến bộ, dân chủ với khuynh hướng xã hội, say mê các môn thể thao và biểu tượng và truyền thống cổ xưa của nó, với tổng sản phẩm quốc gia là 1,6 nghìn tỷ bảng Anh (khoảng 2,5 nghìn tỷ đô la), Vương quốc Anh vẫn có liên quan trong hầu hết các lĩnh vực, từ nghệ thuật đến khoa học, chính trị để tài trợ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi người Hy Lạp vẫn đang đập vào đầu nhau bằng đá và Rome thậm chí không phải là một tia sáng trong mắt bất cứ ai, Pharaonic Ai Cập đã thiết lập một nền văn minh dọc theo bờ sông Nile để đứng trước thử thách của thời gian, ít nhất là Một vài thiên niên kỷ. Cho đến khi được Rome hùng mạnh hấp thụ, khoảng 170 pharaoh liên tiếp đã cai trị những vùng đất màu mỡ. Như có thể dự đoán vào buổi bình minh của lịch sử, trong thời gian đầu, một nhóm người man di của người Hồi giáo đã tìm thấy người thân sống dễ dàng hơn dọc theo dòng sông (vào thời điểm đó, khu vực này bị chi phối bởi savanna thay vì sa mạc khô cằn) hơn những nơi khác; Trong một vài thế hệ, họ đã thành lập một số làng nông nghiệp và một cơ sở quyền lực tại thành phố Hierakonpolis và Abydos sau này. Thật trùng hợp, những Naqada này cũng thành lập triều đại Ai Cập đầu tiên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bên cạnh việc thiết lập các tuyến giao thương với Nubia ở phía nam và các quốc gia thành phố ở Levant và Cận Đông, những người Ai Cập đầu tiên này đã bắt đầu sản xuất lược, tượng nhỏ, đồ gốm, mỹ phẩm, trang sức, đồ nội thất và tất cả những đồ trang sức khác cần thiết cho xã hội tiêu dùng. Do đó, họ đã vượt ra khỏi sự tồn tại đơn thuần để trở thành người văn minh. Ở đâu đó khoảng năm 3150 trước Công nguyên, họ cũng phát triển một niềm đam mê cuồng nhiệt với cái chết, tạo ra các hầm mộ và xây dựng lăng mộ mastaba phức tạp. Các pharaoh đầu tiên của Vương quốc cũ (khoảng 2686-2181 trước Công nguyên) đã quyết định rằng, với tất cả sự giàu có này được tạo ra, sẽ tạo ra một hệ thống thuế (có lẽ là di sản lâu dài nhất của nền văn minh) mà họ đã sử dụng để xây dựng các dự án thủy lợi, hệ thống tư pháp, và một đội quân thường trực. Và, thật trùng hợp, những ngôi mộ và tượng đài đồ sộ (kim tự tháp Giza và Nhân sư cùng với những người khác) để tôn vinh vị thần của chính họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thật vậy, Ai Cập sẽ không phải là lần đầu tiên, một nền thần quyền đa thần thuộc loại hình biểu tượng. Mặc dù là con người, các pharaoh được tin là hậu duệ của các vị thần - Osiris, Anubis, Horus, Isis và toàn bộ loài đầu thú. Mặc dù được cho là bình đẳng, nhưng vào những thời điểm khác nhau, các vị thần cụ thể đã được tôn sùng: thần mặt trời có mặt khắp nơi ở Vương quốc Trung Hoa, Amun trong Vương quốc mới, v.v. Theo định kỳ, trong thời kỳ xét lại giữa các chức tư tế - một quyền lực thường thấy trong lịch sử - các vị thần Ai Cập đã được hợp nhất, mặc dù vẫn giữ các khía cạnh thần bí của bản thân trước đây của họ (ví dụ Amun-Ra, tổng hợp sức mạnh tiềm ẩn với mặt trời). Chỉ có người Ai Cập dường như giữ tất cả họ thẳng. Điều này đã được thêm vào một hệ thống phong tục chôn cất phức tạp, vì người Ai Cập là một trong những người đầu tiên mã hóa thế giới bên kia và lên kế hoạch thưởng thức nó, miễn là họ đủ giàu có. Để đảm bảo sức khỏe và hạnh phúc của ka (sinh lực) và ba (tinh thần hoặc linh hồn), các nghi thức và nghi thức chôn cất đã bao gồm ướp xác, phép thuật, sarcophagi và hàng hóa mộ. Chủ nghĩa thần bí Ai Cập này đã từ chối những thứ huyền thoại và phim kinh dị Hollywood.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tất cả sự hòa bình và thịnh vượng này có cái giá của nó: sự thờ ơ, tham nhũng, suy đồi cơ sở hạ tầng, trong chăn nuôi và chiến đấu trong hoàng gia. Các vị tổng thống khu vực (thống đốc) sớm thách thức chính quyền trung ương cho chính quyền địa phương; thuế bắt đầu được thu thập bởi các vị du mục, và trong thời gian ngắn, các pharaoh không còn đủ khả năng để hỗ trợ một chính quyền tập trung lớn, đẩy nhanh sự suy đồi chính trị. Thêm một thời kỳ hạn hán nghiêm trọng trong năm mươi năm bắt đầu vào năm 2200 trước Công nguyên, và Vương quốc cũ sụp đổ, với các pharaoh đối thủ ở Herakleopolis và Thebes tấn công nó để kiểm soát sông Nile. Trong thời gian - tốt, một vài thế kỷ - gia tộc Intef, những người du mục ở Thebes, đã xoay sở để vượt qua tất cả những người yêu sách khác để kiểm soát Vương quốc Thượng và Hạ và thống nhất Ai Cập thành một. Vương quốc Trung cổ (2134-1690 trước Công nguyên) đã bắt đầu, với sự hồi sinh trong nghệ thuật, thương mại, sự giàu có, những cuộc phiêu lưu quân sự và những tượng đài tò mò rải rác về cảnh quan cho các thế hệ khách du lịch sau này trố mắt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng, tất nhiên, Pharaonic Ai Cập chỉ có thể không ổn định trong hơn một vài thế kỷ tại một thời điểm. Vào thời của triều đại thứ mười bốn (kết thúc vào khoảng năm 1650 trước Công nguyên), mọi thứ lại sụp đổ một lần nữa. Chính phủ sụp đổ trong thời trang ngoạn mục, như nó đã có trước và sau đó. Vương quốc Trung Quốc được theo sau bởi Thời kỳ Trung cấp thứ hai, Thời kỳ Vương quốc mới, Thời kỳ Trung cấp thứ ba và Thời kỳ Vương quốc muộn. Trong thời gian này (kéo dài từ năm 2100 trước Công nguyên đến khoảng 600 trước Công nguyên), chính phủ Ai Cập sẽ tăng và giảm nhiều lần, và các giai đoạn xung đột và xung đột nội bộ sẽ được theo sau bởi các giai đoạn hòa bình và thịnh vượng tương đối, nếu không có ý nghĩa hơn. Kẻ thù bên ngoài sẽ xâm chiếm khi Ai Cập yếu, và các pharaoh sẽ mở rộng đế chế của họ khi Ai Cập mạnh. Với tất cả sự tái sinh và suy tàn này, không thể tránh khỏi việc người ngoài cuối cùng sẽ quyết định tham gia vào hành động. Năm 525 trước Công nguyên, Ai Cập đã bị Ba Tư bắt giữ, người sẽ kiểm soát đất nước cho đến khi bị Alexander Đại đế bắt giữ vào năm 332 trước Công nguyên khi ông phá hủy một cách có hệ thống Đế chế Ba Tư. Sau cái chết của Alexandre, một vị tướng người Macedonia đã thành lập triều đại Ptolemy, Ai Cập cuối cùng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Được thành lập bởi Ptolemy Soter, một trong những người yêu thích Alexander Alexander được bổ nhiệm là satrap của Ai Cập sau khi ông qua đời, triều đại mới nhanh chóng được người dân địa phương chấp nhận và Ai Cập hưng thịnh trong suốt 275 năm. Nói chung, các Ptolemy đầu tiên (tất cả các pharaoh này đều lấy tên là Pt Ptemy, Hồi trong khi các nữ hoàng - hầu hết các chị em với chồng của họ - được đặt tên là Cleopatra hoặc Berenice chỉ để thêm vào sự nhầm lẫn) là những người cai trị đáng ngạc nhiên. Ít nhất, đó là những gì mà các văn bản thời đó tuyên bố, và của tất cả các triều đại Ai Cập cổ đại, Ptolemaic là tài liệu tốt nhất bằng văn bản. Những pharaoh người Macedonia mới nổi này đã áp dụng những cách thức của Ai Cập, xây dựng những tượng đài mới cho các vị thần cũ, mở rộng sang các khu vực mới thông qua việc cấp đất cho các cựu chiến binh người Macedonia (không phải ngẫu nhiên thành lập một dân quân được đào tạo bài bản), sửa chữa những con đê, hạ thuế, và vì thế đã giành được trái tim và tâm trí của người dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Lần đầu tiên thông qua Ptolemy thứ ba đã biến Ai Cập thành một cường quốc kinh tế, xuất khẩu mọi thứ từ đồ trang sức đến kho báu. Nhưng chính hạt gạo đã khiến Ai Cập trở nên giàu có, khi sông Nile trở thành trụ cột của lưu vực Địa Trung Hải. Lúa mì Emmer, lúa mạch và đậu fava nơi được mua và chuyển tải bởi mọi đế chế mới nổi và nhà nước thành phố cổ đại, cùng với bông, lanh và henna cho quần áo. Quá, Ai Cập là ngã tư cho các tuyến thương mại từ phía nam và phía đông vào Địa Trung Hải, mang lại sự giàu có hơn bao giờ hết. Không có gì đáng ngạc nhiên khi những người khác sớm đưa mắt thèm muốn vào vương quốc, từ từ chìm vào suy đồi một lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Vào năm 170 trước Công nguyên, Hellenic Seleucid Antiochus IV đã xâm chiếm và phế truất Ptolemy VI mười tuổi, đặt người em trai của mình là Euergetes làm Ptolemy VIII và người cai trị chung. Điều đó đã không kéo dài. Các cuộc cãi vã bẩn thỉu đã khiến Ai Cập suy yếu đến mức trở thành một người bảo hộ thực tế của Rome, khách hàng chính của nó cho tiền thưởng nông nghiệp. Hơn nữa, các mối quan hệ gia đình bên trong đang diễn ra đã dẫn đến sự nhạy bén về thể chất và tinh thần ở các thế hệ sau. Các nhà sử học tin rằng dòng di truyền bị bệnh béo phì, exophthalmos, một tình trạng xơ hóa đa cơ quan và xơ hóa. Vào thời điểm Cleopatra VII kết hôn với em trai Ptolemy XIII vào năm 51 trước Công nguyên, chữ viết trên tường (hoặc chữ tượng hình trên ống, như trường hợp có thể).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Sau khi xem những người Hồi giáo và Seleucids gặm nhấm ở rìa vương quốc đang suy tàn của họ, giới cầm quyền Ai Cập đã liên minh với Đế quốc La Mã đang bành trướng nhưng xa xôi, một hiệp ước sẽ tồn tại gần 150 năm. Tuy nhiên, những người La Mã phi thường vẫn đòi hỏi nhiều cống nạp và ảnh hưởng hơn đối với các vấn đề nội bộ, chẳng hạn như giải quyết mối quan hệ anh em ruột thịt giữa Cleopatra cuối cùng và Ptolemy cuối cùng. Chuyện tình bẩn thỉu đó bắt đầu từ đám cưới và cuộc đấu tranh quyền lực giữa nữ hoàng và pharaoh để thống trị vương quốc, bước vào đó là luật sư La Mã Julius Caesar, người ở lại cung điện ở Alexandria và sớm bắt tay với chàng trai 22 tuổi. Nữ hoàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Với quân đội Julius, ở phía sau lưng, Cleopatra VII - sau một vài cuộc giao tranh ở Alexandria (trong một trong những Thư viện vĩ đại có thể đã bị đốt cháy) - đã đánh bại Ptolemy XIII tại Trận chiến sông Nile, trong đó anh ta đã bị chết đuối ngay sau đó. Cleopatra sớm kết hôn với Ptolemy XIV thậm chí còn trẻ hơn, sinh ra Julius một đứa con trai, chuyển đến Rome và liên minh với Marc Anthony sau vụ giết người Caesar và kết quả là khoảng trống quyền lực. Octavian Caesar, bực tức với Nữ hoàng ngoại quốc phù thủy này, ông đã tuyên chiến với bà và Anthony. Hoàng đế mới bước vào Alexandria vào ngày 30 tháng 8 trước Công nguyên, và Cleopatra đã theo người yêu mới nhất của mình bằng cách tự sát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Với cái chết của Cleopatra, Ai Cập chính thức trở thành một tỉnh của La Mã. Người La Mã, lấy manh mối từ thành công của Ptolemy thời kỳ đầu, khá nhiều người đã bỏ lại Ai Cập một mình trong tôn giáo, văn hóa và thương mại. Đó là kinh doanh như thường lệ, với Rome bây giờ gặt hái những lợi ích tài chính. Pharonic Ai Cập không còn nữa, và vùng đất này sẽ phải chịu nhiều nhà cai trị - Byzantine, Sassanid, Arab, Fatimid, Ayyubid, danh sách này tiếp tục - qua hai thiên niên kỷ tiếp theo, trái ngược hoàn toàn với bốn thiên niên kỷ đầu tiên. Thế giới cổ đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Pháp đã mang đến nền văn minh ẩm thực haute, haute couture, haute-contre và rất nhiều haute khác. Nhưng người Pháp không chỉ nói về văn hóa; họ cũng mang lại cho lịch sử Cuộc chiến Trăm năm, Sự thống trị của Khủng bố, Napoléon nỗ lực chinh phục châu Âu, v.v.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khi người La Mã từ bỏ việc cố gắng cai trị Gauls ngỗ ngược, một số vương quốc Frank đã trỗi dậy trong thời kỳ đầu của thời kỳ đen tối, hầu hết những thế hệ này kéo dài nhưng chỉ là một vài thế hệ. Cuối cùng, Vương quốc Pháp thời trung cổ đã xuất hiện từ phần phía tây của đế chế Charlemagne, một đoạn được gọi là West Francia. Với cái chết của vị vua Carolingian cuối cùng, để tránh sự đổ máu của một cuộc nội chiến triều đại, Tổng Giám mục Reims đã triệu tập các lãnh chúa vĩ đại của Francia để bầu ra một người cai trị mới. Công tước Hugh Capet của demesne Ile-de-France cuối cùng đã được chọn làm vua, và đăng quang Rex Francorum bởi vị giám mục của Reims vào tháng 7 năm 987 sau Công nguyên. Trong một lần đột quỵ, nước Pháp hiện đại đã được tạo ra và triều đại trị vì lâu nhất của nó (từ ngày này đến năm 1848, với một vài gián đoạn đáng tiếc) được cài đặt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sự cai trị lâu dài của người Capetian có một số nền tảng. Các vị vua Capetian chắc chắn là Công giáo, mặc dù với lòng đạo đức rất khác nhau, và do đó liên minh chặt chẽ với Giáo hội, nơi ủng hộ một chính quyền trung ương mạnh ở Pháp. Dòng này đã được các quốc vương khác (trừ những người Anh cứng đầu) công nhận là lừng lẫy và cổ xưa, và do đó vốn đã vượt trội hơn bất kỳ ai khác. Người Capetian cũng có xu hướng tận hưởng các mối quan hệ gia đình khá hài hòa, đặc biệt khi đến lúc kế vị. Theo truyền thống, các em trai của nhà vua đã được ban cho các vị thần (công tước, quận, thị trấn và tương tự) để giảm bớt bất kỳ sự cay đắng kéo dài nào đối với quy tắc nguyên sinh (tất nhiên, chị em không nhận được bất kỳ điều gì, và thường được kết hôn nhanh chóng như có thể sau khi kế vị). Tiết kiệm cho cuộc chiến tôn giáo giữa người Công giáo và người Huguenots, Pháp đã tránh được các cuộc nội chiến làm đau đầu hầu hết các nước láng giềng. Thương mại, nghệ thuật và thủ công sẽ phát triển mạnh mẽ dưới họ, cũng như tôn giáo (dù sao, Công giáo cũng vậy) và giáo dục - Đại học Paris, hay Sorbonne, được thành lập c. 1150 - vì vậy họ thường có sự hỗ trợ của dân gian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vài thế kỷ tiếp theo sẽ thấy sức mạnh và ảnh hưởng của người Capetian phát triển, mặc dù có một số sai lầm - chẳng hạn như tham gia vào một nửa thập tự chinh để giải phóng Thánh địa, hòa giải trong các cuộc đấu tranh của các quốc gia thành phố Ý, đàn áp các phong trào dị giáo ở Pháp (thường là rất nhiều máu), tàn sát Hiệp sĩ Templar năm 1312 để chiếm đoạt của cải của họ, và dĩ nhiên, Chiến tranh Trăm năm (thực sự đã diễn ra được 116 năm, nhưng ai cũng đếm).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Khi thế kỷ thứ mười bốn (theo tính toán của châu Âu) bắt đầu, Pháp là quốc gia hùng mạnh nhất trên lục địa. Năm 1328, Philip VI lên ngôi. Plantagenets, các vị vua của Anh, thuộc sở hữu của Aquitaine và có một yêu sách mảnh khảnh với ngai vàng Pháp, mà họ đã bị ép buộc vào thời điểm kế nhiệm Philip VI. Tuy nhiên, vào năm 1337 Philip VI đã tịch thu Aquitaine, và Vua Edward III của Anh hiện đang rất khó chịu đã khôi phục yêu sách của mình, đưa hai triều đại tham chiến. Vào tháng 7 năm 1346, Edward đã xâm chiếm và sau nhiều cuộc diễu hành, đã giành chiến thắng tại trận chiến nổi tiếng trên thế giới (một cuộc tàn sát của các hiệp sĩ Pháp kiêu ngạo) tại Crecy và chiếm được cảng Calais. Sau đó, Cái chết đen bị cắt xén, và rất nhiều người dân đã chết, trì hoãn chiến dịch tiếp theo - làm bực tức một thế hệ quý tộc mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Đến năm 1356, bệnh dịch đã qua đi nên cuộc đổ máu lại tiếp tục. Vào tháng 9 năm đó, nhà vua Pháp đã tự mình bắt được và hầu hết các quý tộc của ông đã bị giết tại Poitiers chống lại Edward, Hoàng tử đen. . người đứng đầu trẻ sơ sinh của Henry VI, vua Anh và giờ là Pháp. Điều này đã không ngồi tốt với tất cả mọi người. Dauphin Charles VII đã được tuyên bố là bất hợp pháp và bỏ qua, mặc dù nhiều người yêu nước Pháp thích bất kỳ người Pháp nào hơn bất kỳ nhà cai trị Anh nào. Điều này bao gồm một người lạ (nói một cách nhẹ nhàng là cô nghe thấy giọng nói và tầm nhìn kinh nghiệm từ Chúa), người phụ nữ nông dân tên là Joan. Trong vài năm, Joan of Arc đã truyền cảm hứng cho người Pháp chiến thắng, đẩy người Anh trở lại trên mọi mặt trận. Charles được xức dầu vào năm 1429 và thánh Joan bị thiêu sống.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kết quả của tất cả những điều này là House of Valois, một nhánh thiếu sinh quân của Capetian, hiện đang ngồi trên ngai vàng của Pháp. Những người Capetian sau này nắm giữ nhiều quyền lực hơn và có ảnh hưởng đáng kể hơn những người trước đó. Trong khi Philip I (Người Amit, 1060-1108) hầu như không thể kiểm soát các nam tước Paris ngỗ nghịch của mình, thì Bourbon (một nhánh thiếu sinh quân khác) Henry IV (1589-1610) có thể thách thức cả Giáo hoàng và Hoàng đế La Mã Hapsburg. Những vị vua này, mặc dù họ thường cai trị trong thời gian ngắn hơn, có tác động nhiều hơn đến quá trình văn minh so với người tiền nhiệm của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trong triều đại của Louis vinh quang - XIII Công lý, XIV Vua Mặt trời, XV Người yêu dấu, XVI bất hạnh (chém gió) - Pháp trở thành cường quốc không thua kém gì trên lục địa, cũng như trung tâm của văn hóa và tinh chế châu Âu . XIIIth đã chứng kiến ​​các nhà thám hiểm và thực dân lan truyền hoặc áp đặt thị hiếu của Pháp trên toàn cầu, ở Bắc Phi, Châu Mỹ và Châu Á khi Pháp tham gia cuộc đua giành các thuộc địa. Dưới thời le Roi-Soleil trị vì lâu dài, những dấu tích cuối cùng của chế độ phong kiến ​​đã biến mất (mặc dù các nông nô trước đây có thể không biết điều đó) và Versailles đã hoàn thành (hầu hết). Những đại tướng, như Turenne và Vauban, và những nhà văn vĩ đại, như Moliere và Racine, cũng như những người có năng khiếu trong các hoạt động nghệ thuật khác, đã phát triển mạnh mẽ. Madam de Pompadour, một trong những người tình nổi tiếng nhất mọi thời đại, có ảnh hưởng to lớn đến nghệ thuật - đáng chú ý là kiến ​​trúc và thiết kế nội thất (những tác phẩm Louis Quinze đẹp đẽ) - dưới sự bảo trợ của Louis XV. Pháp đã đi từ gothic nghiệt ngã đến rococo mạ vàng trong hai thế hệ. Nhưng Ancien Régime đã sụp đổ vào năm 1789.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Có phần đau khổ vì khoảng cách giữa những người có và không có, trong năm đó, công dân Paris đã xông vào Bastille vào tháng 7 và ném ra xiềng xích của chế độ quân chủ. Chủ nghĩa Cộng hòa đang bùng nổ và cách mạng lan rộng khắp đất liền. Bị mê hoặc bởi các khái niệm Liberté, égalité, huynh đệ và những thanh niên tốt bụng Robespierre, Danton và Marat, họ đã lập ra Quyền lực khủng bố, sử dụng máy chém nhân đạo của bá tước để xử tử hàng ngàn đặc quyền và bất cứ ai khác điều hành Ủy ban An toàn công cộng. Hiến pháp tháng 6 năm 1793 thành lập nền Cộng hòa thứ nhất của Pháp; hầu hết các tác giả của nó sau đó đã bị cầm tù hoặc chém. Phần còn lại của những người đứng đầu châu Âu không thể có tất cả những ý tưởng tự do này, và trong một thời gian ngắn, Liên minh thứ nhất (Áo, Phổ, Anh và Tây Ban Nha trong số những người khác) đã tấn công Pháp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Năm 1795, Thư mục năm thành viên tự chọn được thành lập để cai trị, nhưng họ đã không thành công với giá vé. Xây dựng thành công trên chiến trường của mình cho Cộng hòa, trong một cuộc đảo chính vào tháng 11 năm 1799, Corsican Napoleon Bonaparte đã bãi bỏ các Giám đốc và vì vậy đã ra mắt Đế chế đầu tiên của Pháp. Trong một thập kỷ rưỡi tới, người Pháp sẽ chiến đấu với các liên minh kế tiếp (sáu trong tất cả), nói chung là đánh bại họ một cách rõ ràng. Nhưng sức nặng của các lực lượng dàn trận chống lại Napoleon đang nói. Ở rìa, ở Iberia và Nga, Pháp mất hàng ngàn người. Người Anh bướng bỉnh kiểm soát biển cả. Napoleon thậm chí đã phải bán Louisiana cho Hoa Kỳ trẻ sơ sinh chỉ để kiếm tiền. Cuối cùng, Liên minh thứ sáu, sau cuộc rút lui lịch sử từ Nga, đã đánh bại Grande Armée tại Leipzig, tiến vào Paris vào tháng 3 năm 1814, đày Napoleon đến Elba và cài đặt lại chế độ quân chủ Bourbon.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Nhưng tất cả những gì đã không kéo dài. Bonaparte trở lại Pháp và nuôi một đội quân khác. Louis XVIII, mắc bệnh gút và có chút ý nghĩa, đã trốn khỏi Paris để trốn vào Hà Lan. Các vị vua của châu Âu đã phải tạo ra một liên minh khác, và sau 100 ngày phấn khích, đã đánh đuổi quân Pháp tại Trận chiến Waterloo. Napoleon một lần nữa được chuyển đến một nhà tù trên đảo (nơi cuối cùng ông qua đời vào năm 1821 ở tuổi 51). Pháp là một vương quốc một lần nữa, ít nhất là cho đến năm 1848. Tuy nhiên, một cuộc cách mạng khác, không được tổ chức tốt hơn lần đầu tiên, đã lật đổ người Capetian một lần và mãi mãi và thành lập nền Cộng hòa thứ hai. Chỉ kéo dài ba năm cho đến khi Louis-Napoleon Bonaparte, theo bước chân của chú, đã lật đổ những người theo chủ nghĩa tự do đó và vì thế đã thành lập Đế quốc Pháp thứ hai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Và điều đó chỉ kéo dài đến năm 1870, khi Napoléon III bị chính quân Phổ bắt tại Trận chiến Sedan trong Chiến tranh Pháp-Phổ. Quốc hội đã bị xâm chiếm bởi một đám đông người Paris, người yêu cầu thay đổi. Các đại biểu, không có kẻ ngu, đã kịp thời tạo ra nền Cộng hòa thứ ba. Hoàng hậu chạy trốn sang Anh và chủ nghĩa cộng hòa một lần nữa chạy điên cuồng ở Pháp. Họ dường như không thể làm được điều đó. (Người Phổ, trong quá trình đó, đã nhận được Alsace-Lorraine và thống nhất nước Đức nhưng đó là một câu chuyện khác.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Cộng hòa thứ ba đã làm khá tốt, tất cả mọi thứ được xem xét. Nó kết bạn với Anh và Nga và Hoa Kỳ. Nó đã xoay sở để củng cố sự nắm bắt của mình đối với tàn dư rách nát của các thuộc địa ở nước ngoài, chủ yếu là các mảnh sa mạc châu Phi và rừng rậm châu Á. Decadent Paris trở thành niềm vui tội lỗi thế giới; như những con thiêu thân đến ngọn lửa, khách du lịch đổ về Moulin Rouge, Bờ trái, Le Crazy Horse Saloon và Bal Bullier. Rễ của nghệ thuật tiên phong phát triển mạnh mẽ; belle époque đã hoàn toàn thịnh hành. Người Pháp đặt ra các tiêu chuẩn cho thời trang, thực phẩm và mốt. Pháp thậm chí đã xoay sở để sống sót sau Chiến tranh thế giới thứ nhất mà không có sự thay đổi nào khác trong chính phủ, mặc dù chiến thắng của Pyrros đã khiến nó bị tàn phá và nghèo nàn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Thật vậy, Đệ tam Cộng hòa đã tồn tại đến năm 1940, khi được thay thế bởi chính phủ Vichy, nơi chiếm đóng một phần của Pháp, Đệ tam Quốc xã đã không muốn chiếm đóng. Sau bốn năm tàn khốc, đô thị Pháp đã được người Anh và người Mỹ giải phóng - bất chấp yêu sách của De Gaulle Đối với các lực lượng Pháp Pháp tự do - vào mùa hè và mùa thu năm 1944. Đến năm 1945, Đức Quốc xã đã bị đánh bại; Chiến tranh thế giới thứ hai đã kết thúc. Đã đến lúc có một chính phủ khác, lần này là Cộng hòa thứ tư, khi một hiến pháp mới được thông qua vào tháng 10 năm 1946.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Nguyên nhân cho sự sụp đổ của Cộng hòa thứ tư (vâng, một nước khác) là cuộc khủng hoảng Algeria năm 1958. Bị tàn phá thực sự bởi chiến tranh thế giới, các nhà lãnh đạo Pháp đã dành nhiều máu hơn để cố gắng bám vào một đế chế thực dân đang suy tàn, đặc biệt là trong Ấn-Trung và ở Algeria. Cuộc khủng hoảng Suez năm 1956 là một thảm họa khác đối với Pháp. Vào tháng 5 năm 1958, quốc hội đã đưa de Gaulle trở lại quyền lực; ông đã nhanh chóng giải thể Thứ tư và tạo ra một Thứ năm, dựa trên Chính trị Grandeur của ông, ông tuyên bố rằng sự vĩ đại là điều cần thiết cho bản chất của Pháp. Và nó đã được như vậy kể từ đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không có người Đức nào - đến tận năm 1870 sau Công nguyên khi Bismarck đã thuyết phục được những điều khác nhau rằng lợi ích của người này vượt xa lợi ích của nhiều người. Julius Caesar là người đầu tiên được biết đến đã sử dụng thuật ngữ Germania để chỉ những vùng đất man di trên khắp sông băng từ sông Trầm hương Gaul. Về mặt địa lý, Đức trải dài từ sông Rhine đến Vistula, từ Baltic đến Danube. Như Caesar đã lưu ý, người Gaul hiếu chiến nhưng có thể văn minh; Teutoni, mặt khác, quá dã man và không thông minh cho bất cứ điều gì ngoại trừ chinh phục. Có lẽ anh đã đúng; với sự sụp đổ của đế chế La Mã, tất cả những bộ lạc xa lạ đó đã trở thành những quý ông tách biệt và độc lập [dân tộc] và regna [vương quốc]. Không có gì thống nhất những thứ này lưu lại một ngôn ngữ chung (mặc dù, theo các phương ngữ, một số hầu như không thể hiểu được với người Đức khác), phong tục chung và di sản chung là giết lẫn nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nó được để lại cho Charlemagne, người đã lên ngôi Hoàng đế ở phương Tây bởi Giáo hoàng Leo III vào tháng 800 năm 800, để (một thời gian ngắn) hợp nhất họ. Nhưng đó là sự đăng quang của Công tước Otto I vào năm 936 với tên Rex Teutonicorum (Vua vua của người Đức) và sau đó, theo nguyên tắc dịch thuật, được Đức Giáo hoàng John XII tuyên bố là Hoàng đế La Mã thần thánh đã ký kết thỏa thuận. Điều này sau khi cả hai, sau nhiều mặc cả, đã ký Văn bằng Ottonianum, theo đó Đức Giáo hoàng được công nhận là người đứng đầu tinh thần của Giáo hội Công giáo - vì vậy, các vị linh mục không thể giải thích Kinh thánh như họ hài lòng - với Hoàng đế Đức là thế tục của nó người bảo vệ. Otto đã dành phần còn lại của cuộc đời mình để cố gắng xoa dịu các nữ công tước Stamm (5 công tước quyền lực, tự trị, cấu thành của Đức: Franconia, Bavaria, Lotharedia, Sachsen và Swabia), chiến đấu với người Pháp và người Magyar và người Ý và người Slav , đặt ra nhiều cuộc nổi loạn khác nhau, và nói chung là không tận hưởng cuộc sống nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sự kế vị của các hoàng đế sau Otto là một mớ hỗn độn của hoàng gia, một món hầm phức tạp của các yếu tố luôn thay đổi. Các vị vua của Đức được bầu chọn bởi bảy bảy đại cử tri hoàng tử (ba tổng giám mục và bốn hoàng tử Đức thế tục) được thành lập bởi Golden Bull năm 1356; thật vậy, phải mất 400 năm chỉ để người Đức đồng ý với điều này. Trước đó, các cuộc bầu cử cho Rex Teutonicorum giống như tình trạng hỗn loạn lịch sự. Nhờ Chiến tranh ba mươi năm, một cử tri khác đã được thêm vào để duy trì sự cân bằng giữa người Tin lành và Công giáo; vào năm 1692, một cái khác đã được thêm vào để những bế tắc đáng tiếc đó xảy ra. Sau đó, ngay trước khi Napoléon trả tiền cho toàn bộ sự việc, cấu trúc hiến pháp của cử tri đã được sửa đổi vào năm 1803. Sau khi được bầu Rex, việc đăng quang với tư cách là Hoàng đế La Mã thần thánh chỉ là một hình thức được tiến hành bởi bất cứ ai tình cờ ngồi trên ghế của Peter thời gian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Một hàng dài các vị hoàng đế theo sau Otto Đại đế: Saxon, Salian, Hohenstaufen, Welf, Luxembourg, Wittelsbach và nhiều Hapsburg, những người vừa mới không muốn từ bỏ nó. Một số là tuyệt vời và vinh quang, như Henry IV và Frederick Barbarossa; một số là tĩnh mạch và va chạm, như Otto IV và Louis IV. Dù khả năng và chính sách của họ là gì, mỗi người đều phải đối phó với tất cả hàng trăm vương quốc nhỏ, mỗi người ghen tị với quyền lực và đặc quyền của họ..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Và đó không phải là sự kết hợp ổn định. Khoảng năm 1040, Franconia phân chia thành các thực thể nhỏ hơn: thành phố Frankfurt, hoàng tử-giám mục của Mainz, Speyer và Worms, và địa ngục của Hắc-quy cũng như các bit khác. Vào những năm 1200, các Hiệp sĩ Teutonic đã tạc ra Phổ ở phía đông để thêm vào lô đất; Bohemia, Silesia và Pomerania đã bị các quý tộc Đức đầy tham vọng chiếm lấy từ Slavs. Và kể từ đó trở đi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Tuy nhiên, Đức tương đối hòa bình và quan trọng hơn là thịnh vượng. Điều này một phần là do sự trỗi dậy của Liên minh Hanseatic, một liên minh kinh doanh của các đội bóng của các cảng và bang hội ngân hàng thống trị thương mại ở vùng Baltic và dọc theo bờ biển Bắc. Gỗ, lông thú, ngũ cốc, quặng và cá chảy về phía tây và hàng hóa thành phẩm chảy về phía đông. Nằm ở trung tâm thành phố Hoàng đế miễn phí (theo sắc lệnh của Hoàng đế Frederick II năm 1226) của Lubeck, Liên minh, được thành lập vững chắc tại các thành phố như Cologne, Bremen và Hamburg, có các nhà kho và văn phòng ở các cảng cách xa nhau như London và Novgorod. Nó phát triển mạnh từ những năm 1200 đến những năm 1500. Trên khắp nước Đức, dân gian phổ biến có mức sống cao nhất ở châu Âu trong thời kỳ này. Và ngày càng có nhiều người trong số họ; Bất chấp chiến tranh và bệnh dịch, vào khoảng 1500 đến sáu triệu người sống ở đó, nhiều người trong số họ trở thành thợ thủ công và thương nhân, hiện được tổ chức thành các bang hội (một vài trong số này cho phép phụ nữ tham gia).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Trong khi đó, với sự phát triển của các thành phố và tiền sẵn sàng, nghệ thuật phát triển mạnh mẽ. Vào thế kỷ thứ 12, nữ tu sĩ Hildegard von Bingen đã viết những văn bản thần học và y học có ảnh hưởng, cũng như những bài thơ, bài hát phụng vụ và vở kịch đạo đức lâu đời nhất châu Âu. Một thế kỷ sau, von der Vogelweide đặt ra tiêu chuẩn vàng cho thơ trữ tình châu Âu thời đại. Sau đó, một tinkerer tên là Julian Gutenberg của Mainz đã phát triển loại kim loại có thể di chuyển được, và do đó, báo in. Một khi những người dân thường có thể đọc và suy ngẫm về những gì người chơi của họ tuyên bố, mọi thứ đã thay đổi. (Phải mất một vài thế kỷ để biết chữ phổ cập để bắt kịp ở Đức, nhưng nó đã dẫn đến những thứ như Cải cách, Phục hưng phương Bắc và Cách mạng Khoa học.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Mọi thứ đang tiến triển tốt đẹp ở Đức, cho đến khi Martin Luther dịch Kinh thánh sang tiếng bản địa (bây giờ bất cứ ai cũng có thể mua một bản nhờ vào báo in) và sau đó đóng đinh Luận án Chín mươi lăm của mình về Sức mạnh và Hiệu quả của Ấn Độ đến cửa của Nhà thờ All Saints ở Wittenberg vào tháng 10 năm 1517. Thần học Tin lành Hồi giáo của ông đã sớm khởi đầu cuộc Chiến tranh Nông dân (cuộc nổi dậy lớn nhất châu Âu cho đến Cách mạng Pháp) và sau đó là Cuộc chiến ba mươi năm đẫm máu hơn sau Hòa bình Augsburg năm 1555 - theo đó Đức tin Luther được công nhận là hợp pháp, và đức tin của một khu vực sẽ là của người cai trị của nó - sụp đổ. Từ 1618 đến 1648, quân đội và lính đánh thuê của Liên minh Công giáo và Liên minh Tin lành đã tàn sát những người không tin Chúa Hồi giáo với sự từ bỏ hoang dã. Người ta ước tính rằng dân số Đức đã giảm từ 20% đến 38% trước khi cơn sốt tôn giáo tự bùng phát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Nhân vật cao ngất của Martin Luther, trớ trêu thay, được đánh số trong biên niên sử thời Phục hưng Đức, cùng với các nghệ sĩ như Albrecht Durer và các học giả như Johann Reuchlin và các nhạc sĩ như Pachelbel. Điều này bao gồm rất nhiều kiến ​​trúc sư nổi tiếng, như Elias Holl và Hans Krumpper. Nhưng thậm chí còn có ảnh hưởng lớn hơn đến nền văn minh là các nhà khoa học Đức những năm 1600 và 1700, người đã đặt nền tảng khám phá, hiểu biết và lạm dụng các ngành khoa học chưa từng có ở nơi khác (có một lý do nổi tiếng nhất, mặc dù là nhà khoa học giả tưởng, mặc dù là Tiến sĩ Frankenstein người học tại Đại học Ingolstadt). Julian Kepler của Stuttgart đã cách mạng hóa vũ trụ học; polymath von Liebniz đã phát triển tính toán và thành lập Viện hàn lâm Khoa học Phổ năm 1700; nhà triết học Immanuel Kant đã tìm kiếm một cơ sở khoa học cho đạo đức. Công trình của nhà thiên văn học Maria Winkelmann của Sachsen và nhà tự nhiên học Maria Merian của Frankfurt đã mở ra cánh cửa cho những phụ nữ Đức khác cũng tự đặt mình là nhà khoa học điên rồ. Và với sự phát triển của in ấn, có rất nhiều cơ hội để gây nhầm lẫn tâm trí ấn tượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Ngay cả khi các nghệ sĩ và nhà khoa học Đức khai sáng nền văn minh, Đế chế La Mã thần thánh đã vấp ngã. Đến thời điểm này trong lịch sử, chế độ phong kiến ​​châu Âu đã được luật hóa ra khỏi sự tồn tại và một giai cấp tư sản đang lên tìm thấy tiếng nói của mình. Các triều đại mới, tràn đầy năng lượng hơn đang xuất hiện ở một số vương quốc Đức: Nhà Hohenzollern ở Brandenburg-Prussia, Nhà của Wittelsbach ở Bavaria, Nhà của Welf ở Sachsen, Nhà của Hawai-Kassel ở (nơi khác) , và kể từ đó trở đi. Tất cả những thứ này bắt đầu an toàn dưới sự cai trị của Hapsburg, người từ khoảng năm 1500 đã từng là vua của Đức và do đó là Hoàng đế La Mã thần thánh, mặc dù là người Áo. Ngay cả khi dòng chính đã chết và Charles VII của Bavaria là Hoàng đế trong một thời gian ngắn (1742-1745), chẳng mấy chốc, Nhà Hapsburg-Lorraine đã nhanh chóng lên ngôi. Tuy nhiên, ý tưởng về cải cách đã xuất hiện và Hoàng đế đã đáp lại, nếu chậm trễ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Khi Frederick III cần sự hỗ trợ của các công tước Đức để tài trợ cho các cuộc chiến của mình và bầu con trai của mình, Maximilian I, với tư cách là Vua của Đức, ông đã phải đối mặt với một mặt trận thống nhất yêu cầu tham gia vào việc ra quyết định. Họ yêu cầu một hội nghị của các đại cử tri và các công tước khác để tư vấn và giám sát nhà vua trong chế độ ăn kiêng của đế quốc (Reichstag) được thành lập. Mặc dù Frederick tránh triệu tập Reichstag đầu tiên, con trai ông - hòa giải hơn hoặc kém thông minh hơn - cuối cùng đã triệu tập Diet of Worms. Ở đó, nhà vua và công tước đã thống nhất bốn dự luật đầu tiên, được gọi chung là Reichsreform, một tập hợp các hành vi mang lại cho đế chế tan rã một số cấu trúc rất cần thiết, bao gồm cả Eternal Hòa bình (một lệnh cấm đối với giới quý tộc Đức) và Penny phổ biến (một loại thuế hoàng gia để hỗ trợ cơ sở hạ tầng mới). Chế độ ăn kiêng sau đó bổ sung thêm luật và cải cách thang và thuế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Nhưng vào giữa những năm 1700, các sự kiện đã vượt qua mọi nỗ lực muộn màng để giữ Vương quốc Đức hoặc Đế chế La Mã thần thánh cùng nhau. Các nhà cai trị khác nhau đã duy trì quân đội và quân đoàn ngoại giao của họ như mọi khi, và bây giờ họ sử dụng những thứ này độc lập với bất cứ điều gì mà vua vua Hồi muốn hoặc làm. Trong các cuộc chiến tranh Silesian và Chiến tranh bảy năm, Phổ đã giành được sự công nhận trên khắp châu Âu với tư cách là một cường quốc vĩ đại, dưới sự hướng dẫn của chủ nghĩa tuyệt đối giác ngộ. Ở Bavaria và Wurmern, những người cai trị đã dành tiền cho các cung điện, tình nhân và nghệ thuật. Những người lính địa ngục của Hawai-Kassel và Hanover đã kiếm tiền bằng cách thuê những người lính ưu tú của họ làm lính đánh thuê. Và, cuối cùng, công tước xứ Hanover trở thành vua của nước Anh, và mất hứng thú với việc làm ở quê nhà (George III, sinh ra ở London và vua Anh trong Cách mạng Mỹ, chưa từng đến thăm Hanover.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Sự kết thúc của bất kỳ sự giả vờ thống nhất và một vương quốc Đức cuối cùng đã đến với Cách mạng Pháp và các cuộc chiến tranh Napoleon sau đó. Sự hòa giải và thế tục hóa của Đức được tăng tốc bởi bóng ma của Cách mạng Pháp đẫm máu. Hòa giải là quá trình sáp nhập các vùng đất của một chế độ quân chủ với một quốc gia láng giềng, để lại các phụ lục với các quyền được thương lượng. Thế tục hóa là quá trình hấp thụ tất cả những mẩu tin còn lại của vùng đất giáo hội nằm trong giới quý tộc gần đó. Và từ năm 1792 trở đi, nước Pháp cách mạng đã có chiến tranh với hầu hết các quốc gia Đức, nhưng không bao giờ tất cả cùng nhau. Vương quốc Đức và Đế chế La Mã thần thánh đã bị Napoleon chính thức giải thể khi Francis II (của Áo) thoái vị vào đầu năm 1806 sau chiến thắng của Pháp tại Austerlitz. Napoléon đã tổ chức lại phần lớn những gì đã từng là Vương quốc Đức thành Liên minh sông Rhine, cuối cùng được thay thế bởi Liên minh Đức năm 1815.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thời đại cổ điển (thường được gọi là Hy Lạp) của Hy Lạp bắt đầu bằng cái chết của tên bạo chúa Athen cuối cùng vào năm 510 trước Công nguyên và kết thúc bằng vụ ám sát Phillip II của Macedonia vào năm 336 trước Công nguyên. Điều phù hợp là thời kỳ được xác định bởi cái chết của những vĩ nhân, vì đó là thời kỳ đẫm máu - được đánh dấu bằng hai cuộc chiến kéo dài, sự suy tàn của các quốc gia thành phố có ảnh hưởng, sự trỗi dậy của bá quyền người Macedonia. Nhưng 174 năm đó cũng chứng kiến ​​Hy Lạp đặt nền móng cho nền văn minh phương Tây: sự khởi đầu của chủ nghĩa kinh nghiệm, thẩm mỹ nghệ thuật, cấu trúc chính trị, hình thức văn học và hầu hết những gì tạo nên văn hóa. Vì vậy, đó là một thời đại tương phản, và một thời kỳ và địa điểm mang tính biểu tượng trong lịch sử thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Hy Lạp đặt ra thuật ngữ polis (đã bị lạm dụng từ trước đến nay) để biểu thị các quốc gia thành phố của họ; theo truyền thống, thuật ngữ này được sử dụng cho đơn vị chính trị cổ điển theo phong cách Athen - một thành phố trung tâm thống trị các thị trấn và làng mạc nhỏ hơn nhiều. Nhưng thuật ngữ này cũng có thể mô tả một nhóm các thị trấn nhỏ hơn đồng minh không có thành phố trung tâm toàn năng, gần với tổ chức của Sparta. Và sự khác biệt đó giải thích rất nhiều về lịch sử của Hy Lạp cổ điển. Có bốn quốc gia thành phố có ảnh hưởng hơn nhiều quốc gia khác - Corinth, Thebes, Athens và Sparta. Mỗi polis là một thực thể chính trị có chủ quyền, chỉ có thể trả lời cho công dân của mình. Mặc dù công dân của các quốc gia thành phố có chung ngôn ngữ, lịch sử và văn hóa (tất nhiên là tiếng Hy Lạp), nhưng điều đó không ngăn họ cãi nhau liên tục và gây chiến với nhau khi tâm trạng chiếm lấy họ. Người Hy Lạp có thể cùng nhau đối mặt với một kẻ thù chung, nhưng những liên minh như vậy đã nhanh chóng bị từ bỏ khi cuộc khủng hoảng trước mắt kết thúc và họ có thể quay lại tàn sát lẫn nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất cả bắt đầu từ cái chết của Peisistratus, bạo chúa ở Athens, vào năm 512 trước Công nguyên. Có đủ bạo chúa (lưu ý, thuật ngữ này không có ý nghĩa miệt thị hiện đại), giới quý tộc Athen yêu cầu sự giúp đỡ từ Sparta trong việc lật đổ con trai Hippias của mình. Vua Spartan, Cleomenes đã cố gắng cài đặt một đầu sỏ kiểu Spartan để cai trị, nhưng đã bị những người theo phong trào Athen, người đã lập ra một loạt các cải cách thành lập một nền dân chủ phi chính trị, nơi tất cả mọi công dân (cứu phụ nữ và nô lệ) đều có quyền như nhau pháp luật. Do đó, nền dân chủ đã đi vào nền văn minh, và mọi thứ chỉ là thiên đường. Người Sparta đã tấn công Athens, tìm cách khôi phục lại những con rối của họ, nhưng những công dân mới được giải phóng đã bảo vệ thành phố của họ rất kiên cường, và những người Sparta thất vọng đã buộc phải rút lui. Do đó, bắt đầu một cuộc cạnh tranh giữa hai người sẽ kéo dài trong nhiều thế kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sự ganh đua nhanh chóng bị kìm hãm khi một mối đe dọa lớn hơn thể hiện chính là người Ba Tư. Từ thế kỷ thứ 8 trước Công nguyên, thực dân Hy Lạp đã xây dựng các thành phố ở Ionia (bờ biển Tiểu Á). Nhưng vào giữa thế kỷ thứ 6 trước Công nguyên, tất cả đều nằm dưới sự thống trị của Đế chế Ba Tư. Vào năm 499, những bông hồng này đã chống lại những kẻ áp bức người Hồi giáo của họ trong cuộc nổi dậy Ionia; Athens và một vài quốc gia thành phố Aegean khác đủ mạnh mẽ để gửi hỗ trợ quân sự cho đồng bào Hy Lạp. Didn lồng làm việc. Các đồng minh đã bị đánh bại một cách rõ ràng tại Trận chiến Lade năm 494; sau đó, để trả thù, người Ba Tư đã hành quân qua Macedonia và Thrace, cướp bóc mọi thứ và gửi một hạm đội qua Aegean, đánh chìm mọi thứ. Vào năm 490, Darius Đại đế đã hạ cánh một người chủ Ba Tư (khoảng từ 20.000 đến 100.000 binh sĩ) ở Attica có ý định chiếm Athens. Họ đã gặp một lực lượng đáng thương gồm 9000 người Athen và 1000 người, những người vẫn làm choáng váng người Ba Tư tại Marathon. Chiến thắng đã mua người Hy Lạp một thập kỷ để sẵn sàng cho giai đoạn tiếp theo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Không phải là họ đã làm nhiều với thời gian ngoại trừ việc cãi nhau. Vào năm 480 trước Công nguyên, Xerxes Ba Tư I đã phát động một cuộc tấn công khác vào Hy Lạp, lần này đã đích thân dẫn khoảng 300.000 quân tới bán đảo. Lực lượng khổng lồ nhanh chóng áp đảo các thành phố Hy Lạp trên đường đi của họ và diễu hành một cách vô tận về phía Athens, được cung cấp bằng đường biển từ hạm đội Ba Tư lớn không kém. Sau khi bị trì hoãn một thời gian ngắn bởi một lực lượng nhỏ Sparta cứng đầu (chỉ 300, vì vậy họ nói) cùng với 1100 Thespian và Thebans (không ai nhớ) tại đường đèo hẹp của Thermopylae vào tháng 9, Xerxes đã hành quân vào Attica, chiếm và đốt cháy Athens, nơi đã được sơ tán.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Trong khi đó, hạm đội liên minh do Athen dẫn đầu gồm 271 galleys và trireme đã gặp gỡ để đáp ứng tàu Ba Tư 800 của một số tàu tại Eo biển Artemisium. Trận chiến kéo dài cả ngày là một trận hòa, nhưng người Hy Lạp có thể không đủ khả năng để chịu tổn thất và, sau khi nghe về hành động tại Thermopylae, đã rút lui một cách dũng cảm đến nơi neo đậu tại Salamis. Xerxes, tìm kiếm một đòn hạ gục để buộc những người Hy Lạp cổ cứng này phải bỏ cuộc, đã vội vàng gửi hạm đội của mình vào eo biển ở đó. Trong vùng biển hạn chế, số lượng tàu Ba Tư tuyệt đối là một trở ngại thay vì lợi ích, và các tàu biển Hy Lạp vượt trội mang theo ngày. (Theo Herodotus, những con số thương vong thất bại là kết quả của việc hầu hết người Ba Tư không thể bơi, trong khi người Hy Lạp có thể vào bờ.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sợ bị cắt đứt ở một nơi tồi tệ như vậy, và thiếu lương thực và vật tư không thể đến được bằng đường biển, Xerxes bắt đầu rút tiền về phía Hellespont. Vào năm 479, một lực lượng đồng minh dưới quyền Spartan Pausanias đã đánh bại một lực lượng Ba Tư đáng kinh ngạc bị bỏ lại để kết liễu người Hy Lạp. Hải quân do người Athens dẫn đầu đã kết liễu hạm đội Ba Tư tại Mycale, và sau đó chiếm được thành phố Byzantium của Hy Lạp vào năm sau. Đăng ký các quốc gia thành phố đảo vào Liên minh Delian (được đặt tên như vậy vì ngân khố của nó nằm trên hòn đảo thiêng liêng của Delos, mặc dù không lâu), người Athen đã quét Ba Tư khỏi Aegean. Những người hoplites Sparta, đã kết luận rằng chiến tranh đã kết thúc - như nó đã - về nhà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Với hòa bình (hoặc ít nhất là một bản fax), người Hy Lạp đã định cư để tạo ra văn hóa và văn minh. Các nhà viết kịch Hy Lạp định nghĩa kịch và hài. Pericles đã cướp ngân khố Delian League để xây dựng Parthenon và các kỳ quan khác. Các nhà điêu khắc Phidias và Myron và Polycletus đã mang đá cẩm thạch, đá và đồng vào cuộc sống. Các triết gia và ngụy biện như Socrates và Aristotle suy ngẫm về ý nghĩa của cuộc sống và mọi thứ khác trong Lyceum và các thư viện (và đôi khi trên đường phố). Herodotus và Thucydides bắt đầu ghi lại lịch sử. Pythagoras và Eudoxus đã đặt nền móng cho toán học phương Tây. Tôn giáo đã được chính thức hóa, và luật pháp được mã hóa. Hippocrates hành nghề y ở Athens. Và mọi thứ đã được viết ra, kể cả những câu chuyện cổ tích thời thơ ấu của Aesop. Ai biết được những gì người Hy Lạp có thể đã hoàn thành thành công nếu họ đã bắt đầu giết nhau lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Thucydides đã viết toàn bộ vụ việc bẩn thỉu xuống, vì vậy thế giới có một ý tưởng khá hay về những gì đã xảy ra trong Chiến tranh Peloponnesian, một cuộc đấu tranh kéo dài giữa Liên đoàn Delian do người Athens lãnh đạo (đưa nó ra ánh sáng tốt nhất) và Liên đoàn Peloponnesian do Sparta thống trị. Ngay cả những quốc gia thành phố đã cố gắng tránh xa nó - như Milos, đã từ chối lời đề nghị của Athens, để gia nhập Liên minh Delian và được lựa chọn trả thuế Athens để được miễn hoặc bị phá hủy - kết thúc trên chiến trường. Cuộc chiến Peloponnesian đầu tiên không có hồi kết, bắt đầu từ năm 460 trước Công nguyên kết thúc vào năm 445 với Hòa bình ba mươi năm, một hiệp ước giữa Sparta và Athens đã phân định các phạm vi ảnh hưởng của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Nhưng mỗi Liên minh có xu hướng xâm nhập vào các vấn đề của nhau, và chẳng bao lâu, vào năm 431 trước Công nguyên, họ lại ở đó một lần nữa. Sau rất nhiều cuộc tuần hành và đổ máu trong một thập kỷ, hai bên đã đồng ý với Hòa bình Nicias, cái gọi là Hòa bình Năm mươi năm. Didn cuối cùng. Hành quân nhiều hơn, đổ máu nhiều hơn, nhiều vụ cướp bóc. Cuối cùng, vào năm 415, Athens đã cam kết tất cả mọi thứ cho một cuộc xâm lược quy mô lớn ở Syracuse ở Sicily, thuộc địa của Corinth của Hy Lạp. Đó là một thảm họa, với toàn bộ lực lượng bị phá hủy hoàn toàn bởi 413. Trong khi đó, người Ba Tư đang hỗ trợ các cuộc nổi loạn chống lại những cách thức cao tay của Athens trên các đảo Aegean. Cú đánh cuối cùng xảy ra vào năm 405 khi đô đốc Spartan và 180 tàu Liên đoàn Peloponnesian phá hủy hạm đội Athen mới tại Aegospotami. Athens đầu hàng vào năm sau và Sparta trị vì tối cao ở Hy Lạp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Quyền bá chủ của Spartan không diễn ra theo cách mà các vị vua Sparta đã hình dung về trật tự thế giới mới. Trong thực tế, trong nửa thế kỷ tiếp theo, các cuộc đụng độ khác nhau giữa Sparta và Thebes, Sparta và Athens một lần nữa, Sparta và Thebes một lần nữa, Sparta và một liên minh Boeotian hồi sinh không giải quyết được gì. Không ai chứng minh được khả năng đoàn kết hay thống trị Hy Lạp. Các chi tiết của sự lừa dối, phản bội, chiến đấu và tàn sát đều quá tẻ nhạt để liên quan; đủ để nói rằng với các quốc gia thành phố miền nam Hy Lạp suy yếu sau nhiều thập kỷ chiến tranh tàn khốc, cán cân quyền lực đã di chuyển về phía bắc, đến Macedonia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Khoảng năm 359 trước Công nguyên, Phillip II đảm nhận vai trò lãnh đạo của Macedonia, trước đây là một rìa kỳ lạ và man di của thế giới Hy Lạp. Là một loại người đầy tham vọng, những người hoplites người Phillip Giáp đã sớm tràn qua các lãnh thổ Paeonia, Illyria và Thrace gần đó, chiếm lấy cảng Amphipolis lớn nhất sau này vào năm 357. Một năm sau, Phillip chinh phục cảng Pydna được bảo vệ bởi người Athens. Nhà hùng biện vĩ đại (và tiên tri, hóa ra), Demosthenes bắt đầu lớn tiếng khuyến khích người Athen và những người khác chiến đấu mạnh mẽ chống lại sự bành trướng của người Macedonia, cho đến khi quá muộn. Vào năm 338 trước Công nguyên, Philip II đã lãnh đạo một đội quân ở phía nam, cùng với con trai 16 tuổi của ông, Alexander, người đã chứng tỏ bản thân trong trận chiến, đã lãnh đạo một đội quân nhỏ của người Macedonia để đè bẹp một cuộc nổi dậy của người Thracia trước đó. Sau khi phái một số lực lượng nhỏ hơn, Philip đã đánh bại hoàn toàn quân đội kết hợp của Athens, Corinth, Thebes, Megara, Chalcis, Achaea, Epidaurus và Troezen tại Trận Chaeronea. Người ta đã lập luận rằng chiến thắng của Phillip tại đây khiến nó trở thành trận chiến quyết định nhất của thế giới cổ đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Như vậy, Phillip đã chuyển sự chú ý của mình sang Sparta và một vài đồng minh, những người đã đứng ngoài chiến dịch. Anh ta đã dành cả năm tới để tàn phá vùng đất Spartan, làm hòa với các đồng minh Spartan chống lại anh ta, và cố gắng lý luận với người Sparta. Những nỗ lực của anh ta đã mang lại một số kết quả, vì trong nửa cuối năm 336 trước Công nguyên, anh ta đã thành lập Liên đoàn Corinth (được đặt tên như vậy vì quân đội của anh ta đã đóng quân ở đó), điều này đảm bảo hòa bình trên các vùng đất của Liên minh và hỗ trợ quân sự cho Phillip chống lại sự căm ghét Ba Tư. Mọi người đã ký tên cứu Sparta. Liên đoàn đã tiến hành bầu các chiến lược gia (chỉ huy) Phillip II cho cuộc xâm lược.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Với Hy Lạp bây giờ, có hiệu lực, an toàn dưới ngón tay cái của Macedonia, một lực lượng tiên tiến đã được gửi từ phía bắc vào Tiểu Á vào năm 336 để mở đầu cuộc chiến. Phillip đã đi theo với người Hy Lạp đồng minh, một lực lượng lớn hơn nhiều có khả năng đến được trái tim của Ba Tư. Nhưng, thay vì chinh phục thế giới đã biết - ông đã để điều đó cho con trai mình thực hiện - Phillip đã bị ám sát bởi một trong những vệ sĩ của mình trong lễ hội hôn nhân của con gái. Alexander trở thành vua của Macedonia, và là người cai trị thực tế của tất cả Hy Lạp, ở tuổi 20. Và phần còn lại, như họ nói, là lịch sử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi Công ty Đông Ấn của Anh xuất hiện, Ấn Độ là một mớ hỗn độn của các quốc gia thành phố cạnh tranh và các vương quốc nhỏ bị cai trị bởi một loại nawab, satraps, sultans, rajas, shahs, khans, nabob, diwans, hoàng tử khác nhà leo núi xã hội phi thường. Có hàng chục và hàng chục quốc gia bỏ túi này; chẳng hạn, những gì sau này sẽ là Punjab gồm có 34 tiểu bang hoàng tử huyền bí. Một số đế chế đã cố gắng hợp nhất tiểu lục địa thành một biểu ngữ trước đây - Maurya, Chola, Pala, Gupta, Mughal, Maratha, v.v. - nhưng thất bại. Có vẻ như lợi nhuận thay vì sức mạnh là chìa khóa để làm cho Ấn Độ toàn diện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào năm 1498 sau Công nguyên, hạm đội Vasco de Gama, đã tìm được đường đi khắp châu Phi và đã phát hiện ra Ấn Độ, mặc dù một số vương quốc và đế chế của nó đã giao dịch với phương Tây kể từ thời Đế chế La Mã. Người Bồ Đào Nha mắc kẹt các trụ sở giao dịch dọc theo bờ biển của tiểu lục địa; họ được theo sau bởi người Hà Lan, người Anh và cuối cùng là người Pháp - tất cả đều nằm trong vỏ bọc của các công ty thương mại điều lệ. Công ty Đông Ấn đáng kính, một công ty cổ phần, đã được Elizabeth I cấp điều lệ vào tháng 12 năm 1600 để kinh doanh các mặt hàng cơ bản với Viễn Đông; ở độ cao của nó, nó sẽ chiếm một nửa giao dịch thế giới. Trong thời gian, nó là công ty châu Âu duy nhất có cổ phần ở Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bên cạnh sự phức tạp của chính trị địa phương, những gì với tất cả các hoàng tử về, Công ty cũng phải đối phó với người dân địa phương tôn giáo. Ấn Độ là một vùng đất của đức tin, trên thực tế, nhiều tín ngưỡng. Tiểu lục địa là nơi thành lập của bốn tôn giáo lớn - Ấn Độ giáo, Phật giáo, đạo Sikh và đạo Jain - với nhiều giáo phái và nhánh của họ. Ngoài ra, một số tôn giáo khác đã có sự thành công của họ, được mang đến bởi các thương nhân hoặc người chinh phục, chẳng hạn như Hồi giáo, Zoroastrian và thậm chí Do Thái giáo. Người Anh đã phải xử lý tất cả các isms này một cách cẩn thận. Một số nỗ lực đã chứng tỏ thành công, chẳng hạn như dập tắt giáo phái Thuggee của Kali; những người khác ít như vậy, như cố gắng kiềm chế nghi thức của suttee.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Đó là một cuộc khủng hoảng đức tin đã khiến chính phủ Anh chấm dứt sự tự do của Công ty. Đến năm 1857, Công ty là thế lực thống trị trên tiểu lục địa, với chính quyền, quân đội và cơ sở hạ tầng xã hội, tham nhũng và kém hiệu quả như họ có thể có được. Mặc dù có một số lý do - như mọi khi - đối với Sepoy Mutiny, tia lửa là sự ra đời của các hộp đạn mới, được bôi mỡ cho các súng hỏa mai được sử dụng bởi quân đội bản địa. Cho dù không có căn cứ hay không, họ đã tin rằng các hộp mực, bị cắn để mở bột, được bôi mỡ động vật (gây khó chịu cho người theo đạo Hindu) và mỡ lợn (anathema cho người Hồi giáo). Kể từ khi người Anh, thể hiện sự đồng cảm nội tâm thường thấy của họ, đã khăng khăng quân đội của họ sử dụng các hộp mực này, trong một thời gian ngắn, những người lính bản địa đã nổi dậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sau nhiều lần đổ máu, Quân đội Anh đã phải được triệu tập để dập tắt cuộc Chiến tranh giành độc lập đầu tiên của Ấn Độ (mặc dù nó rất khó khăn); sự phẫn nộ của công chúng đối với các báo cáo về sự tàn bạo bản địa ở Anh đã khiến Vương miện giải thể Công ty vào năm tới và tiếp thu tất cả các khoản nắm giữ của nó. Người Anh, không có gì nếu không hiệu quả, trong vài năm tới tổ chức lại quân đội, hệ thống tài chính và chính quyền thuộc địa Ấn Độ. Ấn Độ trở thành một phần của Đế quốc Anh và Nữ hoàng Victoria đã có Hoàng hậu Ấn Độ. Thêm vào danh sách các danh hiệu ấn tượng của bà. Trong 90 năm tiếp theo, Raj của Anh là trung tâm của một đế chế, nơi mặt trời không bao giờ lặn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Trong khi người Anh bận rộn với việc hoàn thành việc thống nhất, các cuộc giao tranh dọc biên giới (tạo ra một số câu chuyện phiêu lưu tuyệt vời trong văn học và trên phim ảnh), và vắt kiệt sức giàu có nhất có thể, quyền cai trị của họ không mang lại lợi ích gì cho người Ấn Độ. Người Anh đã xây dựng trường học và bệnh viện, thư viện và khán đài và tất cả các bẫy khác của nền văn minh, mà nhiều người Ấn Độ đã tiếp cận. Họ dập tắt các giáo phái tôn giáo đẫm máu hơn và cố gắng loại bỏ hệ thống đẳng cấp dai dẳng. Họ đưa ra các tiêu chuẩn thống nhất về luật pháp, tiền đúc, tống giam hình phạt, phương pháp thực hiện và bưu chính. Người Anh đã mang theo công nghệ tiên tiến (tốt, so với người bản địa) thời Victoria, xây dựng một mạng lưới đường dây điện báo, báo chí, hệ thống thủy lợi, đường bộ và đường sắt trên đất liền. Và họ thúc đẩy ý thức về bản sắc Ấn Độ; nếu không có gì khác cho tất cả các dân tộc bản địa khác nhau một kẻ thù chung đáng ghét.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dưới thời Raj, từ năm 1880 đến 1920 nền kinh tế Ấn Độ đã tăng một phần trăm mỗi năm, cũng như dân số. Nhưng người Anh quan tâm đến việc can thiệp vào các hình thức xã hội và đạo đức của người dân địa phương nhiều lần gây khó chịu. Ví dụ, trong thập kỷ cuối của những năm 1800, nhiều nhà cải cách khác nhau (Anh và Ấn Độ) đã đưa ra nguyên nhân tái hôn quả phụ. Những người khác lên tiếng chống lại hệ thống đẳng cấp đáng kính, và tìm cách kết hợp những người không thể chạm tới được vào cộng đồng. Trong một nỗ lực để làm dịu sự bất đồng tôn giáo (và nâng cao hiệu quả hành chính), Lord Curzon đã chia Bengal thành một phía đông Hồi giáo và một phía tây Hindu vào năm 1905; kéo dài cho đến khi ông được triệu hồi vào năm 1906. Cuộc cải cách Morley-Minto năm 1909 đã cho người Ấn Độ một vai trò hạn chế trong chính quyền thuộc địa và tỉnh, thúc đẩy sự phát triển của Liên đoàn Hồi giáo toàn Ấn Độ và Quốc hội Ấn Độ. Với tất cả các cải cách của họ, người Anh đã đặt nền tảng tư tưởng và tổ chức vững chắc cho một phong trào dân tộc giành độc lập, đặc biệt là trong tầng lớp trung lưu tương đối mới của Ấn Độ. Giáo sư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Thêm vào động lực để tự trị là sự tái diễn của nạn đói nghiêm trọng, được cho là do sự quản lý của thực dân và vận chuyển các thực phẩm trở lại Anh để kiếm lợi nhuận. Nạn đói lớn năm 1876-78 sau Công nguyên đã cướp đi 5,5 triệu sinh mạng trong lãnh thổ do Anh kiểm soát và hàng triệu người nữa ở các quốc gia hoàng tử chưa hợp nhất. Nạn đói hai mươi năm sau đã khiến năm triệu người khác thiệt mạng, và hai năm sau đó, nạn đói năm 1899 lại thêm một triệu. Và điều này không đếm được các đợt đại dịch tàn phá dân số một cách thường xuyên. Mặc dù tiểu lục địa chắc chắn đã có thiên tai nhiều lần trước và sau Raj, người Anh vẫn bị đổ lỗi cho những cái chết này. Và 64,5 nghìn người thương vong trong các trung đoàn Ấn Độ trong Thế chiến I.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Chiến tranh thế giới thứ nhất đã chứng minh một bước ngoặt trong quá trình tiến tới độc lập và tự chủ. Nó đã được chào đón - lúc đầu - với sự tuôn ra của lòng nhiệt thành yêu nước của những người theo chủ nghĩa dân tộc Ấn Độ, và hầu hết những người khác trong nước. Mahatma Gandhi đã được tôn kính đã đồng ý tích cực tuyển mộ những người đồng hương trẻ tuổi của mình cho cuộc chiến tranh và ngược lại với những nỗ lực tuyển mộ của ông trong cuộc chiến Boer và Zulu, lần này là cho vai trò chiến đấu thay vì quân đoàn y tế. (Một số người xin lỗi đã lập luận rằng ông đã làm như vậy để Ấn Độ có một quân đội được đào tạo và có kinh nghiệm khi họ giành được độc lập sau này.) các điểm nóng như một thành phố Bengal nơi mà tình trạng bất ổn như làm tê liệt chính quyền địa phương. Nhưng tỷ lệ thương vong cao, lạm phát tăng vọt cộng với thuế cao và sự gián đoạn thương mại đã thống nhất các tổ chức dân tộc thường gây gổ, những người lập luận rằng sự hy sinh của các dân tộc Ấn Độ xứng đáng nhận phần thưởng ... như tự trị. Năm 1916, Quốc hội Ấn Độ giáo và Liên đoàn Hồi giáo đã giả mạo Hiệp ước Lucknow, một thỏa thuận hợp tác để gây áp lực buộc người Anh phải ra ngoài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Năm 1921 sau Công nguyên, sau vụ thảm sát Amritsar 1919 đẫm máu, Gandhi đảm nhận vai trò lãnh đạo của Quốc hội Ấn Độ, không phải không có tranh cãi. Với ảnh hưởng của Gopal Gokhale và những người ôn hòa khác, ông đã được bầu làm tổng thống và kịp thời thực hiện chính sách kháng chiến thông qua sự bất tuân dân sự bất bạo động. Điều này khiến các nhà lãnh đạo khác của phong trào từ chức khỏi Quốc hội, trong số đó có những chiến binh kiên quyết như Chitta Das, Annie Besant và Motilal Nehru. Đại hội đã bị chia rẽ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Trong 20 năm tiếp theo, Gandhi, với tư cách là hình ảnh người Hồi giáo chống lại sự cai trị của Anh, tổ chức các cuộc mít tinh, tẩy chay hàng nhập khẩu, biểu tình và tuần hành của Anh, bao gồm cả Salt Salt March March nổi tiếng năm 1930, trong đó ông và hàng ngàn tín đồ đã tuần hành biển để làm muối để phản đối thuế của Anh đối với nó. Ông đã bị cầm tù trong một số dịp, trong đó có hai năm vào năm 1942 vì vai trò của ông trong phong trào Thoát khỏi Ấn Độ, trong thời gian đó, vợ ông qua đời và ông mắc bệnh sốt rét. Anh ta sớm được thả ra vì chính quyền Anh sợ rằng anh ta sẽ chết trong tù, khiến anh ta trở thành một kẻ tử vì đạo. (Cuối cùng anh ta trở thành một người, bị ám sát bởi một người theo chủ nghĩa dân tộc Hindu chỉ vài tháng sau khi độc lập được trao.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Bị suy yếu bởi hai cuộc chiến tranh thế giới và thất vọng khi không tìm thấy câu trả lời cho chiến thuật gây khó chịu của Gandhi, năm 1947, Quốc hội Anh đã thông qua Đạo luật Độc lập Ấn Độ. Đạo luật này đã xác định ngày rút toàn bộ sự hiện diện của chính quyền và hành chính Anh và một phân vùng thuộc địa của Anh vào hai quốc gia dọc theo Đường Radcliffe đang tranh chấp nhiều: Ấn Độ giáo Ấn Độ và Pakistan Hồi giáo. Vào ngày 14 tháng 8 lúc 11:57 chiều Pakistan được tuyên bố độc lập và tự do; ngay sau nửa đêm, lúc 12:02 sáng, tương tự đối với Ấn Độ. 560 quốc gia còn lại được trao quyền tham gia cái này hay cái kia hoặc được độc lập - một ý định đáng khen ngợi đã không lâu sau khi quân đội Ấn Độ và Pakistan bắt đầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Sự phân chia và sáng tạo của hai quốc gia có niềm tin hoàn toàn khác nhau ở vùng đất có đức tin này đã tạo ra một trong những cuộc di cư lớn nhất trong lịch sử khi khoảng 15 triệu tín đồ tranh giành để đứng về phía Đường Radcliffe. Những người tị nạn, từ bỏ tất cả, thể hiện ý nghĩa tốt, vì nó cũng chứng kiến ​​những hành động bạo lực hàng loạt không thể tưởng tượng được, vì hai quốc gia mới chỉ đơn giản là không thể tạo ra một làn sóng đổ máu mà tin rằng bản chất bất bạo động của cuộc kháng chiến thành công đã mang lại tự do . Người ta ước tính rằng hơn một triệu người Ấn giáo, Moslems và Sikh đã bị giết, để lại một di sản mất lòng tin giữa Pakistan và Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Tháng 1 năm 1950, Ấn Độ được tuyên bố là một nước cộng hòa dân chủ xã hội chủ nghĩa. Kể từ đó, Ấn Độ đã trở thành một nước tiến bộ và hòa bình - tiết kiệm cho cuộc chiến tranh thường xuyên với Pakistan và tranh chấp biên giới với Trung Quốc - thành viên của tình huynh đệ của các quốc gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau hai nghìn năm sống nội tâm và phòng thủ, trong hai thế kỷ đầy biến cố, Nhật Bản đã trở thành một trong những nền văn minh cần cù và có ảnh hưởng nhất, về kinh tế và văn hóa. Dân gian đã tạo ra ikebana (cắm hoa), kabuki (múa kịch) và bushido (chiến binh mã) cũng đã đưa ra thế giới manga, anime, sushi và sumo. Các truyền thống lâu đời của Wa (thường được dịch là sự hài hòa của Hồi giáo) đã được thay thế, tốt hơn hoặc tồi tệ hơn, bởi những tiến bộ và lợi nhuận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Theo Kojiki, cuốn sách đầu tiên được viết tại Nhật Bản (c.712 sau Công nguyên), hai vị thần anh chị em Izanagi và Izanami, được sinh ra sau năm vị thần nguyên thủy đầu tiên, đã tạo ra 434 hòn đảo của Nhật Bản - khuấy đảo biển cả với một ngọn giáo lớn, và rơi xuống từ ngọn giáo đó hình thành vùng đất nơi hai người định cư và sinh ra một loạt các kami khác (các vị thần hay tinh thần Hồi giáo). Sự thật có khả năng prosaic hơn nhiều; con người băng qua những cây cầu trên đất liền khoảng 40 nghìn năm trước khi các hòn đảo tách ra khỏi châu Á khoảng 29 nghìn năm sau đó. Vào năm 660 trước Công nguyên, có một nền văn minh với một vị hoàng đế được cho là hậu duệ của nữ thần mặt trời Amaterasu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Lịch sử Nhật Bản ghi lại lịch sử Nhật Bản bắt đầu vào khoảng thế kỷ thứ ba, mặc dù có những tài liệu tham khảo vô thưởng vô phạt trước đó như trong Sách Hán sau này có từ năm 57 sau Công nguyên. Kofun-jidai này (Thời Kofun thời kỳ) đã chứng kiến ​​sự gia tăng của một số gia tộc quân sự, đáng chú ý nhất là Yamato đã trở nên thống trị - không nghi ngờ gì về việc đổ máu nhiều - ở phần trung tâm của đảo chính Honshu. Cuối cùng, sau khi đánh bại mọi người khác, Yamato tuyên bố họ là hoàng đế của các hòn đảo thống nhất của Nhật Bản. Nhưng khi sức mạnh của họ suy yếu trong vài thế kỷ tiếp theo, quyền lực của triều đình đã bị xói mòn dần bởi những daimyo đầy tham vọng (lỏng lẻo: chúa tể.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong những thế kỷ đầu tiên dưới thời hoàng đế Yamato, nông dân Nhật Bản bắt đầu sử dụng các công cụ sắt cho nông nghiệp, và vùng đất này đã phát triển và canh tác trên các cánh đồng được sử dụng để trồng lúa, một loại ngũ cốc ngon và giàu dinh dưỡng sẽ nhanh chóng trở thành nền tảng của Nhật Bản ẩm thực. Công việc nông nghiệp này có nghĩa là ít nông dân có thể trồng lượng thức ăn lớn hơn, cho phép daimyo cống hiến nhân lực dư thừa đó cho các vấn đề quân sự. Một tầng lớp mới nảy sinh để hòa mình vào xã hội Nhật Bản: các samurai hay những người phục vụ gần gũi. Chẳng mấy chốc, tất cả các loại lãnh chúa đều có quân đội riêng. Đó là vào thời điểm này, người Nhật đã nhập một số tiến bộ công nghệ từ các nước láng giềng, trong đó quan trọng nhất có thể là viết từ Trung Quốc; cùng với chữ viết Trung Quốc xuất hiện tôn giáo, dưới hình thức Nho giáo. Vào thế kỷ thứ sáu, Phật giáo cũng xuất hiện..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Các tướng quân đầu tiên được Hoàng đế bổ nhiệm làm Sei-i Taishogun (Tổng tư lệnh quân đội viễn chinh chống quân Barbarians) để loại bỏ Emishi, Ainu và những người khác trên các đảo không chấp nhận sự cai trị của đế quốc. Trong thời gian, danh hiệu đã trở thành di truyền, và vị tướng quân trở thành nhà lãnh đạo quân sự được thừa nhận của vùng đất và là người cai trị thực sự đằng sau ngai vàng. Không cần phải nói, điều này có nghĩa là rất nhiều chiến đấu cho bài viết. Vào năm 1185 sau Công nguyên, Minamoto sẽ tiêu diệt hầu hết tộc Taira hiện tại trong Cuộc chiến Genpei. Minamoto ngay lập tức thiết lập một hệ thống phong kiến ​​theo luật, với hoàng đế bị tắc nghẽn khá nhiều hạn chế là một nhân vật đáng kính.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Khi Minamoto Yoritomo qua đời, gia đình vợ của anh - gia tộc Hojo - nắm quyền kiểm soát Mạc phủ. Trong số những thứ khác, Hojo trong vỏ bọc Tokimune đã đánh bại hai cuộc xâm lược của người Mông Cổ, truyền bá Phật giáo Thiền và giúp hình thành hình thức cuối cùng của bộ luật bushido. Cuộc xâm lược của người Mông Cổ là then chốt cho hai điều trong lịch sử Nhật Bản. Người Nhật đã rất kinh hoàng khi thanh kiếm của họ có xu hướng phá vỡ bộ giáp da dày, luộc của người Mông Cổ, dẫn đến sự phát triển của Katana nổi tiếng bởi các kiếm sĩ bậc thầy. Và các samurai hung dữ đã phải đối mặt với một kẻ thù không phải người Nhật Bản lần đầu tiên chỉ ba lần (cuộc xâm lược của Hàn Quốc năm 1592 và Ryukyu năm 1609 là những kẻ khác); chủ yếu họ chỉ băm nhỏ nhau thành bit.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Gia tộc Hojo vẫn nắm quyền cho đến năm 1333 sau Công nguyên, khi Hoàng đế Go-Daigo phát động một cuộc đảo chính để trả lại sự cai trị thực sự cho gia đình hoàng gia. Ông được hỗ trợ trong cuộc đấu tranh của một nhóm quý tộc, cộng với một số gia tộc samurai và một số tu sĩ Phật giáo chiến binh. Nhưng một số đồng minh quan trọng của Go-Daigo không hài lòng với việc cắt chiến lợi phẩm của họ, và vào năm 1336, sau đó họ nổi dậy, đẩy hoàng đế về phía bắc vào dãy núi Yoshino. Trong 60 năm tiếp theo, có hai triều đình, miền Bắc và miền Nam, với sự kiểm soát của Nhật Bản bị chia rẽ giữa họ. Hoàng đế miền nam vẫn là một nhân vật, với quyền lực thực sự trong tay của Mạc phủ Ashikaga. Năm 1391, các triều đình được thống nhất, với quyền lực được nắm giữ bởi tướng quân Ashikaga Takauji.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Điều này đặt ra thời kỳ phát triển của Nhật Bản được gọi là thời kỳ Chiến tranh Hồi giáo (hay Sengoku nếu muốn chính thức về thuật ngữ), 150 năm được đánh dấu bởi biến động xã hội, mưu đồ chính trị (trộn lẫn với một số vụ ám sát) và xung đột quân sự gần như liên tục giữa những đội quân riêng của samurai. Nó đã có điểm cao của nó. Kỹ thuật của các lâu đài tráng lệ - một số vẫn còn đứng - đã trở thành một hình thức nghệ thuật; Các chiến binh Nhật Bản trở nên lão luyện với nhiều vũ khí, bao gồm cả súng hỏa mai sau khi các thương nhân châu Âu giới thiệu súng; và ninja lần đầu tiên xuất hiện. Cuối cùng, đất nước gần như được thống nhất dưới thời Oda Nobunaga rực rỡ, người đã gặp bất hạnh khi bị phản bội và giết chết vào năm 1582 sau Công nguyên bởi một trong những sĩ quan đáng tin cậy nhất của ông. Trong hậu quả đẫm máu, Nobunaga Hồi bên cạnh daimyo và đồng minh, Tokugawa Ieyasu - một trong những samurai nổi tiếng nhất trong tất cả - đã đảm nhận danh hiệu shogun vào năm 1603.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Giữa tất cả những điều này, người châu Âu đã đến. Năm 1543, một con tàu Bồ Đào Nha trên đường đến Trung Quốc cuối cùng đã hạ cánh trên đảo Tanegashima. Trong vài năm sau đó, các thương nhân từ Bồ Đào Nha, Tây Ban Nha, Hà Lan và Anh đều quyết định dừng lại, và các nhà truyền giáo Dòng Tên, Dominican và Franciscan đã chọn ở lại và truyền bá phúc âm của họ. Tướng quân mới có những nghi ngờ rằng các khu thương mại và nhà thờ đang được thành lập chỉ đơn thuần là tiền thân của một cuộc xâm lược ở châu Âu. Hơn nữa, Kitô giáo đã lan truyền nhanh chóng, đặc biệt là trong số những người nông dân ủ rũ. Năm 1637, cuộc nổi loạn Shimabara - bao gồm khoảng 30 nghìn Kitô hữu (chủ yếu là nông dân) và rōnin (samurai không chúa) - đã bị hạ gục bởi một đội quân đông đảo do tướng quân chỉ huy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Các shogun đã có đủ. Cuộc nổi dậy Shimabara được theo sau bởi lần đầu tiên của cái gọi là Sakoku (luật ẩn dật) dưới thời Tokagawa Iemitsu, và được thêm vào bởi những người kế vị của ông trong một thiên niên kỷ tiếp theo. Các nhà truyền giáo, thương nhân và người nước ngoài thuộc mọi loại - tiết kiệm cho một số người Hà Lan và Trung Quốc bị giam cầm tại đảo Dejima tại Nagasaki - đã bị trục xuất. Giao thương với Hàn Quốc chỉ giới hạn ở Tsushima. Không người nước ngoài nào có thể vào cũng không phải người Nhật rời khỏi hình phạt tử hình ngay lập tức. Người Công giáo bị trục xuất, trường học và nhà thờ của họ bị phá hủy, và daimyo bị cấm trở thành Kitô hữu bị phạt - không đáng ngạc nhiên - cái chết (hình phạt tiêu chuẩn của Nhật Bản cho hầu hết mọi hành vi vi phạm).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Cho dù chính sách Sakoku có chịu trách nhiệm hay không, trong suốt hơn 250 năm của Mạc phủ Tokagawa Nhật Bản đã trải qua sự nở hoa về văn hóa và xã hội, cũng như sự ổn định và hòa bình tương đối (được thi hành theo quan điểm của katana). In khối gỗ Ukiyo-e đã tạo ra các tác phẩm nghệ thuật bậc thầy, cũng như nhà hát kabuki và bunraku; một số tác phẩm nổi tiếng nhất cho koto và shakuhachi từ thời kỳ này. Geisha phát triển từ những người giải trí đơn giản - đủ loại - thành đỉnh cao của sự nữ tính tinh tế. Sự bảo trợ của nghệ thuật bởi các samurai lan truyền cảnh quan và kiến ​​trúc thanh lịch trên khắp các hòn đảo. Cấu trúc xã hội trở nên cứng nhắc, một hệ thống trong đó mỗi người biết vị trí và trách nhiệm của họ, từ những người nông dân thấp nhất (khoảng 85% dân số) đến 250 daimyos. Hình phạt cho việc bước ra khỏi một trạm có xu hướng nghiêm trọng và ngay lập tức. Mọi thứ trở nên cứng nhắc theo nghi thức, từ uống trà đến tự sát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Nhật Bản đang hoạt động khá tốt cho đến khi đô đốc người Mỹ Matthew Perry đến gọi vào năm 1853 sau Công nguyên. Đi thuyền quanh Vịnh Edo với súng của bốn tàu chiến hiện đại của anh ta sẵn sàng, anh ta yêu cầu Nhật Bản mở cửa giao thương với phương Tây mà không bị hạn chế. Năm sau, Perry lại xuất hiện, lần này với bảy chiếc tàu và buộc tướng quân phải ký Hiệp ước Hòa bình và Amity Hồi giáo dưới sự đe dọa của những khẩu súng lớn của người Mỹ. Trong vòng năm năm, Nhật Bản đã rất thích các hiệp ước tương tự với hầu hết các cường quốc phương Tây. Sự xấu hổ khi bị lực lượng quân đội nước ngoài bắn ra ngay trước thềm nhà bất khả xâm phạm đã lật đổ Mạc phủ, với sức mạnh thực tế đang quay trở lại với hoàng đế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Hoàng đế trẻ tuổi Meiji mạnh mẽ, lên ngôi năm 1867, đã khởi xướng một thời kỳ cải cách triệt để từ trên xuống dưới đất nước ông, tìm cách làm cho Nhật Bản quân sự và kinh tế ngang với phương Tây mà các tàu chiến đang chèo thuyền trên đảo. Đến năm 1912, chính phủ đã xóa bỏ chế độ phong kiến, đặt vùng đất của hầu hết các daimyos dưới sự kiểm soát của đế quốc, ông đã trả lại phần lớn cho nông dân, thiết lập quyền tự do thờ cúng, thúc đẩy thương mại và gần như tiêu diệt giai cấp samurai. Trên một lưu ý thực tế hơn, ngai vàng khuyến khích công nghiệp hóa, và thành lập một quốc vương lập hiến dựa trên mô hình châu Âu. Và vào năm 1873, Nhật Bản đã khởi xướng sự bắt buộc trên toàn quốc, tạo ra một Quân đội và Hải quân Đế quốc Nhật Bản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Hiệu quả đến mức, Nhật Bản nhanh chóng nổi lên như một cường quốc trong khu vực và sớm mô phỏng một tuyên ngôn khác của phương Tây - xây dựng một đế chế thực dân. Năm 1894 sau Công nguyên, Nhật Bản bị lôi kéo vào Trung Quốc, người sẽ thống trị Triều Tiên; Nhật Bản đã giành chiến thắng một cách khéo léo, giành được sự độc lập của người Viking đối với Hàn Quốc và Formosa, các quốc gia Pescadores và Bán đảo Liaotung. Nhưng các cường quốc phương Tây đã khiến Nhật Bản trả lại cho Trung Quốc, người đã kịp thời cho Nga thuê lại. Nhật Bản đã vô cùng tức giận, và kết quả là Chiến tranh Nga-Nhật năm 1904 đã cho Nhật Bản cơ hội thể hiện nó có thể dậm chân một sức mạnh của Western Western. Chiến tranh thế giới thứ nhất đã mang đến cho Nhật Bản cơ hội giành lấy những tài sản của Đức bị đánh bại ở Thái Bình Dương và châu Á. Nhật Bản tiếp theo bắt đầu nhấm nháp Trung Quốc, và chuyển đến Mãn Châu - đáng báo động về tất cả mọi người. Được thúc đẩy bởi sự suy thoái và thuế quan của phương Tây, các nhà quân phiệt toàn trị nắm quyền kiểm soát chính phủ. Vào cuối những năm 1930, các nền dân chủ phương Tây và Đế quốc Nhật Bản đang trên đường xung đột.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Với sự phản đối công khai ở Hoa Kỳ với các báo cáo về sự tàn bạo của Nhật Bản tại Trung Quốc, sự chiếm đóng của Trung Quốc khi Pháp bị Đức Quốc xã đánh bại hoàn toàn, và đụng độ với Nga ở Mãn Châu, không lâu sau khi Nhật Bản tham gia vào thế giới đó là Thế giới Chiến tranh 2 với một cuộc tấn công vào Hoa Kỳ và Đế quốc Anh vào năm 1941 sau Công nguyên. Trong cuộc tranh luận sau đó, sau thành công tuyệt vời ban đầu, Nhật Bản đã tìm thấy sự kết thúc của Chiến tranh Thái Bình Dương, kết thúc vào tháng 8 năm 1945 sau sự tàn phá nguyên tử. Từ những đống tro tàn đó, dưới sự chiếm đóng của người Mỹ, quốc gia lại trỗi dậy như một con hou-ou (phượng hoàng Nhật Bản), trở thành một trong những nhà lãnh đạo kinh tế, công nghệ và văn hóa hàng đầu thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thuyết, nền tảng của vương quốc được gọi là Kongo nằm trong những rắc rối của vương quốc bộ lạc Mpemba Kasi rất lớn nhưng không giàu có xung quanh Thung lũng Kwilu. Những người vợ già kể chuyện lịch sử bao gồm lịch sử của bang mà đến lúc nào đó, Mpemba Kasi yếu đuối đã liên minh với người hàng xóm quân phiệt Mbata, cuối cùng chinh phục vương quốc Mwene Kabunga nằm trên một cao nguyên núi ở phía nam. Khi chiến binh Nimi a Lukeni sáp nhập toàn bộ lãnh thổ này, ông đã tạo ra M Khănbanza Kongo, ngôi làng trên núi, thủ đô của ông. Và thế là Vương quốc Kongo ra đời c. Năm 1390 sau Công nguyên - một vương quốc ở đỉnh cao kiểm soát một lãnh thổ từ Châu Phi bờ biển giữa Đại Tây Dương đến sông Kwango và từ Pointe Noire ở phía bắc đến sông Loje ở phía nam.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Manikongo đầu tiên (thời vua vua), không có gì đáng ngạc nhiên, Nimi. Khi Nimi qua đời, anh trai Mbokani M hèvinga của anh ta tiếp quản; có hai vợ và chín đứa con, kanda màu mỡ của anh ta sẽ cai trị trong một dòng không bị phá vỡ trong phần còn lại của sự tồn tại độc lập của Kongo. Sự cai trị của ông đã chứng kiến ​​cuộc chinh phạt của vương quốc láng giềng Loango và những thứ kỳ quặc khác đang nói dối. Manikongo Mbokani cũng bắt đầu chính sách trao quyền cai quản các tỉnh Kongo cho thân nhân; theo thời gian, dưới sự tập trung này, các tỉnh bị mất ảnh hưởng cho đến khi quyền lực của họ mang tính biểu tượng hơn thực tế. (Do đó, vào năm 1620, vương quốc Mbata tự hào và độc lập một thời chỉ được biết đến với tên là Ông nội của Vua Kongo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thông qua tất cả điều này, ngai vàng đã tự hỗ trợ thông qua thuế, lao động cưỡng bức và thuế hoàng gia; đôi khi, để tài trợ cho quân đội của mình, người Manikongo đã trao đổi nô lệ, đồng và ngà voi với người châu Âu bắt đầu đến bờ biển. Nó cũng được hỗ trợ bằng cách hô hào cống nạp từ các thành phố và vương quốc láng giềng, khiến M Khănbanza Kongo trở thành một trong những thành phố giàu có nhất châu Phi vào cuối những năm 1500. Vương quốc tiếp tục phát triển ổn định, nhờ những ngọn giáo của các chiến binh vùng Baltu. Khi người châu Âu đến, Manikongo cai trị sáu tỉnh - Mpemba, Mbata, Nsundi, Mpanga, Mbemba và Soyo - cũng như bốn vương quốc chư hầu (Loango, Cacongo, Ngoye và Ndongo). Theo những người vợ già đó, nhà vua có thể đưa 300 nghìn chiến binh được đào tạo bài bản và có kỷ luật (nam và nữ) vào sân trong một tuần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dân số Kongo tập trung quanh thủ đô của Miênbanza, với khoảng 100 nghìn người sống ở đó - hoặc một trong số năm người Kongolese. Mặc dù có thể là sự phát triển đô thị, sự tập trung này đã cho phép dự trữ thực phẩm, tài nguyên và nhân lực, sẵn sàng khi Manikongo yêu cầu. Nó cũng làm cho thành phố trở thành trung tâm của một mạng lưới giao dịch rộng khắp (cuối cùng nó luôn đi xuống tiền); Bên cạnh việc xuất khẩu các nguồn tài nguyên như ngà voi và quặng kim loại, các gia đình cần cù của Vương quốc Anh đứng đầu các doanh nghiệp sản xuất đồ đồng, hàng kim loại khác, vải raffia và đồ gốm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vào năm 1483, nhà thám hiểm người Bồ Đào Nha Diogo Cao đã chèo thuyền trên dòng sông Congo chưa được khám phá, trong quá trình va vào Vương quốc Kongo. Anh ta đã bỏ lại một số người đàn ông của mình với tư cách là khách của người Hồi giáo, người Hồi giáo và đưa một số quan chức Kongo trở về Bồ Đào Nha, nơi Quốc vương Bồ Đào Nha gọi anh ta là cavaleiro (hiệp sĩ) vì những rắc rối của anh ta. Đúng như lời ông - duy nhất đối với người châu Âu đối phó với người bản xứ - Cao trở lại với các quý tộc vào năm 1485. Đó là khoảng thời gian này Manikongo Nzinga a Nkuwu chuyển đổi sang Cơ đốc giáo. Năm 1491, Cao trở lại một lần nữa, lần này với một linh mục Công giáo theo sau, người đã chính thức rửa tội cho Nzinga và một số quý tộc của mình. Người Manikongo đã lấy tên Kitô giáo là Joaoao để tôn vinh vị vua của Bồ Đào Nha. Cùng với linh mục và một số người khác, Cao đã mang một ngôi nhà Kongolese, người đã mở một trường học theo phong cách Bồ Đào Nha ở Miênbanza. Với tất cả những điều này, giống như một người bán hàng tận nhà, một khi người Bồ Đào Nha đã đặt chân vào cửa ...</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Joao I, nhũ danh Nzinga, đã được con trai của ông là Afonso I, née Mvemba a Nzinga kế nhiệm. Trong khi cha anh đã mất hiệu lực trong việc chuyển đổi, bởi tất cả các tài khoản - bao gồm cả tài khoản của anh - Afonso là một người Công giáo sùng đạo, và tận tâm đưa người dân của mình ra ánh sáng. Chấp nhận các cố vấn từ cả Bồ Đào Nha và Giáo hội vào vòng tròn bên trong của mình, ông đã tìm cách tạo ra một sự tổng hợp giữa Kitô giáo và đức tin bản địa. Trong khi ông đã thành công với điều này, ông đã thiết lập một cơ sở hạ tầng Công giáo khả thi, sử dụng ngân khố hoàng gia để tài trợ cho các trường học và nhà thờ - cho dù các đối tượng của ông có muốn họ hay không. Thiếu giáo sĩ, đặc biệt là người bản xứ, một số quý tộc trẻ đã được gửi đến Châu Âu để nghiên cứu tôn giáo; một trong những người con của Afonso đã được đặt tên là một giám mục (của Utica, ở xa về phía bắc) và là cha xứ của tông đồ Kongo sau bảy năm học bài thánh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Tuy nhiên, tất cả các tổ chức từ thiện và cảm giác tốt lành Kitô giáo này đã sớm bị phá vỡ bởi hoạt động buôn bán nô lệ đang phát triển ở Kongo cùng với nhà thờ Bồ Đào Nha. Trong những thập kỷ sau khi Cao Xô đến, các tổ chức bên ngoài của Vương quốc Kongo đã trở thành nguồn cung cấp chính cho việc buôn bán thịt người Bồ Đào Nha. Trong khi chế độ nô lệ chắc chắn đã tồn tại ở Kongo từ lâu trước khi thị trường nô lệ của người châu Âu và người Kong đang kinh doanh bùng nổ, người Bồ Đào Nha đã tham gia vào một cuộc đua nô lệ của người Viking, với hầu hết những người này đến vùng Caribbean hoặc Brazil. Mặc dù có lợi nhuận vô cùng lớn, và một cách tốt để tống khứ tù nhân bị bắt trong các cuộc xung đột đặc hữu của vương quốc dọc biên giới phía nam và phía đông, những người cầm quyền liên tiếp nghi ngờ rằng nhiều đối tượng của họ đang bị bắt làm nô lệ bất hợp pháp (khi không có một tù nhân mới -of-war) Kết quả là, cảnh giới bị mất ổn định. Do đó, chính quyền thương mại đã được tổ chức, với các ủy ban hoàng gia được thành lập để đảm bảo rằng mọi người không được xuất khẩu bất hợp pháp. Và những nô lệ hợp pháp đã được các linh mục Bồ Đào Nha rửa tội trước khi được đưa ra ngoài, vì vậy ít nhất linh hồn của họ đã được cứu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Nhưng chính Kitô giáo hay chế độ nô lệ đã đưa vương quốc đến sự sụp đổ của nó; đó là cuộc đấu tranh đẫm máu để kế vị ngai vàng. Kể từ khi anh em họ, chú bác, anh em và con trai của Manikongo cai trị các tỉnh và chư hầu như Mbokani đã ra sắc lệnh, mỗi khi nhà vua chết là cuộc nội chiến không thể tránh khỏi vì mỗi người yêu sách đều có quân đội nhỏ của riêng mình. Kết quả là, vào năm 1568, thủ đô đã bị chiếm giữ bởi Jagas, hoặc là những kẻ xâm lược từ phía đông hoặc có thể là những đối tượng bất mãn (các tài khoản khác nhau); Nimi a Lukeni, hay Álvaro I với tư cách là người Công giáo sẽ có nó, chiếm lại thị trấn và được vua xức dầu. Nhưng để làm được như vậy, anh ta phải có được vũ khí và sự hỗ trợ của Bồ Đào Nha, trao vương miện Bồ Đào Nha cho địa điểm Luanda là thuộc địa (cuối cùng trở thành Ăng-gô-la). Một quyết định tồi tệ, đối với người Bồ Đào Nha đã sớm can thiệp vào các vấn đề nội bộ của Kongo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Álvaro, người sáng lập vương triều Kwilu, và con trai của ông Álvaro II - chứng kiến ​​làn sóng tiến bộ của thủy triều xuống - đã tìm cách để Tây phương hóa vương quốc Hồi giáo. Có lẽ họ nghĩ rằng làm cho mình trở nên ngon miệng hơn đối với người châu Âu hoặc chỉ để tránh những điều không thể tránh khỏi. Trong mọi trường hợp, hầu hết điều này là bề ngoài. Álvaro giới thiệu các tựa game theo phong cách châu Âu (để Mwene Nsundi trở thành Công tước của Nsundi mệnh) và con trai ông đổi tên thành thủ đô Sao Salvador. Năm 1596, các sứ giả của Kongolese đã thuyết phục Giáo hoàng công nhận thành phố này là trung tâm của một giáo phận mới bao gồm cả Kongo và Angola; nhưng nhà vua Bồ Đào Nha đã vượt qua Álvaro II bằng cách thuyết phục giáo hoàng (không nghi ngờ gì với sự quyên góp phù hợp của người Hồi giáo) để trao cho ông quyền bổ nhiệm các giám mục cho người mới này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Mối quan hệ giữa Ăng-gô-la và Kongo trở nên tồi tệ, và sau đó trở nên tồi tệ hơn (nếu điều đó là có thể) khi thống đốc thuộc địa của Ăng-gô xâm chiếm - mặc dù ngắn gọn - miền nam Kongo vào năm 1622. Mọi thứ đã giảm dần khi chủ nghĩa phe phái ở vương quốc, và một số công tước tỉnh thực hiện các thỏa thuận riêng của họ với người Bồ Đào Nha, cả quân sự và thương mại (nghĩa là chế độ nô lệ). Một vài thập kỷ sau đó, Manikongo Nkanga a Lukeni (Garcia II) đứng về phía Hà Lan chống lại người Bồ Đào Nha khi trước đây đã chiếm được một phần của Ăng-gô-la vào năm 1641. Nhưng người Hà Lan đã thực hiện một cuộc rút quân chiến lược ra vào năm 1648, khiến Manikongo rơi vào thế bí. Các cuộc giao tranh biên giới giữa Kongo và Bồ Đào Nha về các yêu sách đối với quận Mbwila (không phải là một lãnh thổ rộng lớn nhưng không bên nào cần một lý do cho một cuộc chiến) dẫn đến Trận Mbwila (hoặc Ambuila hoặc Ulanga, tùy thuộc vào sử gia viết tài khoản) Tháng 10 năm 1665.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Ở đó, một lực lượng lính ngự lâm Bồ Đào Nha và pháo nhẹ quyết định đánh bại quân đội Manikongo,; thương vong trong số các chiến binh bản địa vượt quá 5000, bao gồm cả nhà vua. Sau trận chiến, phe phái Kimpanza và Kinlaza, hai nhánh của hoàng gia, tranh giành vương miện. Chưa được giải quyết, cuộc nội chiến kéo dài sang thế kỷ tiếp theo, tàn phá vùng nông thôn trong khi hàng ngàn tù nhân Kongolese bị bán cho nô lệ bởi cả hai bên. Thủ đô đã bị cướp phá nhiều lần và phần lớn đã bị bỏ hoang vào năm 1696. Cuối cùng, Pedro IV của Kibangu đã thiết kế một thỏa thuận giữa các quý tộc còn sống sót (không phải là nhiều người còn lại) xoay chuyển vương quyền giữa họ. Hòa bình trở lại loại sắp xếp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Thủ đô bị bỏ hoang của Mốtbanza đã được tái chiếm bởi nhà tiên tri Cơ đốc giáo người Bồ Đào Nha Beatriz Kimpa Vita và những người theo bà, người Anton, vào năm 1705 sau Công nguyên. Mục tiêu của người Antôn (được đặt theo tên của Thánh Anthony) là việc tạo ra một Vương quốc Kitô giáo mới, thánh thiện của Kongo ngay dưới sự bảo vệ của Thần. Nhưng điều đó dường như không phải là trường hợp, vì Vua Pedro IV (trị vì 1696 đến 1718) sau đó đã bắt giữ, xét xử và xử tử Beatriz như một kẻ dị giáo và sau đó tái chiếm thủ đô và khôi phục Kongo trở thành vị trí chính đáng của nó như một vương quốc độc lập của phe Hồi giáo ở 1709.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Mặc dù hệ thống luân chuyển của vương quyền giữ cho mọi thứ tương đối hòa bình, nhưng vẫn có những trận chiến triều đại thỉnh thoảng xảy ra. Mặt khác, mọi thứ đã được tìm kiếm trong thế kỷ 18 và 19. Các nghệ sĩ Kongo bắt đầu sản xuất những cây thánh giá mô tả Chúa Kitô là màu đen, một khái niệm mang đến những hoài nghi cuối cùng; Vì vậy, tôn giáo đã khiến quốc gia trở thành một câu chuyện phổ biến rằng nhà thờ đổ nát ở Sao Salvador được xây dựng lại bởi các thiên thần qua đêm không còn nghi ngờ gì nữa. Năm 1836, người Bồ Đào Nha - dưới áp lực mạnh mẽ của Anh - đã bãi bỏ buôn bán nô lệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Cuối cùng, đó là một cuộc đấu tranh triều đại khác đánh vần sự kết thúc của Vương quốc Kongo. Vào năm 1856 sau Công nguyên, hai phe đã tranh giành vương quyền sau cái chết của Henrique II, cả hai đều thuộc gia tộc Kinlaza. Pedro Lelo đã tỏ ra chiến thắng, mặc dù ông phải nhờ đến quân đội Bồ Đào Nha để làm điều đó. Nhưng bất kỳ thỏa thuận nào với ma quỷ đều có giá, và vào năm 1857, Pedro V đã ký một hiệp ước chư hầu cho Bồ Đào Nha, thề trung thành với ngai vàng đó. Năm sau, Bồ Đào Nha đã xây dựng một pháo đài ở Sao Salvador để đặt một đơn vị đồn trú chỉ để đảm bảo không có câu hỏi nào về việc ai đang điều hành mọi thứ. Một quốc gia độc lập sẽ không được nhìn thấy nữa cho đến năm 1960, trong vỏ bọc của Cộng hòa Congo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Viking Na Uy có xu hướng rời khỏi Na Uy. Đến năm 800 sau Công nguyên, họ đã xâm chiếm Shetlands, Orkneys, Faroes, Hebrides và những nơi khác mà không ai muốn nhiều. Khoảng năm 820, họ trồng các khu định cư ở bờ biển phía tây Ireland, thành lập một số đảo ở thành phố lớn (bao gồm cả Dublin). Vào khoảng 870, họ đã phát hiện ra Iceland và nhanh chóng chia ra giữa 400 thủ lĩnh. Một trăm năm sau họ xuất hiện ở Greenland và Leif Ericson đã hạ cánh ở Bắc Mỹ c. 1000 AD (nhưng didn vẫn ở lại lâu). Trong suốt thời gian này, chính Na Uy thậm chí còn thống nhất, nhưng được tạo thành từ một số vương quốc nhỏ đang tranh cãi về việc ai sẽ lãnh đạo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Harald Fairhair bắt đầu quá trình tạo ra Na Uy bằng cách dẫm đạp lên tất cả các thủ lĩnh đối thủ của mình tại Trận chiến Hafrsfjord vào khoảng năm 872 (các nhà sử học không chắc chắn về ngày tháng, ghi chép về Viking là những gì họ đang có). Nhưng nó đã được để lại cho Olaf Haraldsson để thực sự ngồi lên làm vua của một Na Uy thống nhất, lên ngôi năm 1015, không phải các lãnh chúa khác nhau đã cố gắng ly khai định kỳ trong nhiều thế kỷ. Thánh Saint Ol Ol Olaf đã quyết tâm biến quốc gia của mình thành Cơ đốc giáo và thoát khỏi Odin, Thor và Valhalla. Ông đã buộc 'những thứ' (cơ quan quản lý địa phương) phải thông qua luật bắt buộc Kitô giáo, xây dựng nhà thờ và phá bỏ những kẻ ngoại đạo, và tuyên bố Trondheim là trung tâm Kitô giáo của Na Uy. Vì điều này, Olaf đã bị giết trong Trận chiến Stiklestad; tuy nhiên, Kitô giáo đã ở Na Uy để ở lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù Harald Hardrada thất thủ tại Stamford Bridge khi cố gắng nắm lấy vương quyền Anh vào năm 1066, gia đình ông sẽ cai trị Na Uy cho đến khi Sigurd Magnusson, được biết đến với cái tên là Thập tự quân, đã chết vào năm 1130. Cái chết của ông đã kéo dài một thế kỷ của cuộc nội chiến, cho đến khi cuối cùng 1217 Haakon IV đã sắp xếp nó và thành lập triều đại Sverre. Dưới thời Haakon và con cháu Na Uy đã trải qua thời kỳ hoàng kim, cả về chính trị và văn hóa. Na Uy sáp nhập cả Iceland và Greenland. Vào năm 1266, Magnus VI Hồi, Luật sư Pháp (ông đã sửa rất nhiều thứ bị hỏng), nhận ra rằng ông không thể bảo vệ các khu định cư của Hebrides trước người Scotland hung dữ, đã bán các hòn đảo cùng với Isle of Man cho vương miện của Scotland. (Shetlands và Orkneys sẽ đi cùng một hướng vào năm 1468.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Đó là thời gian của hòa bình và thịnh vượng ở Scandinavia, và người Na Uy đã tận dụng tối đa. Các thương nhân Viking đã đi về phía nam đến Trung Đông, phía đông vào vùng hoang dã của Nga và đặc biệt là về phía tây tới Quần đảo Anh, mang lại sự giàu có để đổi lấy nguyên liệu thô: lông, linh sam, cá và quặng. Nông nghiệp phát triển mạnh dọc theo bờ biển. Trong khi đó, nghệ thuật đạt đến đỉnh cao chưa từng có trước đây. Làm việc với gỗ và kim loại, các thợ thủ công người Na Uy đã tạo ra nghệ thuật cao trong một nửa tá phong cách khác nhau, từ Oseberg đến Urnes. Những người đóng tàu Bắc Âu đã chế tạo những con tàu có thể đi thuyền qua các đại dương. Người Bắc Âu rèn những vũ khí và thư tốt nhất sẽ có ở khắp châu Âu. Điều đó cũng tốt, vì mặc dù có hòa bình giữa các vương quốc Viking, người Bắc Âu, như thường lệ, tấn công người khác gần đó từ tuần này sang tuần khác. Nhưng thời gian vui vẻ cuối cùng đã kết thúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Vào năm 1349 hoặc lâu hơn, Cái chết đen đã đến Scandinavia, giết chết tới 50% dân số trong vài năm tới. Các khoản lỗ đã làm giảm thuế, một cách tự nhiên, và cơ quan trung ương của vương miện bị trượt. Trong khi đó, Giáo hội Công giáo tăng tiền thập phân, khiến nó ngày càng hùng mạnh, đến mức mà tổng giám mục Trondheim yêu cầu - và có được - một vị trí trong Hội đồng Nhà nước. Vào cuối thế kỷ 14, Liên minh Hanseatic liên tục chiếm lấy các tuyến thương mại của Na Uy; vào năm 1343, Liên minh đã thành lập một kontor (bài viết về giao dịch nước ngoài của người Hồi giáo) tại thành phố Bergen và đến năm 1400 đã tạo ra một khu phố riêng trong thành phố và thiết lập quyền độc quyền để giao dịch với đội tàu đánh cá. (Bergen sẽ vẫn ở dưới ngón tay cái Hanseatic cho đến giữa những năm 1600.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Tất cả điều này dẫn đến những suy nghĩ về việc thống nhất các vương quốc Viking cũ để đối mặt với những thách thức. Olaf II đã kế thừa ngai vàng của Đan Mạch khi ông lên năm tuổi vào tháng 5 năm 1376 sau khi ông nội của ông qua đời; Khi cha anh qua đời, anh kế vị anh là Vua Na Uy. Trong 400 năm tới, Na Uy sẽ được cai trị từ Copenhagen, một phần của vương quốc kép. Chẳng bao lâu, những người này cũng được gia nhập ngai vàng Thụy Điển, khi Marg rời I, nữ hoàng nhiếp chính của Đan Mạch đã giả mạo Liên minh Kalmar - bao gồm không chỉ ba vương quốc mà cả phụ thuộc Na Uy ở nước ngoài cũng như Phần Lan (thông qua vương miện Thụy Điển). Được chế tạo để chống lại ảnh hưởng ngày càng tăng của Liên minh Hanseatic và các hoàng tử Đức ở vùng Baltic, Liên minh tồn tại đến năm 1523 khi The Stockholm Stockholm Bloodbath, đã kích hoạt cuộc cách mạng Thụy Điển, dẫn đến việc lên ngôi của Christopher Vaasa với tư cách là vua của Thụy Điển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Liên minh Kalmar phục vụ Na Uy khá tốt. Ngoại trừ sự lộn xộn đó với Cải cách. Frederick I, vua Đan Mạch-Na Uy, ưa thích những dị giáo Luther. Nhưng ở Na Uy, người dân thì không. Và trong đó đặt ra một vấn đề nghiêm trọng, vì vào năm 1529, nhà vua đã tìm cách áp đặt đạo Tin lành đối với người Na Uy. Không có gì đáng ngạc nhiên, sự kháng cự được dẫn dắt bởi tổng giám mục mới nhất của Trondheim, người đã mời vị vua Công giáo lâu đời Christian II trở về sau khi bị lưu đày. Nhưng Christian đã bị bắt và bị giam cầm đến hết đời. Trong cuộc nội chiến sau cái chết của Frederick, người Na Uy Công giáo đã cố gắng một lần nữa, với kết quả thậm chí còn tồi tệ hơn. Người chiến thắng Đan Mạch Christian III đã đày đọa tổng giám mục, giáng chức Na Uy từ một vương quốc đến một tỉnh Đan Mạch năm 1536 và áp đặt Lutheranism lên Na Uy vào năm sau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sau đó, mọi thứ im lặng một lúc khi người Na Uy ổn định trật tự mới. Thỉnh thoảng có những cuộc chiến mà người Đan Mạch nóng tính kéo họ vào - Chiến tranh Kalmar (1611-1613), Chiến tranh ba mươi năm (1618-1648) và Chiến tranh phương Bắc lần thứ hai (1657-1660) - dẫn đến thay đổi biên giới. Nhưng nói chung mọi thứ đã diễn ra tốt đẹp. Dân số tăng khoảng 750 nghìn trong hơn 300 năm (1500 đến 1800). Hệ thống hành chính của Đan Mạch đã được cải cách, với Na Uy được chia thành các quận. Tham nhũng của chính phủ giảm dần dưới một loạt các vị vua có thể, mặc dù có 1600 quan chức được chính phủ chỉ định trải khắp Na Uy. Thật không may, ít nhất là đối với người Đan Mạch, đất nước này đã sớm bị lôi kéo vào cuộc xung đột Napoleonic ở phe thua cuộc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Vào thời điểm tất cả đã kết thúc, Na Uy là một phần của Thụy Điển, mặc dù thực tế là một quốc hội đã tập hợp và lập ra một hiến pháp cho một chế độ quân chủ nghị viện vào tháng 5 năm 1814. Vào tháng 7 năm 1814, Thụy Điển đã xâm chiếm và với Hiệp ước Rêu vào tháng 8 đã đồng ý công nhận hiến pháp với điều kiện Na Uy đầu hàng và hành xử. Do đó, bắt đầu liên minh hiến pháp giữa Thụy Điển và Na Uy, với quốc vương Thụy Điển Karl Johan được bầu để đeo hai vương miện. Chủ nghĩa dân tộc và chủ nghĩa tự do của Na Uy đã nắm giữ, vì người Thụy Điển dễ tính đã cho họ rất nhiều vĩ độ. Ngân hàng Na Uy được thành lập vào năm 1816 và với nó là một loại tiền tệ quốc gia (nhà đầu cơ). Giới quý tộc Na Uy cũ đã bị Quốc hội bãi bỏ vào năm 1821. Năm 1832, nông dân nhận ra có nhiều người hơn bất kỳ nhóm nào khác, và trong cuộc bầu cử năm đó đã kết thúc với đa số ghế trong chế độ Ăn kiêng. Do đó, cắt giảm thuế nông thôn và thuế nhập khẩu cao hơn, và Đạo luật Ủy ban Địa phương thành lập các hội đồng thành phố được bầu để điều hành địa phương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Khi Thụy Điển bãi bỏ thỏa thuận thương mại tự do với Na Uy và vẽ đường biên giới giữa hai nước và sau đó từ chối bổ nhiệm một bộ trưởng ngoại giao Na Uy, kích động độc lập lan rộng khắp Na Uy. Khi vào tháng 6 năm 1905, nhà vua một lần nữa từ chối cấp cho Na Uy bộ trưởng ngoại giao của mình (mặc dù Nghị viện đã bỏ phiếu cho một bài như vậy), Nghị viện đã bỏ phiếu để giải tán liên minh. Trong cuộc bỏ phiếu trưng cầu dân ý sau đó, chỉ có 184 người ở Na Uy muốn duy trì nó. Chính phủ mới của Na Uy đã trao vương miện hiến pháp cho một hoàng tử Đan Mạch; ông chấp nhận và trở thành Haakon VII (tên thật của ông là Karl). Sau nửa thiên niên kỷ, Na Uy một lần nữa là quốc gia của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Trong thập kỷ tiếp theo, nó đã chứng tỏ mình là một trong những quốc gia tiến bộ nhất. Năm 1913, Na Uy là quốc gia thứ hai trên thế giới áp dụng quyền bầu cử cho phụ nữ. Nghị viện đã thông qua luật thiết lập tiền lương ốm đau, kiểm tra nhà máy, luật an toàn của công nhân và một ngày làm việc mười giờ - do đó làm hỏng mọi thứ cho các nam tước tư bản kể từ đó. Đường sắt được đặt dọc theo bờ biển; Đường dây hoàn thành vào năm 1909. Các nhà máy công nghiệp, đặc biệt là các nhà máy thủy điện, đang được xây dựng nhanh hơn bất kỳ ai có thể theo dõi. Các nhà thám hiểm người Na Uy như Amundsen (lần đầu tiên đến Nam Cực), Sverdrup và Nansen trở nên nổi tiếng thế giới. Quả thật, đó là thời kỳ hoàng kim thứ hai của Na Uy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Giống như các nước láng giềng Scandinavi, Na Uy đã cố gắng tránh xa các cuộc khủng hoảng và chiến tranh ở Châu Âu. Họ quản lý để làm như vậy trong suốt Thế chiến thứ nhất. Nhưng không phải là thứ hai. Na Uy bị bắt giữa người Anh, hải quân có thể can thiệp vào các tuyến đường biển ven biển và không có ý định vi phạm vùng biển Na Uy, và người Đức, những người rất cần quặng sắt từ phía bắc Na Uy cho các nhà máy chiến tranh công nghiệp; vào tháng 4 năm 1940, Đức Quốc xã đã xâm chiếm và nhanh chóng tràn qua Na Uy để bảo đảm một tuyến đường bộ cho các chuyến hàng quặng. Chính phủ Na Uy đã phải sống lưu vong và Vidkun Quisling khét tiếng (tên đã trở thành đồng nghĩa với kẻ phản bội là kẻ phản bội) thành lập một chính phủ hợp tác. Tuy nhiên, ngoại trừ một số cuộc tấn công đặc công và các hành động đảng phái, Na Uy nói chung là bên lề cuộc chiến, mặc dù khoảng 80% hạm đội thương gia trước chiến tranh của quốc gia (lớn thứ tư trên thế giới vào thời điểm đó) đã trốn thoát để phục vụ quân Đồng minh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Khi chiến tranh kết thúc, Na Uy trở lại với truyền thống trung lập, tập trung các nỗ lực chính sách đối ngoại của mình vào Liên Hợp Quốc, với người con trai bản xứ Trygve Lie trở thành tổng thư ký đầu tiên của cơ quan tiên phong đó. Nhưng sự khởi đầu của Chiến tranh Lạnh không để lại một ai trung lập, và vào năm 1949, Na Uy là một trong những thành viên sáng lập của NATO (mặc dù nó không bao giờ cho phép đóng quân của nước ngoài cũng như vũ khí hạt nhân trên đất của nó). Năm 1969 dầu được phát hiện ở Biển Bắc (mỏ Ekofisk) và hàng tỷ đô la đổ vào nền kinh tế quốc gia, tạo nên mức sống - với dân số tương đối nhỏ - một trong những quốc gia cao nhất thế giới. Nhìn chung, người Na Uy đã cống hiến cho mình sau chiến tranh để có một cuộc sống tốt, thưởng thức các môn thể thao mùa đông, tổ chức một vài Thế vận hội và bị khách du lịch lấn át.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho dù người ta tin rằng Rome được thành lập vào khoảng năm 750 trước Công nguyên bởi Romulus và Remus, bởi những người tị nạn từ thành Troia, hoặc bởi một nhóm người man di bẩn thỉu tình cờ tìm thấy một đỉnh đồi đẹp với nguồn nước sạch gần đó, trong vài thế kỷ trên mọi con đường - như nói đi - dẫn đến nó. Trong thời gian, những người theo chủ nghĩa bảo trợ phát hiện ra rằng những người plebe có thể không chú ý đến những vấn đề nghiêm trọng với bánh mì và rạp xiếc - một sự thật vẫn còn - và Cộng hòa trở thành một chế độ độc tài, và sau đó là một Đế chế. Rome đặt nền tảng của nền văn minh phương Tây, và các truyền thống của nó (tốt và xấu) vẫn tồn tại đến ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Theo niềm tin của người La Mã, thành phố được thành lập bởi hai anh em sinh đôi tên là Romulus và Remus, con trai của thần Mars và một con gái vua vua con người. Những đứa trẻ bị bỏ rơi khi sinh ra, nhưng chúng đã được giải cứu bởi một con sói con đã bú chúng. Khi đến tuổi trưởng thành, các chàng trai thành lập một thành phố mới, sau đó cãi nhau về việc ai sẽ cai trị (hoặc, như một số người sẽ có nó, chiều cao của một bức tường). Romulus đã thắng; ông giết anh trai mình và trở thành vị vua đầu tiên của Rome. Câu chuyện về sự bỏ rơi và cô-sói và giết người có thể giải thích khá nhiều về lịch sử tiếp theo của Rome.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vị trí chiến lược Rome Rome làm cho nó được đánh giá cao bởi các nước láng giềng; trong hai thế kỷ, người Latinh đã chiến đấu chống lại các cuộc tấn công của người Etruscans và Sabines, cuối cùng khuất phục cả hai và tuyên bố văn hóa, tôn giáo, công nghệ, sự giàu có và tất nhiên là đất đai cho Rome, thiết lập một khuôn mẫu có thể phục vụ để xây dựng đế chế của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Truyền thuyết La Mã nói rằng vị vua La Mã cuối cùng là một bạo chúa tàn bạo. Vị vua độc ác này, Tarquinius Superbus, đã bị công dân lật đổ sau khi con trai ông hãm hiếp một phụ nữ quý tộc đức hạnh. Các nhà sử học hiện đại tin rằng sự thật mang tính thời sự hơn nhiều. Theo các học giả ngột ngạt này, Rome đã bị bắt bởi người Etruscans, người đã phế truất nhà vua La Mã, nhưng các sự kiện bên ngoài đã buộc họ phải rời khỏi thành phố trước khi họ có thể tự cài đặt vị vua của mình. Nhận thấy rằng họ thích trở thành vua, người La Mã không triệu hồi Tarquinius để nắm quyền mà thay vào đó thực hiện một nền cộng hòa lỏng lẻo (nhấn mạnh vào lỏng lẻo) dựa trên mô hình dân chủ Hy Lạp (không phải người Hy Lạp đặc biệt dân chủ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Cấu trúc chính trị đã bị chia rẽ, nhưng đã diễn ra như thế này: Rome được cai trị bởi hai lãnh sự. Các lãnh sự đóng vai trò là quản trị viên trưởng của thành phố, cũng như các chỉ huy quân sự. Các lãnh sự đã được bầu ra hàng năm bởi hội đồng centuriate Hồi giáo - quân đội La Mã. Để đảm bảo sự thống nhất chỉ huy trong thời điểm nguy hiểm lớn, một nhà độc tài của người Viking "có thể được bổ nhiệm từ các lãnh sự có quyền lực hoàn toàn. Khối quyền lực thứ hai trong chính quyền La Mã là Thượng viện. Thượng viện gồm khoảng 300 người đàn ông đạo đức đạo đức Theo lý thuyết, Thượng viện là một cơ quan tư vấn, nhưng trên thực tế, nó nắm giữ quyền lực chính trị to lớn (cho rằng các thành viên đều giàu có bẩn thỉu), và lời khuyên của họ gần như luôn luôn được tuân theo. cho tốt hơn và tồi tệ hơn, cho hầu hết các nước cộng hòa theo sau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Trong phần lớn lịch sử của mình, Cộng hòa La Mã đã có chiến tranh với một hoặc nhiều nước láng giềng vì liên tục mở rộng lãnh thổ với chi phí của các vương quốc khác kém hiệu quả hơn. Hầu hết những lợi ích này đã bị quét sạch vào năm 390 trước Công nguyên, khi một bộ tộc Gallic đánh bại các quân đoàn La Mã kiêu ngạo và cướp phá thành phố, không phải lần cuối cùng một đám người man di mù chữ sẽ lang thang trên đường phố của Thành phố vĩnh cửu. Phải mất gần nửa thế kỷ để Rome phục hồi sau sự kiện này. Tuy nhiên, đến giữa thập niên 200 trước Công nguyên, Rome là bậc thầy của miền trung nước Ý, với các thuộc địa Latinh kéo dài đến tận phía bắc và phía nam. Hơn nữa, công việc đang tiến triển trên mạng lưới đường bộ La Mã không thể so sánh được với nhau, và Rome đang trong quá trình xây dựng lực lượng hải quân đầu tiên của mình ... đúng lúc phần lớn được gửi đến đáy Địa Trung Hải.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Khi Rome, mở rộng và danh tiếng ngày càng tăng, chắc chắn đã xảy ra xung đột với các vương quốc khác trong khu vực cũng đang tìm cách trở thành kẻ bắt nạt lớn nhất trong khối. Một trong số đó là Carthage, thuộc địa Phoenician một thời dựa trên bờ biển Bắc Phi ở Tunisia. Vào thời điểm đó, Carthage có một đế chế hàng hải hùng mạnh bao trùm hầu hết Bắc Phi phía tây Ai Cập, ven biển Tây Ban Nha và Pháp, và phần lớn Sicily, Sardinia và Corsica. Rome và Carthage đã chiến đấu với ba cuộc chiến Pun Punic (264-146 TCN) để quyết định ai sẽ kiểm soát phía tây Địa Trung Hải. Khi bụi đã lắng xuống, bất chấp sự sáng chói của Hannibal, sự can đảm của thủy thủ Carthage và sự nhạy bén của các chính trị gia của họ, Carthage và tất cả sự nắm giữ của nó đã biến mất trong khuôn khổ của Đế chế La Mã sắp trở thành.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Mặc dù Rome tiếp tục chiến đấu trên khắp Địa Trung Hải, thế kỷ thứ nhất trước Công nguyên đã chứng kiến ​​hàng chục ngàn binh sĩ trở về như thường dân từ các vùng đất nước ngoài. Không có đủ công việc cho các cựu binh, đặc biệt là khi Rome đang tràn ngập nô lệ từ các tài sản ở nước ngoài. Để được bầu làm lãnh sự, các chính trị gia La Mã đã phải xoa dịu những cựu binh này, và chính trị La Mã trở nên ngày càng dân túy, với sự đấu đá chính trị ngày càng trở nên cay đắng. Rõ ràng là sự kiểm soát của Rome sẽ rơi vào bất cứ ai có thể mua lòng trung thành của quân đội không bị ảnh hưởng. Năm 62 trước Công nguyên, ba người đàn ông đã đồng ý chia sẻ quyền lực giữa họ; người chiến thắng đầu tiên này bao gồm Gnaeus Pompey vĩ đại, thượng nghị sĩ Marcus Crassus và một vị tướng khó hiểu từ một gia đình giàu có tên Julius Caesar.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Những người này có cùng khả năng hợp tác và mong muốn chia sẻ quyền lực như người ta có thể mong đợi tìm thấy ở một con cá mập sát thủ trung bình, và sau cái chết của Crassus trong trận chiến, Caesar và Pompey đã ở bên nhau. Khi Caesar cuối cùng hành quân về Roma với các quân đoàn trung thành của mình, Pompey và Thượng viện đã rời khỏi thành phố; vào năm 49 trước Công nguyên, Caesar đã vào Rome không bị ngăn cản. Trong khi duy trì mặt tiền rằng Rome là một nước cộng hòa, Julius trở thành một nhà độc tài thực tế. Ông tự cho mình quyền bổ nhiệm tất cả các thượng nghị sĩ, và ông đã thay đổi hiến pháp để các hội đồng sẽ chỉ bỏ phiếu cho các ứng cử viên và các hóa đơn mà ông đệ trình. Vào năm 44 trước Công nguyên, ông đã bị ám sát bởi các thành viên của thượng viện, những người đã có đủ số shenanigans này (thực tế là những công dân tốt đã bị scandal ngoại tình với Caesar, ngoại tình với phù thủy nước ngoài Cleopatra đã giúp Julius).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Sau cái chết của Caesar, trung úy Mark Antony đã liên minh với Marcus Lepidus và cháu trai của Caesar Gaius Octavian để đánh bại các sát thủ cộng hòa của Caesar. Nhưng trong quá trình Anthony, Julius và con trai của cô, Julius, người đã bận rộn hồi sinh đế chế Ai Cập với sự giúp đỡ của anh ta. Sau đó, các thành viên của nhóm Triumvirate lần thứ hai này đã cãi nhau. Câu chuyện đó đã kết thúc với Cleopatra, con trai Caesar, Anthony và rất nhiều người khác đã chết và Octavian - hiện được gọi là August Augustus - như một nhà độc tài vĩnh viễn không thể tranh cãi, mặc dù mối nguy hiểm đối với Rome đã qua lâu. Trong khi Cộng hòa La Mã đã chết, Đế chế La Mã mới chỉ bắt đầu và cả thế giới sẽ run rẩy trước sức mạnh và vinh quang của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Trong bốn thế kỷ tiếp theo, Rome sẽ được cai trị bởi những kẻ độc tài, những người đã lấy tước hiệu Caes Caesar để nhớ từ khi quyền lực của họ đến. Danh sách dài các hoàng đế bao gồm có thể (Tiberius, Vespasian, Hadrian), rực rỡ (Trajan, Marcus Aurelius, Constantine), một số không (Otho, Pertinax, Balbinus, và những người khác quá nhiều để đề cập đến) và nhiều nhân vật phản diện thẳng thắn (Caligula , Nero, Commodus, danh sách tiếp tục). Một số người đã trị vì lâu dài - 48 năm của Theodosius II là kỷ lục - trong khi những người khác chỉ kéo dài vài tháng (vài ngày duy nhất), nhiều người chết vì ngộ độc chì trên lưỡi kiếm của Cảnh vệ Praetorian. Toàn bộ món hầm điên rồ được tổ chức với các cuộc nổi dậy, các cuộc nổi loạn, các cuộc nổi dậy, các cuộc chiến tranh và cuộc đấu tranh không ngừng nghỉ để giữ biên giới chống lại các nhóm người man di.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Trải qua tất cả những biến động này, người La Mã đã xoay sở để tạo ra một số tác phẩm văn minh lâu đời nhất. Nghệ thuật và văn học Latinh cuối cùng đã tự thoái vốn khỏi việc sao chép một cách phũ phàng người Hy Lạp; châm biếm (điều mà người Hy Lạp không đánh giá cao) là một sự đổi mới của La Mã, và điêu khắc Latin, bích họa và tranh phong cảnh (người La Mã đã phát minh ra thể loại này) đã vượt qua mọi thứ đã thấy trước đây. Đóng góp của La Mã cho kiến ​​trúc bao gồm vòm, vòm và mái vòm; một số cống, cầu và các kiến trúc của họ vẫn đứng vững. Trong khi đó, những người La Mã giàu có trở thành khách du lịch đầu tiên trên thế giới, lang thang về Ai Cập, Hy Lạp và Ba Tư, ngạc nhiên trước các di tích và di tích nhưng không có sự tương đồng với thời đại của họ. Những người ở nhà được giải trí bằng các môn thể thao máu trong Đại hý trường và các cuộc đua xe ngựa trong Circus Maximus; và định kỳ có những vụ đóng đinh dọc theo đường Appian để giải tỏa ennui.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Ở đỉnh cao của sự nắm giữ dưới Trajan, Đế quốc đã đi từ vùng đất thấp của Scotland đến vùng núi Moorish đến Euphrates và sông Rhine. Rome tự nó là đô thị lớn nhất thế giới, với số lượng ước tính khoảng hai triệu dân, công dân và những người khác. Thương mại chảy vào các vùng đất La Mã từ Châu Phi, Gaul, Scandinavia và Ấn Độ, tất cả đều theo dõi với trọng lượng và biện pháp tiêu chuẩn và được tính vào bàn tính La Mã, hoàn toàn phù hợp với hệ thống chữ số La Mã. Trong thực tế, khi Đế chế tiến bộ, đưa ra tuyên ngôn của La Mã cho tổ chức, mọi thứ trở nên chuẩn hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Đó là một thời gian tốt để được La Mã.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Nhưng đến thế kỷ thứ ba sau Công nguyên, mọi thứ đã bắt đầu suy giảm. Chính quyền, với tình trạng truyền thông trong thời đại đó, phát triển đến mức khó sử dụng đến mức không thể phản ứng với khủng hoảng. Vào năm 285 sau Công nguyên, Hoàng đế Diocletian đã phân chia vương quốc ngổn ngang thành một nửa phía tây và nửa phía đông, với phía đông được quản lý từ Byzantium, nơi một hoàng đế thứ hai của người Hồi giáo được đặt để hành động dưới danh nghĩa của vị hoàng đế đầu tiên ở Rome. Tôn giáo vô nghĩa của Kitô giáo đã chiếm giữ Rome, nơi luôn luôn chấp nhận các tín ngưỡng khác nhau; Hoàng đế Theodosius I đã biến nó thành quốc giáo, và sự không khoan dung đã tạo ra các vết nứt trong cấu trúc xã hội rộng hơn. Người man di trở nên tiến bộ hơn về công nghệ, và nhấm nháp ở rìa của vùng đất La Mã. Sau đó, luôn có khả năng người La Mã bị nhiễm độc chì nhờ vào những cống nước tuyệt vời đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Dù nguyên nhân góp phần là gì, những năm cuối cùng của Đế chế phương Tây đã được đánh dấu bởi những kẻ thống trị, chiếm đoạt và xâm phạm man di vào trung tâm của vùng đất La Mã. Năm 410 sau Công nguyên, chính Rome đã bị quân Alaric, một vị vua Visigoth cướp phá. Những kẻ phá hoại tràn ngập châu Phi, và các thống đốc tỉnh La Mã khác nhau đã ly khai để theo đuổi giấc mơ triều đại của riêng họ. Cuối cùng, Odoacer người Đức, người từng là tướng quân của La Mã, đã xâm chiếm, phế truất Romulus Augustus, gửi phù hiệu đế quốc cho Byzantium, và tự phong mình là Vua mới của Ý. Ánh sáng của thành phố Rome đã bị dập tắt, mặc dù bóng của nó vẫn lờ mờ trên khắp châu Âu và xa hơn nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Boyars, Cossacks, mái vòm hành tây, phong cảnh phủ đầy tuyết, vùng đất hoang hoang mạc Siberia, nông nô vô tư, các tác phẩm khuấy động, mùa đông bất tận và rượu vodka ướp lạnh. Sự lãng mạn của nước Nga có thể hấp dẫn, nhưng lịch sử thực sự của nó có phần ít hơn nên đặc biệt nếu một người lắng nghe những nông nô đó. Với một chân ở châu Âu và một chân khác ở châu Á, Nga đã ảnh hưởng đến tiến trình văn minh thế giới như một số quốc gia khác. Nguồn gốc của Nga nằm trong khu định cư ban đầu của Novgorod bởi người Bắc Âu và việc thành lập vương quốc Kievan Rus vào khoảng năm 882 sau Công nguyên bởi Oleg, người đã tìm cách chinh phục Ilmen Slavs, Finno-Ugris, Veps và Votes, những người sinh sống trong khu vực - nhưng họ tất cả chỉ là một loạt những man di thiếu văn minh. Vì vậy, hãy để Lốc bắt đầu với sự trỗi dậy của Đại công tước Muscovy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mọi chuyện bắt đầu với Hoàng tử Daniil Aleksandrovich, con trai thứ tư và là con út của Alexandre Nevsky nổi tiếng; Khi ông lão qua đời vào năm 1263 sau Công nguyên, cô bé Daniil hai tuổi đã nhận được ít nhất giá trị tài sản của mình, một công chức nhỏ và lạc hậu tên là Moscow. Ông đã dành hàng thập kỷ tiếp theo để chống lại những người anh em tham lam của mình và những người Mông Cổ phi nước đại về phía tây. Bất chấp tất cả anh chị em ruột thịt này và cuộc xâm lược của người Mông Cổ, Daniil đã cố gắng giữ cho công tước của mình thoát khỏi sự đổ máu chung (thực tế, anh ta đã được Giáo hội Chính thống giáo phong thánh năm 1652 vì sự hiền lành, khiêm nhường và ôn hòa của anh ta). Trong số những thứ khác, anh ta đã làm điều này bằng cách vinh danh Golden Horde, một bước đi thông minh khi nó bật ra. Hoàng tử Hồi đã bình yên, thêm nhiều mảnh đất khác nhau vào vùng đất của mình khi người thân của anh ta, trực tiếp và ở xa, đã chết - đến mức khi Thánh Daniil qua đời vào năm 1303, Matxcơva trở thành một Đại công tước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Daniil được theo sau bởi một loạt các khả năng - nếu không muốn nói là rất tuyệt vời - công tước lớn. Nhưng chính Đại công tước Ivan III (còn được gọi là Đại đế vĩ đại) đã thực sự đưa Muscovy lên bản đồ. Trong triều đại 40 năm (1462 đến 1505), ông đã tăng gấp ba lần kích thước của Muscovy bằng cách sáp nhập Cộng hòa Novgorod và Đại công tước Tver trong số những người khác, chấm dứt cống nạp cho Horde, tạo ra một chính quyền trung ương trần trụi, hạn chế sự độc lập của các boyar, đã cải tạo điện Kremlin (tòa thành từng là trụ sở của triều đại Rurik). Sau khi củng cố cốt lõi của nước Nga, Ivan đã tự mình giành lấy các danh hiệu Sa hoàng và Kẻ thống trị của tất cả những người Nga. Mặc dù Ivan IV (được biết đến với cái tên thân mật là Hồi giáo khủng khiếp) là người đầu tiên được trao vương miện chính thức với tên Tsarar, nhưng cuộc tập hợp những người Hồi giáo Nga đã được bắt đầu bởi Ivan III.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Là một megalomaniac và một kẻ xã hội, Ivan IV đã có một thời gian khó khăn khi còn nhỏ. Khi anh lên ba và ốm yếu vào lúc cha anh qua đời, một chế độ chính trị kéo dài đã phải chịu rất nhiều mưu đồ chính trị, và Ivan cũng phải chịu đựng điều đó. Khi Ivan đạt được sự trưởng thành, mọi thứ sẽ chuyển từ xấu thành cực kỳ xấu - người ta thậm chí có thể nói là khủng khiếp. Người ta biết rất ít về người đàn ông Ivan, ngoại trừ việc anh ta không khỏe và anh ta kết hôn sáu lần. Cuối cùng đăng quang theo cách riêng của mình, Ivan đã bắt đầu một chương trình để tăng đáng kể sức mạnh của mình với chi phí của hầu hết mọi người khác. Tòa án Hoàng gia đã bị cuốn theo giới quý tộc có tư tưởng độc lập và có những kẻ bắt nạt theo kiểu sycophantic. Các tiếng vang trên của quân đội cũng bị thanh trừng tương tự. Ivan tuyên bố hàng triệu mẫu đất tốt nhất là oprichnina - hay vương miện - chỉ chịu sự kiểm soát trực tiếp của anh ta. Ivan là một nhà lãnh đạo quân sự tốt như anh ta là một người nhân đạo: anh ta gần như đã phá hủy quân đội và phá sản đất nước trong Chiến tranh Livonia thảm khốc, kéo dài trong hai mươi lăm năm. Ông mất năm 1584, và không quá sớm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Một thế hệ sau, triều đại Rurik sẽ được thay thế bởi Romanov. Sau cái chết của Feodor I (con trai của Ivan IV), người Nga đã lật đổ Thời gian rắc rối, một cuộc khủng hoảng liên tiếp vì Feodor không có người thừa kế nam. Quốc hội Nga cuối cùng đã bầu ông Vladimir Godunov làm Sa hoàng mới; Ông trị vì trong bảy năm, gặp rắc rối bởi một loạt những kẻ mạo danh được gọi là Dmit false Dmitriys (mỗi người tự xưng là em trai đã chết từ lâu của Feodor trộm). Tất cả điều này, bao gồm cả tuyên bố của những kẻ giả danh nước ngoài, cuối cùng đã được đưa vào phần còn lại khi các chàng trai bầu Michael Romanov lên ngôi năm 1613 sau Công nguyên. Người Romanov sẽ cai trị trong một đường dây không bị phá vỡ cho đến khi người cuối cùng bị Bolshevik bắn vào một tầng hầm ở Yekaterinburg.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Khi những kẻ chuyên chế tàn bạo ra đi, Romanov tsars weren quá tệ. Trên thực tế, một vài người trong số họ đã kiếm được sobriquet Hồi the Great và một số người khác có thể xứng đáng được hoan nghênh, hãy lưu lại rằng một người khác cùng tên đã có nó. Những người Romanov đầu tiên đã cố gắng ký kết các hiệp ước với Thụy Điển, Khối thịnh vượng chung Ba Lan-Litva và người Cossacks Ukraine, những người đồng ý phục vụ theo chỉ đạo Sa hoàng. Thật không may, nhờ những hạn chế mới, khắc nghiệt hơn đối với nông nô, cũng có rất nhiều cuộc nổi dậy của nông dân, như Cuộc bạo loạn Salt, Cuộc bạo loạn Đồng và Cuộc nổi dậy ở Moscow. Chúng được đặt xuống với dự trữ thông thường về thời gian và địa điểm. Và Nga tiếp tục phát triển về quy mô, đáng chú ý là qua cuộc chinh phạt và thuộc địa về phía đông đến Siberia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Rồi đến những vĩ nhân. Peter Đại đế, thông qua một loạt các cuộc chiến thành công chống lại Ottoman và Thụy Điển, đã giành được các cảng nước ấm cho sóng thần, và vì vậy sẵn sàng tiếp cận châu Âu. Và do đó, ông kéo Nga - đá và la hét, như người ta vẫn nói - vào thời Phục hưng. Bốn mươi năm sau cái chết của Peter, Catherine Đại đế - người thậm chí là người gốc Nga - đã khởi xướng đế chế Lôi thừa nhận thời hoàng kim, đã biến Nga thành một cường quốc châu Âu, và vì một lý do không thể tưởng tượng được, đã bắt đầu sự thuộc địa của Alaska. Được biết đến như là người được ban phước, người Sa hoàng Alexander I đã hướng dẫn Nga vượt qua những biến động của Chiến tranh Napoléon, đánh bại Napoléon trong cuộc xâm lược (chủ yếu bằng cách tránh trận chiến và hành hạ mọi thứ trước Pháp), và kiên quyết nhúng quốc gia của mình vào vũng lầy của Balkan sau cuộc nổi dậy của người Hy Lạp Hồi năm 1821 sau công nguyên. Tiếp theo, Alexander Hồi, người giải phóng, người, mặc dù có nhiều thành tích (đáng chú ý là người giải phóng thành công của các nông nô) đã tìm cách tự ám sát mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trong những năm dài này, Nga đã phát triển một nền văn hóa độc đáo, một truyền thống xuất sắc về văn học, âm nhạc, khiêu vũ và kiến ​​trúc. Trong nhiều thế kỷ trước khi Peter Đại đế đã mở rộng cánh cửa đến ảnh hưởng của châu Âu, văn hóa dân gian và thủ công dân gian của Nga là Slavic rõ ràng, bị nhuốm màu nặng nề (hoặc nhuốm màu) với Cơ đốc giáo chính thống. Chương trình tiếp cận cộng đồng đầu tiên và lớn nhất của Constantinople là việc phái các nhà truyền giáo đến Kievan Rus; vào giữa thế kỷ thứ 10, Giáo hội Chính thống Hy Lạp đã nối vào một số lượng lớn dân gian Nga, và nó đã biến mất. Những ảnh hưởng khác, đặc biệt là Scandinavia và Asiatic, đã được thêm vào nồi văn hóa dưới triều đại Rurik và Romanov đầu tiên. Người nước ngoài kể từ đó đã mang văn hóa Nga trên toàn cầu, và một số ít người đã trở thành trụ cột trong sự đánh giá cao của thế giới về những điều tốt đẹp hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Trong văn học, Slavic bylinas nhường chỗ cho các tác phẩm đồ sộ về sử thi của Gogol, Dostoevsky và Tolstoy Bút mặc dù Chekov vĩ đại đã cố gắng giữ lời - đếm ngược. Những bản hòa âm đơn giản của âm nhạc dân gian dân tộc được chơi trên những bản nhạc như balalaika, garmon và zhaleika đã phát triển thành các tác phẩm phức tạp và càn quét của Glinka, Mussorgsky, Rimsky-Korsakov và Tchaikovsky, có lẽ là nhà soạn nhạc vĩ đại nhất của Thời đại Lãng mạn. Người nông dân khorovod và barynya, những điệu múa dân gian vẫn được yêu thích trên khắp nước Nga, nhường chỗ cho vở ballet - lần đầu tiên được đưa đến St. Petersburg bởi, người khác, Peter Đại đế - rất được yêu thích bởi giới văn hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Có lẽ một trong những khía cạnh dễ nhận biết nhất của văn hóa Nga (ít nhất là đối với nhựa trung bình) là kiến ​​trúc của nó. Với Chính thống giáo xuất hiện các hình thức kiến ​​trúc Byzantine, được hiển thị trong các kiến trúc bằng đá duy nhất: công sự và nhà thờ. Khi Peter Đại đế mở cửa đất nước sang phương Tây và ủng hộ sự phục hưng trong nghệ thuật, một hương vị cho rococo đã gắn chặt với các kiến ​​trúc sư Nga. Dưới thời Catherine và Alexanders, thủ đô tại St. Petersburg đã được chuyển đổi thành một bảo tàng cho các kiến trúc tân cổ điển (trước khi phong cách Xô Viết lụp xụp bắt buộc).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Nga đã sản xuất một vài nghệ sĩ vĩ đại hoặc thậm chí có thể nhận ra trong sơn hoặc điêu khắc. Nhưng gần như ai cũng có thể nhận ra nghệ thuật dân gian của nó. Búp bê Matryoshka, một loạt các hình vẽ lồng rực rỡ, được yêu thích ở khắp mọi nơi và hiện được sản xuất bán buôn để bán cho kỳ nghỉ trên toàn thế giới. Các biểu tượng của Nga, bức tranh của các hình ảnh tôn giáo trên gỗ, rơi vào tư duy của người Slav với Cơ đốc giáo chính thống; trau chuốt và thường được mạ vàng, những thứ này đã trở thành một nghệ thuật trong chính họ, và những bậc thầy vĩ đại của nước Nga thời kỳ đầu đã biến những kỹ năng của họ thành những biểu tượng đáng kính này. Trong khi ít người có thể nhận ra thuật ngữ gzhel, thì hầu hết mọi người sẽ nhận ra phong cách đặc biệt của gốm sứ mà nó đề cập đến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Theo con trai của Liberator, được gọi là Alexander Hồi, Peacemaker, đã đến Romanov được công nhận cuối cùng để cai trị nước Nga, Nicholas II nổi tiếng nhưng không có gia đình (không được đưa ra một biệt danh vì lý do rõ ràng). Nicholas được thừa hưởng một nước Nga với đủ loại vấn đề, cả bên trong lẫn bên ngoài. Ông là một người tin tưởng vững chắc vào sự cai trị độc đoán của lòng nhân từ, coi Sa hoàng là Cha của Cha Nhỏ đối với người dân của mình. Anh ta giữ lại các chính sách và chính trị bảo thủ của cha mình, một sai lầm không được giúp đỡ bởi cuộc hôn nhân của anh ta với một công chúa Đức không được lòng dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Đến năm 1900, Nga đang rất cần cải cách và hiện đại hóa; những gì nó nhận được là sự áp bức và đổ máu. Được cách ly khỏi thực tế bởi những người tuần hoàn (Gregori Rasputin hoàn toàn không có khả năng trong số họ), Nicholas đã thất bại trong việc thúc đẩy sản xuất nông nghiệp hoặc công nghiệp, khiến Nga trở thành nước lạc hậu nhất trong các quốc gia châu Âu. Tệ hơn nữa, ông thiếu tầm nhìn để mang lại cải cách chính trị - mặc dù rất ấn tượng với phiên bản dân chủ của Anh - trong thời đại bất mãn ngày càng tăng. Anh xa lánh Duma, một hội đồng cố vấn mà chính anh đã tạo ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Nicholas II, khi anh ta cố gắng điều chỉnh con tàu đang loạng choạng, chỉ làm cho vấn đề trở nên tồi tệ hơn. Anh ta sẽ bị hầu hết các đối tượng của mình lên án vì những sự cố như Khodynka Tragedy, Chủ nhật đẫm máu, những kẻ phá hoại bài Do Thái, sự đàn áp của Cách mạng 1905 bị hủy bỏ, và tuyên bố của anh ta về việc thi hành những kẻ chống đối. Hơn nữa, ông đã xoay sở để lôi kéo Nga vào các chiến dịch quân sự thảm khốc, đặc biệt là thất bại nhục nhã dưới tay Hoàng gia Nhật Bản vào năm 1905. Mặc dù điều này cho thấy quân đội Nga đang cần cải cách và hiện đại hóa đến mức nào (về chiến thuật, huấn luyện, trang bị và mọi thứ khác), không có gì đến - dẫn đến những sự cố như cuộc binh biến Potemkin. Cùng với tất cả những điều này, việc Nga tham gia vào vạc của Thế chiến I đã hoàn thành tính toán sai lầm của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Vào tháng 2 năm 1917, khi cảnh sát ở St. Petersburg bắt đầu nổ súng vì đói (do thiếu lương thực cấp tính ở các thành phố) và đóng băng (một mùa đông khắc nghiệt cùng với việc thiếu than và gỗ), các cuộc bạo loạn đã nổ ra vì sự phản đối kịch liệt kết thúc chiến tranh và thoái vị của Sa hoàng. Bất chấp những nỗ lực ban đầu để duy trì sự kiểm soát, khi quân đội Trung đoàn Volinsky đột kích và từ chối tuân theo mệnh lệnh - sớm được các đơn vị khác tham gia - trật tự ở thủ đô bị phá vỡ hoàn toàn. Duma đã thành lập một chính phủ dân chủ lâm thời và Nicholas thoái vị (anh trai Michael đã từ chối ngai vàng khi Duma đưa ra nó). Nền dân chủ thay thế đế chế đã sớm được thay thế bằng Liên bang Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Xô Viết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Scythia là một liên minh lỏng lẻo (rất lỏng lẻo) của những người theo chủ nghĩa du mục mù chữ, những người lang thang về thảo nguyên Trung Á trong khoảng một ngàn năm. Hầu hết những gì được biết đến trong số chúng đến từ một số ít các nhà sử học cổ xưa của người Hồi giáo - những người như Herodotus của Hy Lạp và Strabo La Mã-Hy Lạp và một vài văn bản Hindu - và đó không nhiều. Vào thời kỳ đỉnh cao của họ, người Scythia vang khắp toàn bộ thảo nguyên Pontic-Caspian và xa hơn nữa, từ ngày nay là Ukraine đến biên giới của Mãn Châu. Họ ngồi trên con đường tơ lụa, trở nên giàu có từ buôn bán nô lệ, phát triển một phong cách nghệ thuật đặc biệt và để lại những truyền thuyết văn minh của nhân mã và Amazons, nhưng không nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các học giả hiện đại lưu ý rằng thuật ngữ Scythian 'được các nhà văn cổ đại sử dụng để chỉ một loạt các chiến binh ngựa từ thảo nguyên, nếu không thì không liên quan nhưng chia sẻ một vài điểm tương đồng trong phong cách sống và ngôn ngữ. Herodotus tuyên bố rằng người Scythia có nguồn gốc ở thảo nguyên phía đông nơi họ đã chiến đấu với Massagetae có liên quan chặt chẽ với nhau, nhưng đã thành công. Do đó, các bộ lạc Scythia di cư về phía tây, băng qua sông Araxes và trong vòng 30 năm đã di dời người Cimmeria (những người tự di cư vào Assyria và gây ra địa ngục ở đó). Là những kỵ sĩ bậc thầy và cung thủ lành nghề, các bộ lạc Scythia trải rộng khắp khu vực và dành thời gian chất lượng của họ để đánh phá các khu định cư của người Macedonia và Ba Tư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau vài thập kỷ, nhà vua Ba Tư Cyrus Đại đế đã gửi lời đề nghị kết hôn tới nữ thống trị của bộ tộc Massagetae-Scythian, một Tomyris, vào năm 530 trước Công nguyên. Khi cô từ chối lời cầu hôn của anh ta, Cyrus đã tập hợp một người chủ vũ trang ở sông Syr Darya và bắt đầu đóng thuyền. Tomyris yêu cầu anh ta dừng lại và đề nghị gặp anh ta trong trận chiến danh dự, một ngày, hành quân từ dòng sông trên địa hình mở (không nghi ngờ gì là hoàn hảo cho chiến đấu gắn kết). Cyrus chấp nhận và hành quân ra khỏi trại của mình với những đội quân tốt nhất của mình. Nhưng, khi nghe tin kẻ thù không quen với tác dụng gây say của rượu, đã để lại một lực lượng nhỏ bảo vệ một lượng lớn rượu. Cơ thể chính của Scythia, dẫn đầu bởi con trai Spargapises của Tomyris, rơi xuống trại, say rượu ầm ầm, bị đánh bại bởi Cyrus đang chờ đợi, và Spargapise đã tự sát. Nghe tin về sự thất bại, Tomyris tuyên bố chiến thuật không phải là danh dự của người Hồi giáo và đã dẫn đầu một làn sóng chiến binh ngựa thứ hai chống lại người Ba Tư. Trong cuộc hỗn chiến sau đó, Cyrus đã bị giết và quân đội của anh ta đã di chuyển. Tomyris ra lệnh cho thi thể của vị vua Ba Tư mang đến cho cô, chặt đầu nó và nhúng đầu vào một bát máu như sự báo thù tượng trưng. Herodotus cũng vậy, vì vậy các chi tiết thực tế có thể có phần ít màu sắc hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vào năm 513 trước Công nguyên, người Ba Tư bị kích thích triệt để, dưới sự chỉ huy cá nhân của Darius Đại đế, một lần nữa xâm chiếm vùng đất Scythian, lần này với 700 nghìn người được cho là. Tận dụng không gian rộng và khả năng cơ động của chúng, vì không có cánh đồng hay thị trấn nào để bảo vệ, người Scythia đã khôn ngoan tránh một trận chiến kịch liệt. Các cung thủ ngựa chỉ đơn giản là quấy rối cột di chuyển chậm, chọn ra những chiếc xe đẩy và xe đẩy hành lý kỳ quặc. Herodotus báo cáo rằng tại một thời điểm, một vật chủ lớn của Scythia cuối cùng đã xuất hiện để chiến đấu, nhưng đột nhiên một tiếng rít lớn vang lên và một số hàng ngũ của họ phi nước đại sau khi một số thỏ rừng bị phá vỡ. Darius được cho là đã nhận xét rằng những người đồng nghiệp này có sự khinh miệt đối với chúng tôi. Lực lượng âm mưu của Darius, phần nào giảm xuống, cuối cùng cũng đến được Volga. Thiếu thức ăn và đồ tiếp tế, Darius thất vọng quay lại và trở về đế chế của mình mà không giải quyết được gì. Người Scythia tiếp tục giải trí bằng cách đột kích biên giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Từ các bằng chứng khảo cổ tìm thấy trong các ngôi mộ chôn cất vĩ đại, được gọi là kurgans (về các cấu trúc vĩnh cửu duy nhất mà người Scythia xây dựng), vào khoảng năm 470 trước Công nguyên, có vẻ như là thủ lĩnh của Ariapeithes (một biệt danh Hy Lạp, người biết tên thật của mình) đã hợp nhất với nhau số bộ lạc Scythia và tự xưng là vua vua. Những người kế vị của ông sẽ cai trị liên minh cho đến khoảng năm 340 trước Công nguyên, khi triều đại bị lật đổ bởi Ateas vĩ đại (một tên Hy Lạp khác). Theo Strabo, khi đã hợp nhất tất cả các bộ lạc Scythia giữa Danube và Maeotian Marshes, Ateas sớm xảy ra xung đột với Phillip II của Macedonia; trong cuộc chiến bảo đảm, Ateas 90 tuổi đã bị giết trong trận chiến c. 339 trước công nguyên và đế chế của ông ấy đã sụp đổ. Tuy nhiên, một thập kỷ sau, con trai của Phillip, Alexander đã chiến đấu với người Scythia một lần nữa, chiến thắng một trận chiến quyết định của người Hồi giáo tại sông Syr Darya để chấm dứt các cuộc đắm đuối của họ dọc biên giới để người Hy Lạp có thể hành quân về phía nam và vào vinh quang. Sau đó, những người Celts lấn chiếm đã di dời người Scythia khỏi Balkan. Đoán chiến binh ngựa đã làm trên đồi cũng như trên thảo nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Trong khi đó, một bộ sưu tập của các bộ lạc Scythia (hiện được gọi là người Ấn-Scythia) dưới quyền lãnh đạo Maues di cư về phía đông nam vào Bactria, Sogdiana và Arachosia. Ở đó, họ đã thay thế phần lớn người Ấn-Hy Lạp ở khu vực Punjabi và Kashmir vào thời Azes II, c. 35 trước Công nguyên. Nhưng, cho đến nay có thể được xác định, ông là vị vua Ấn-Scythia cuối cùng, vì ngay sau khi ông qua đời, người Ấn-Scythia đã bị Kushans tràn ngập; và ngay sau đó, người Parthia xâm chiếm từ phía tây và người Scythia biến mất khỏi hồ sơ Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Về phía tây, băng qua thảo nguyên Crimea và Ukraine, các bộ lạc Scythia còn lại sống sót tương đối không thay đổi trong ba thế kỷ khác, cưỡi ngựa và đột kích. Và thậm chí định cư ở những nơi; thành phố được gọi là Scythian N Nott (gần Simferopol ngày nay) từng là trung tâm thương mại của các bộ lạc Crimea Scythian. Nhưng Đế chế La Mã đang bành trướng cuối cùng sẽ tiêu diệt những người Scythia vô tư. Người Goth đã di dời người Sarmati khỏi hầu hết biên giới La Mã, và đến lượt người Sarmati tràn ngập người Scythia, mặc dù đó là một quá trình đồng hóa hơn là chinh phục. Nhưng, vào giữa thế kỷ thứ ba sau Công nguyên, người Goth đã cướp phá Scythian N Nott, chính thức chấm dứt nền văn minh Scythian. .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Do đó, người Scythia biến mất khỏi lịch sử, chỉ để lại những ụ cỏ nằm rải rác trên thảo nguyên để đánh dấu lối đi của họ. Khác nhau, từ những ngọn đồi nhỏ dành cho các chiến binh thông thường đến các kurgans hoàng hoàng, nơi lưu giữ hài cốt của các thủ lĩnh và các chiến binh vĩ đại, những khối u này không chỉ là đống bụi bẩn và từ chối chất đống trên cơ thể, mà là những lớp sod được xây dựng trên một căn phòng trung tâm - Sod có nghĩa là cung cấp chăn thả ở thế giới bên kia cho tất cả những con ngựa được chôn cùng với người quá cố. Trong một lần như vậy, các nhà khảo cổ tìm thấy hơn 400 bộ xương ngựa được sắp xếp theo mô hình hình học xung quanh vị thủ lĩnh quá cố. Cũng không chỉ có những con ngựa bị tàn sát sau cái chết của một Scythian đáng chú ý, nhưng những người phối ngẫu và những người lưu giữ cũng có vinh dự đáng ngờ khi đi cùng người quá cố sang thế giới bên kia. Lớn nhất trong số các kurgans này là chiều cao của một kiến trúc sáu tầng và rộng hơn 90 mét tại căn cứ. Khá kỳ công về kỹ thuật cho một loạt các kỵ sĩ man di không có bản quyền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Herodotus báo cáo rằng thực tập là một cảnh tượng đáng chú ý. Những người than khóc sẽ chặt tay trái của họ (họ chắc chắn là người sói đủ dại dột để đánh lừa cung tên của họ) bằng một mũi tên, chém cánh tay và ngực của họ, và đôi khi thậm chí cắt đứt phần tai của họ. Vào ngày kỷ niệm chôn cất một năm sau đó, đối với một số thủ lĩnh, 50 con ngựa và 50 nô lệ sẽ bị giết và rút ruột, sau đó đâm vào các cột thẳng đứng xung quanh Kurgan, với những nô lệ chết gắn trên những con ngựa đã chết. Những màn phô trương như vậy cũng có thể là cơ sở cho - hoặc ít nhất là đóng góp cho - những truyền thuyết Hy Lạp của người Amazon. Nhiều trong số những gò đất này, chiếm tới 20%, dọc theo hạ lưu sông Don và Volga chứa những con cái mặc áo giáp chiến đấu và được trang bị cung tên và kiếm kiếm như thể họ là đàn ông. Mặc dù chúng có thể không phải là những con Amazon thực sự, nhưng người ta đã suy đoán rằng văn hóa Scythian có một nơi dành cho các nữ chiến binh, bằng chứng là những câu chuyện về Tomyris.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Nếu vậy, họ phải khá nghiêm khắc, vì cách của các chiến binh Scythia thật kinh khủng đối với những người hàng xóm của họ văn minh hơn. Không cạo râu và xăm mình, các cung thủ gắn trên Scythian thường được trang bị một cây cung tổng hợp ngắn, bắn những mũi tên gai có nghĩa là xé một vết thương để nó lành. Họ nghiêng đầu mũi tên bằng hỗn hợp nọc rắn, máu thối và phân ngựa để đảm bảo những người bị thương sẽ chết sớm. Theo các tài khoản, sau trận chiến, người Scythia sẽ uống máu kẻ thù bị giết của họ, sau đó chặt đầu những người này để giành lấy phần chiến lợi phẩm của họ; chỉ những người trình bày một chứng từ nghiệt ngã như vậy mới có một phần. Trong khi tập tục trước đây (uống máu) không phổ biến trong số những người thiếu văn minh, thì sau đó chắc chắn là một cách độc đáo để chứng minh một hành động của những người khác trong chiến đấu. Vảy từ kẻ thù chết trang trí cầu và khiên và quivers; những hộp sọ của kẻ thù đặc biệt dũng cảm (như Scythian đánh giá valor) kẻ thù được mạ vàng và được sử dụng như những chiếc cốc uống nước được tôn vinh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Người Scythia gợi lên nỗi kinh hoàng của người Hy Lạp đến nỗi họ được cho là đã truyền cảm hứng cho huyền thoại về nhân mã, những con thú bốn chân vốn là những cung thủ chết người. Nổi tiếng là những chiến binh ngựa Scythia mà các học giả tin rằng nhà tiên tri trong Kinh thánh Jeremiah đã nói về họ khi ông cảnh báo người Israel rằng các chiến binh sẽ giáng xuống họ, những người mà họ rất tàn nhẫn và không có lòng thương xót, giọng nói của họ vang lên như ngựa và họ cưỡi ngựa , mỗi người đặt trong mảng. Nói về điều đó, người Scythia đã có một vị thần của các vị thần, tất cả những người bình thường - mặt trời, mặt trăng, chiến tranh, cái chết, săn bắn và vân vân - người ta sẽ mong đợi những người ngoại đạo không được soi sáng, nhưng dường như họ không quá tin tưởng- cưỡi Việc tuyên bố các vị thần của họ dường như là những hướng dẫn linh hoạt hơn so với luật được ghi chép lại trong đá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Tất nhiên, đó không phải là tất cả da đầu và sọ sau một trận chiến; Có những chiến lợi phẩm. Người Scythia đã giành được vàng và bạc từ các cuộc đột kích thường xuyên của họ đối với người Ba Tư và người Palestin, cũng như để đổi lấy nô lệ. Các nghệ nhân Scythian đã để mắt đến thiết kế, đặc biệt là động vật - chó sói, chó săn, chó săn, báo, đại bàng, và dĩ nhiên là ngựa - bị nhốt trong trận chiến chết chóc. Các loại động vật xuất hiện trên hầu hết các tác phẩm nghệ thuật, đồ gốm, phế quản, thần tượng và những thứ tương tự, thường ở trạng thái nghỉ ngơi (khi chúng bị khóa trong trận chiến chết chóc). Cả hai mô tả thường xuyên xuất hiện trên rất nhiều thổ cẩm, thắt lưng, mũ bảo hiểm, hoa tai, dây chuyền, hình xuyến và các đồ trang sức khác được tìm thấy trong kurgans.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Có nhiều giả thuyết (sản phẩm chính của các học giả) liên quan đến lý do cho sự suy tàn và biến mất của người Scythia. Rốt cuộc, không có người văn minh nào muốn sống trên thảo nguyên. Một số học giả cho rằng họ ngày càng bắt đầu ổn định, kết hôn với những người từ các khu vực lân cận, và từ bỏ chăn gia súc và đột kích. Một vài kurgans có niên đại từ cuối thế kỷ thứ 3 chứa bếp lò, biểu tượng của nhà và lò sưởi; Nó đủ để làm cho một Scythian thực sự lăn lộn trong mộ của họ. Các lý thuyết khác đề xuất một bệnh dịch hạn hán kéo dài hoặc ngựa kéo dài khiến họ phải định cư. Những người khác cho rằng Scythian thích rượu (nhớ Spargapise?) Đã góp phần vào sự sụp đổ của họ, vì đất chăn thả đã chuyển sang trồng ngũ cốc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Dù sự thật là gì, người Scythia chắc chắn giữ mọi thứ sống động trên thảo nguyên, đặt ra một tiêu chuẩn cho sự man di và đầu óc máu me mà những người đến muộn như Sarmatians, Huns, Mongols, Timurids và Cossacks chỉ có thể khao khát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Federico Lorca đã viết, ở Tây Ban Nha, người chết còn sống hơn cả người chết trên thế giới. Chắc chắn có rất nhiều người trong số họ trong lịch sử đẫm máu Tây Ban Nha. Sinh ra ở cuối Reconquista cùng với sự kết hợp của Castile và Aragon, Tây Ban Nha sẽ sống sót sau những cuộc chiến tàn khốc và nhiều thế kỷ bất ổn chính trị, cũng như thời kỳ hoàng kim và các phong trào tôn giáo. Từ việc phát hiện và tái lập thuộc địa của Tân thế giới, đến đế chế toàn cầu, đến những đóng góp cho văn hóa và sự lãng mạn của cuộc sống, đến việc tham gia vào vô số cuộc chiến, Tây Ban Nha là một trong số ít các quốc gia có thể tuyên bố bao trùm ảnh hưởng đến nền văn minh toàn cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào năm 711 sau Công nguyên, triều đại Hồi giáo Umayyad đã vượt qua Eo biển từ Bắc Phi và quét qua đảo Iberia trong bảy năm ngắn ngủi, chuyển đổi hoặc giết chết người Visigoth ở đó. Mặc dù có tôn giáo và mục đích chung (lợi nhuận), người Moors xâm chiếm hầu như không được thống nhất; một số vương quốc Moorish phát sinh từ sự khởi đầu của Thế kỷ 11, đáng chú ý là những vương quốc hùng mạnh tập trung ở Valencia và Granada. Những người cai trị Hồi giáo khá khoan dung với các tín ngưỡng khác, cho phép người Do Thái và Kitô hữu ở vùng đất của họ tiếp tục con đường bá đạo của họ, miễn là họ phải trả thuế đặc biệt để làm như vậy và tuân theo một vài thực hành phân biệt đối xử. Bất chấp những điều nhỏ nhặt - đối với thời đại - sự khó chịu, nhiều người dân địa phương bắt đầu chuyển sang đạo Hồi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng người Moors là một cuộc tranh cãi rất nhiều, và chiến tranh trong số đó không phải là bất thường. Thật không may (đối với họ), cuộc chiến đấu này đã cho phép một số vương quốc Kitô giáo còn lại ở phía bắc mở rộng biên giới của họ, và suy ngẫm về việc giải thoát ra khỏi Roland Iberia khỏi ách Hồi giáo. Và thế là bắt đầu Reconquista, vài trăm năm đổ máu khi các vương quốc Kitô giáo - Leon, Navarre, Aragon, Castile và cuối cùng là Bồ Đào Nha - đã lãnh đạo cuộc thập tự chinh để trục xuất người Hồi giáo, được Giáo hoàng và người Công giáo tốt ở khắp mọi nơi khuyến khích. Tất nhiên, các vương quốc Kitô giáo cũng chiến đấu với nhau mà không cần phải chấm dứt, vì vậy, Iberia là một mớ hỗn độn hỗn độn cho đến khi liên minh định mệnh của vương quốc Castile-Leon và Aragon, kết hợp với cuộc hôn nhân của Isabella I và Ferdinand II vào năm 1469. Hai người các quốc vương đã lãnh đạo một cuộc tấn công tập trung chống lại thành trì Hồi giáo cuối cùng của Granada, và vào năm 1492 cuối cùng đã chấm dứt sự hiện diện 781 năm của người Hồi giáo ở Iberia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Và để đảm bảo rằng vương quốc mới của Tây Ban Nha ở lại Christian, với sự thúc giục của giáo hoàng Ferdinand và Isabella (chủ yếu là sau này) đã thành lập Tòa án của Văn phòng Tòa án Dị giáo. Văn phòng nằm dưới sự kiểm soát trực tiếp của chế độ quân chủ Tây Ban Nha, với sự cố vấn của Giáo hội. Một kế tiếp của các Điều tra viên lớn bắt đầu với de Torquemada cần mẫn tìm kiếm những người Hồi giáo, người Do Thái, Tin lành, Moriscos và bất cứ ai khác phủ nhận - hoặc có thể thách thức - sự cai trị của Rome. Và những tội ác như phù thủy, báng bổ, đại gia, sodomy và tự do cũng rơi vào tầm ngắm của Toà án dị giáo. Trong các tòa án trên khắp Tây Ban Nha (và lan sang các vương quốc châu Âu khác ở dạng loãng), bị cáo đã bị tra tấn, xét xử và thường bị kết tội. Nếu bị kết án (và hầu hết là), tài sản của họ đã bị tịch thu và họ được lựa chọn tự động (trả lại công khai cho Giáo hội thực sự) hoặc xử tử. Trong số khoảng 150.000 người được xử lý nghiêm khắc bởi Toà án dị giáo cho đến khi bãi bỏ vào tháng 7 năm 1834, khoảng 5000 người đã bị xử tử. Tòa án dị giáo cũng giám sát cuộc chiến chống lại các văn bản dị giáo, và đốt cháy những cuốn sách bị kiểm duyệt bởi các chỉ số của giáo hoàng (nhưng những trượng như vậy không gần như là giải trí như đốt những kẻ dị giáo và sodomite, do đó đã thu hút ít sự chú ý hơn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Isabella - Ferdinand tỏ ra hoài nghi hơn - cũng đã tài trợ cho một người điên Genova, người nghĩ rằng anh ta có thể đến Viễn Đông tuyệt vời bằng cách đi về phía tây qua đại dương mở thay vì chiến đấu với Bồ Đào Nha tham lam, đã đến đó bằng cách đi thuyền vòng quanh châu Phi. Vào năm 1492, Christopher Columbus đã va vào Thế giới Mới, và Tây Ban Nha sẽ trở thành thế giới quyền lực thực sự đầu tiên trong lịch sử. Ông được theo dõi bởi các nhà thám hiểm của tất cả ilk, bao gồm cả những người chinh phục như Cortez và Pizarro chỉ để kiếm tiền nhanh chóng, cũng như các nhà truyền giáo và thực dân với các kế hoạch dài hạn. Người Tây Ban Nha đã dẫn đầu thế giới trong Thời đại Khám phá của người Viking này, người Hồi giáo tích lũy khối lượng tài sản khổng lồ từ nhiều thuộc địa và hiệu trưởng của họ. Vào thời kỳ đỉnh cao, Đế quốc Tây Ban Nha đã đếm số lượng nắm giữ trên toàn bộ thế giới đã biết, từ các khối lớn của Bắc và Nam Mỹ và các mảnh nhỏ của châu Âu, đến các thành phố khác nhau ở Bắc Phi và toàn bộ Đông Ấn. Người ta đã nói, và đúng như vậy, mặt trời luôn chiếu sáng ở đâu đó (bất chấp những cơn bão, núi lửa và khói từ nông nghiệp bị đốt cháy) trong Đế chế Tây Ban Nha.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Tây Ban Nha nắm giữ mới không chỉ cung cấp kim loại quý, gia vị và tiền thưởng nông nghiệp, nó còn mang lại kiến ​​thức và văn hóa mới cho châu Âu. Tương tự như thế này, Thời kỳ hoàng kim của Tây Ban Nha cũng chứng kiến ​​sự sáng tạo của cải cách trí tuệ và tinh thần, bắt đầu từ sự trỗi dậy của chủ nghĩa nhân văn, khởi đầu của Cải cách Tin lành (bất chấp những nỗ lực tốt nhất của Toà án Dị giáo) và thành lập Trường Salamanca. Nhưng, Tây Ban Nha sẽ dành rất nhiều kho báu và máu để giữ vững đế chế của mình - có lẽ nhiều hơn giá trị về lâu dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Với sức mạnh to lớn đến gánh nặng lớn, ít nhất là nếu một người không muốn cướp biển Barbary và chó biển Anh tiến hành các cuộc đột kích dọc theo các đế chế ven biển của đế chế. Bên cạnh các mối đe dọa ngày càng tăng của Anh và Ottoman, Tây Ban Nha thường xuyên có chiến tranh với Pháp. Tình trạng bất ổn tôn giáo và chiến tranh đã làm rung chuyển đế chế Công giáo, khi cuộc Cải cách Tin lành kéo nó vào một số lượng ngày càng nhiều các cam kết quân sự trên khắp châu Âu. Các vị vua Hapsburg phải đối mặt với các cuộc nổi dậy ở những nơi thiếu văn minh như Mexico và Hà Lan và rất nhiều địa phương khác. Những gì bất ổn và sự cuồng tín tôn giáo đã không chạm vào, bệnh dịch đã xảy ra, và trong những năm 1650, toàn bộ đế chế đã bị rung chuyển bởi Đại dịch hạch Seville.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Từ thời điểm này trở đi, sức mạnh và tầm ảnh hưởng của Tây Ban Nha đã giảm dần, và sau đó không giảm dần. Tây Ban Nha thậm chí bắt đầu mất các cổ phần châu Âu của mình, chủ yếu là tách Bồ Đào Nha và Hà Lan, và sau đó phải chịu thất bại quân sự từ Chiến tranh Ba mươi năm tàn phá nặng nề. Chiến tranh và nhiều cuộc chiến khác đã đe dọa và tàn phá đế chế từng tự hào trong hai thế kỷ tiếp theo. Cuộc chiến thành công đã chứng kiến ​​Hapsburg bị lật đổ từ ngai vàng và sự xuất hiện của Bourbons. Hiệp ước Utrecht năm 1713 đã ban cho Gibraltar của Anh, một lỗi thời vẫn còn tồn tại cho đến ngày nay. Vào cuối thế kỷ 18, Napoléon Bonaparte xâm chiếm đất nước bằng guile, tuyên bố rằng ông đang trên đường đến Bồ Đào Nha. Sau đó, vào đầu thế kỷ 19, một cuộc nổi dậy của những người theo chủ nghĩa dân tộc nhằm lật đổ chính quyền chiếm đóng của Pháp đã dẫn đến Chiến tranh Độc lập Tây Ban Nha (hay còn gọi là Chiến tranh Bán đảo). Mặc dù chiến thắng cuối cùng của họ trước Pháp (chủ yếu là do chiến dịch Nga thảm khốc của Napoléon), đất nước này đã bị ném vào tình trạng hỗn loạn chính trị và vì thế họ đã khôi phục lại Bourbons lên ngôi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Tây Ban Nha sớm thấy mình ở phía đối diện với nguyên nhân tự do do nhiều phong trào độc lập - hầu hết là bạo lực - tại các thuộc địa nước ngoài của chính họ. Nước Mỹ Tây Ban Nha bị cuốn theo các cuộc chiến tranh giải phóng người Hồi giáo Châu Á. Đến cuối thế kỷ 19, Hợp chủng quốc Hoa Kỳ đã quyết định tách ra một vài mảnh từ chính đế chế đang lung lay; do đó chiến tranh Tây Ban Nha-Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Mặc dù đã có một thời gian ngắn (1873-1874) là một Cộng hòa Tây Ban Nha, chế độ quân chủ đã được khôi phục và các vị vua hiến pháp của Bourbon ilk vẫn tiếp tục ngồi trên ngai vàng cho đến năm 1931. Trong thời gian này, ngoài ra (hoặc có lẽ vì) mất đi tàn dư của đế chế của họ, người Tây Ban Nha mơ về những ngày vinh quang văn hóa trong quá khứ - các nghệ sĩ như El Greco và Goya, các tác giả như de Cervantes và Lope de Vega, các nhà soạn nhạc như de Sarasate và Fernando Sor đã trải qua sự tái khám phá và hồi sinh phổ biến. Sự đa dạng khu vực trong ngôn ngữ và ẩm thực đã được tổ chức. Nhưng người dân tỏ ra khá đam mê chính trị, thật không may.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Với cuộc bầu cử vào tháng 4 năm 1931, rõ ràng là một sự rạn nứt sâu sắc đã tồn tại giữa các đảng quân chủ và đảng Cộng hòa. Khi đám đông tụ tập trên đường phố để phản đối nền kinh tế và sự kiểm soát quân chủ liên tục của Cortes Generales, bạn bè đã khuyên vua Alfonso XIII (không may mắn) chạy trốn, điều mà ông đã kịp thời làm. Cộng hòa Tây Ban Nha thứ hai đã trao cho phụ nữ quyền bầu cử và tham gia vào mong muốn của người Basque để có quyền tự chủ hơn, nhưng nó đã không giải quyết được những tai ương về kinh tế hay xã hội, và chỉ kéo dài năm năm. Một làn sóng đổ máu và bạo lực gia tăng cuối cùng đã dẫn đến một cuộc đảo chính quân sự và cuộc nội chiến cay đắng kéo dài ba năm chống lại nền dân chủ, cộng hòa cánh tả, một cuộc xung đột tàn phá đất nước, gây ra một nửa triệu thương vong, liên quan đến các cường quốc châu Âu, và chấm dứt với Chủ nghĩa phát xít, trong vỏ bọc của Tướng Francisco Franco, luật đất đai trong 36 năm tới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Cái chết của Pháp vào năm 1975 đã dẫn đến sự phục hồi chế độ quân chủ lập hiến trong con người của Juan Carlos I de Borbon y Borbon. Bourbons đã trở lại, lần này là ở lại. Với một hội đồng cố vấn và hậu thuẫn phổ biến, vị vua trẻ đã chứng tỏ mình là một tác nhân hợp lý để thay đổi. Do đó, Cortes đã thông qua một hiến pháp mới chủ yếu là dân chủ, được phê chuẩn bằng bỏ phiếu phổ biến vào tháng 12 năm 1978. Người Tây Ban Nha có thể trở lại với giấc ngủ dài và giấc mơ về vinh quang trong quá khứ, và kỷ niệm di sản phong phú của họ với các lễ hội và ngày lễ nổi tiếng thế giới đô thị hóa, công nghiệp hóa và ô nhiễm tràn lan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chưa bao giờ thực sự là một vương quốc hay đế chế, hơn nữa là một tập hợp các quốc gia thành phố có phong tục chung và đôi khi là cơ quan trung ương, Sumeria vẫn được coi là nền văn minh đầu tiên trên thế giới. Vương quyền (hay chính xác hơn là quyền bá chủ) đã được trao cho chức tư tế, có khuynh hướng tạo ra các triều đại ngắn ngủi liên tiếp từ những người cai trị của các quốc gia thành phố có ảnh hưởng và có ảnh hưởng: Kish, Lagash, Ur, Uruk, Adab, v.v. Tại một số thời điểm trước 3000 trước Công nguyên, người Sumer đã phát triển một ngôn ngữ viết (tốt, một bản ghi chép trong thời kỳ tiền văn học của họ), vì vậy ít nhất các nhà sử học có một số ý tưởng về những gì họ đang làm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Từ những bài viết này, và bằng chứng khảo cổ học trong trường hợp có nghi ngờ, có vẻ như người Ubaidia là lực lượng văn minh đầu tiên (tiêu chuẩn cho nền văn minh không cao) trong khu vực được đặt tên là Sumer. Họ thoát nước đầm lầy dọc theo sông Euphrates, xây dựng những túp lều và tường bùn, cánh đồng tưới tiêu, phát triển dệt, đồ da, nề và gốm, và một ngôn ngữ viết. Trong thời gian, họ có được một đặc điểm khác của các xã hội văn minh - việc sử dụng nô lệ, bị bắt ở vùng đồi phía bắc. Sau đó, họ xây dựng một vài thị trấn, thường là trung tâm đền thờ với một chính quyền trung ương của một số loại (thường là một vị vua linh mục với một loạt các cố vấn cao tuổi). Với tất cả sự đô thị hóa này, nền văn minh Sumer cuối cùng đã kết hợp vào khoảng thiên niên kỷ thứ tư trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sự tiến hóa của các vị vua linh mục thành những vị vua độc đoán đơn thuần xảy ra vào khoảng năm 2900 trước Công nguyên và bắt đầu Thời kỳ Dynastic của Hồi Sumer, được kể lại trong Danh sách Vua Sumer dài. Một số triều đại giữ vương quyền Sumer trong nhiều năm và thường nhiều lần (ví dụ, có năm triều đại Uruk và ba của Kish). Quyền bá chủ trong tập thể nhà nước thành phố đã được trao chức tư tế trong thánh Nippur. Dường như quyền lực của vua Sumer có xu hướng bị hạn chế - ngoại trừ trong chính thành phố của mình - nhưng anh ta được giao nhiệm vụ duy trì sự yên tĩnh trong suốt Sumer.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Có vẻ như họ đã làm rất tốt. Khi các mẩu văn bản và tượng đài còn sót lại cho thấy, vài trăm năm tiếp theo được đánh dấu bằng bạo lực ngày càng tăng, được chứng thực bằng việc xây dựng những bức tường cao (như Gilgamesh đã làm cho thành phố Uruk của mình) và sự biến mất của những ngôi làng nhỏ ở miền nam Mesopotamia. Trong thời gian, các quốc gia thành phố có ảnh hưởng hơn liên kết với nhau cho các mục đích thương mại và quốc phòng. Ngoài ra, theo thời gian, không thể tránh khỏi việc một số quốc gia thành phố sẽ tìm cách thống trị nó trên những người khác vĩnh viễn bằng vũ lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Đầu tiên để thành công là triều đại Lagash (khoảng 2500-2270), ở người Eannatum, người đã sáp nhập thực tế tất cả Sumer - Kish, Uruk, Larsa và những người khác - cũng như giảm bớt cho một khách hàng cống nạp thành phố Umma , Đối thủ của Lagash. Các vị vua Lagash dường như đã sử dụng khủng bố như một vấn đề của chính sách nhà nước; Stele of Kền kền được gắn nhãn khéo léo mô tả những gì đã xảy ra với kẻ thù của Lagash (nó rất hay). Cuối cùng, các vị vua của Umma đã lật đổ Lagash, chinh phục Uruk để biến nó thành thủ đô của vương quốc mà họ tuyên bố đã đi từ Vịnh Ba Tư đến Địa Trung Hải. Người Umman là người dân tộc Sumer cuối cùng cai trị trước khi Akkadian Sargon Đại đế tràn vào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Từ thời điểm này, số phận của những người Sumer không phải là người Semite và người Akkadian Semitic đan xen chặt chẽ với nhau. Đế chế Akkadian đạt đến đỉnh cao c. 2400 trước Công nguyên khi quân đội cấp cao Sargon, chiếm lĩnh hầu hết các quốc gia thành phố mà họ có thể tiếp cận. Cúi đầu trước những điều không thể tránh khỏi (và với người Akkadian chiếm Nippur là khôn ngoan), chức tư tế thừa nhận quyền bá chủ của người Akkadian đối với Sumer. Ngôn ngữ Semitic Akkadian thay thế tiếng Sumer bản địa, đã trở thành ngôn ngữ văn học của người Hồi giáo. Phong tục Akkadian biến đổi thành phong tục Sumer, và các tôn giáo hòa quyện thành một pantheon.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mọi thứ diễn ra suôn sẻ cho tất cả những người quan tâm (có lẽ là cứu nô lệ và nông dân) cho đến khi Đế quốc Akkadian sụp đổ, mở ra thời kỳ tăm tối của khu vực kéo dài cho đến khi triều đại thứ ba của Ur vào khoảng năm 2112 trước Công nguyên. Đó là một thời kỳ vô chính phủ. Hệ thống thủy lợi bị sập; cánh đồng nằm hoang; và các bộ lạc Guti man di từ dãy núirosros quét qua Sumer. Những người Gutian này dường như ít quan tâm đến sự độc đáo của nền văn minh. Sau khi tự cài đặt làm người cai trị ở hầu hết các quốc gia thành phố, họ không cho thấy mối quan tâm nào đối với nông nghiệp, hồ sơ bằng văn bản hoặc an toàn công cộng. Họ đã có tất cả các vật nuôi Sumer được thả ra để đi lang thang tự do; cùng với giá hạt khô hạn kéo dài hàng thập kỷ và nghiêm trọng, điều này dẫn đến nạn đói trên toàn khu vực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Giữa tất cả những điều này, thủ đô tại Akkad đã bị cướp phá - nhiều lần - rất kỹ lưỡng (những kẻ man di thực sự rất giỏi trong việc sa thải) mà những tàn tích của nó vẫn chưa được khám phá. Lợi dụng tất cả sự nhầm lẫn này, một số quốc gia thành phố Sumer xa hơn đã tìm cách thiết lập lại sự cai trị độc lập. Là người Gutian, không thể xử lý tất cả tính quốc gia này, đã rút lui, triều đại ở Lagash lại nổi lên một lần nữa. Khoảng năm 2093 trước Công nguyên, triều đại Lagash - hiện đang tuyên bố dòng dõi từ thiên tính - đã được các linh mục Nippurian tuyên bố là có quyền ưu tiên hơn tất cả những người khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Mặc dù vậy, nó đã không kéo dài. Trong vòng 50 năm, triều đại Lagash thứ hai đã được thay thế bằng triều đại thứ ba của Ur, dưới thời vua Ur-Nammu và con trai của ông là Shulgi. Khi Utu-Hengal của Uruk (triều đại tiếp theo sau Lagash) đánh bại tàn quân của người Gutian dưới vị vua cuối cùng của họ Tirigan, Sumer đã trở lại. Nhưng triều đại Uruk thứ năm đã kết thúc đột ngột sau bảy năm (theo Danh sách vua) với sự lên ngôi của Ur-Nammu. Hoàn cảnh còn mơ hồ; Một số nhà sử học đưa ra giả thuyết về một cuộc nổi dậy của Ur, những người khác tin rằng Nammu bằng cách nào đó có liên quan đến Hengal và trở thành vua một cách hòa bình. Dù thế nào đi chăng nữa, Nammu và con trai đã chinh phục hoặc cưỡng chế tất cả các quốc gia thành phố đến tận phía bắc Mesopotamia để tham gia vào thời Phục hưng Sumerian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Phục hưng chứng kiến ​​sự trở lại tinh tế, những tấm bia mới xuất hiện khắp nơi, tôn giáo phục hồi sau khi những người vô thần Guti rời đi, nông nghiệp lại phát triển mạnh mẽ, và nền tảng của nền văn minh - một bộ luật - xuất hiện dưới dạng Bộ luật Ur-Nammu. đưa ra một danh sách dài các tội ác và các hình phạt được quy định (chủ yếu là tiền tệ, mặc dù đã bị xử phạt bằng một số vụ hành quyết và tay chân bị chặt). Nammu cũng thực hiện các dự án kỹ thuật lớn, và các tác phẩm nghệ thuật và văn học được tài trợ bởi những người giàu có. Sự phát triển trong kiến ​​trúc và điêu khắc đặc biệt đáng chú ý (Ziggurat của Ur là một thành tựu như vậy). Thời đại này tiến bộ đến mức nó đã được các nhà sử học gọi là Neo-Sumeria để họ có thể theo dõi nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Shulgi vượt qua người cha lừng lẫy của mình. Ông đã thực hiện các bước quyết định để chính thức hóa các thủ tục của chính quyền của mình tập trung ở thủ đô của Ur. Ông có công trong việc tiêu chuẩn hóa bộ máy quan liêu, tài liệu lưu trữ, hệ thống thuế và lịch - tất cả những gì mà nền văn minh hiện đại nên cảm ơn ông. Ông đã thành lập một đội quân thường trực cho vương quốc của mình, đưa tất cả những loại thuế được ghi chép đầy đủ vào hoạt động. Thật ấn tượng là chức tư tế mà Shulgi đã được thần thánh hóa khi còn sống, điều này, không giống như thời đại hiện nay, là một vinh dự rất hiếm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Nhưng vào thời của cháu trai Ibbi-Sin, người đã lên ngôi vua vào năm 1963 trước Công nguyên, mọi thứ trở nên màu hồng đối với Sumeria. Trong hai mươi năm đầu cầm quyền, các cuộc đột kích và xâm lăng của những người Amorite hiếu chiến đã mang đến sự thiếu niềm tin ngày càng tăng giữa các đối tượng trong khả năng lãnh đạo. Elam tuyên bố độc lập và tham gia vào cuộc đột kích chung của các đoàn lữ hành thương mại và các khu định cư không được bảo vệ. Mọi thứ trở nên tồi tệ hơn. Ibbi-Sin củng cố các khu vực xung quanh Ur và Nippur, mà không ảnh hưởng nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Vì nhà vua dường như không thể bảo vệ Sumer, nên ngày càng có nhiều quốc gia thành phố theo sau Elam lao dẫn đầu và thoát khỏi quyền bá chủ. Giá ngũ cốc tăng gấp 60 lần so với thông thường; bệnh dịch hạch tàn phá một số quốc gia thành phố; Four Horsemen đã ở nước ngoài tại Sumeria. Trong những năm cuối cùng của Sumeria, Ibbi-Sin chỉ cai trị thành phố Ur của chính mình. Vào năm 1940 trước Công nguyên, một đội quân Elamite cùng với bộ lạc hoang dã của người Hồi giáo từ vùngrosros đã cướp phá Ur và bắt Ibbn-Sin bị giam cầm. Anh ta bị đưa đến Elam và bị giam cầm, và chết ngay sau đó (nguyên nhân của sự kết thúc không đúng lúc của anh ta được ghi lại).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Vinh quang của Sumer đã qua. Nhưng những thành tựu của nó - chủ yếu là vì họ là người đầu tiên - đã đứng trước thử thách của thời gian. Nhà bác học Samuel Noah Kramer liệt kê 39 trong tác phẩm bán kết của mình, Lịch sử bắt đầu tại Sumer, chẳng hạn như...</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Người Sumer, canh tác ở vùng đất bán khô cằn dọc theo các con sông, là những người đầu tiên xây dựng mương thủy lợi, kênh đào và cuối cùng là các hồ chứa. Mặc dù có lẽ không phải là người đầu tiên phát triển chữ viết, nhưng họ chắc chắn là người thành thạo nhất về nó - trong nhiều thế kỷ, trên thực tế - và họ đã viết mọi thứ xuống để các thế hệ tương lai có thể nhớ được. Và họ là những người đầu tiên lưu trữ tất cả những nét vẽ nguệch ngoạc này, trong kho lưu trữ (vì vậy, các thư viện đầu tiên "). Trong quá trình đó, họ cũng là người đầu tiên phát triển tất cả các thể loại văn học: thơ tình, truyện anh hùng, truyện ngụ ngôn động vật, tự truyện , Elegies, và như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Với tất cả những gì bằng văn bản này, người Sumer cũng đã phát triển khái niệm hợp đồng bằng văn bản (không cần phải nói rằng những khoản này đã được lưu trữ trong các khoản ký gửi để người ta không thể vẫy tay ra khỏi một thỏa thuận), và điều đó mang lại lợi ích cho tín dụng. Ý tưởng ban đầu người ta chỉ phải trả một số giá yêu cầu và những người còn lại chắc chắn đã thúc đẩy nền kinh tế Sumer, nếu không muốn nói là hấp dẫn người bán. Họ đã chuẩn hóa các con số để người ta có thể theo dõi tất cả những điều này. Và do đó, các khoản thanh toán sẽ được thực hiện một cách có trật tự, người Sumer cũng là người đầu tiên chia năm thành tháng và ngày thành số gia chuẩn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_17">
			<Text>Ngoài ra, họ là nền văn minh đầu tiên đưa bánh xe vào sử dụng tốt. Xe có bánh xe; máy cày có bánh xe; xe ngựa có bánh xe. Thương mại, nông nghiệp, và chiến tranh đã không còn lâu nữa. Nếu người Sumer không phát minh ra bánh xe (và các nhà sử học đã tranh luận về điểm quảng cáo điểm này), họ chắc chắn đã tìm thấy rất nhiều công dụng cho nó. Thật tệ là họ đã không có nhiều ngựa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_18">
			<Text>Danh sách những người đầu tiên trên thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_19">
			<Text>Tuy nhiên, cuối cùng, chính sự thiếu thốn vật liệu xây dựng đàng hoàng của họ - những chú chó bùn chỉ cần tạo ra những bức tường rất cao hoặc chắc chắn để tránh tất cả những kẻ man di từ phía bắc, phía nam và phía đông - đã dẫn đến sự sụp đổ của chúng. Tuy nhiên, theo thời gian, các đế chế Babylon và Assyria sẽ nợ Sumer, cái nôi thực sự của nền văn minh phương Tây.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>