<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<LocalizedText>	
		<!-- Scenario Package -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIV_ROYALE_MOD_TITLE">
			<Text>Kịch bản nhiều người chơi: Cái chết đỏ (Battle Royale)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIV_ROYALE_MOD_TEASER">
			<Text>Trong kịch bản nhiều người chơi này, bạn cần phải sống sót qua các phe phái khác đang chiến đấu giành không gian trên con tàu thuộc địa cuối cùng, cũng như chính hành tinh này. Các vòng thường kéo dài từ 20-45 phút tùy thuộc vào kích thước trò chơi.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIV_ROYALE_MOD_DESCRIPTION_BASIC">
			<Text>Các nhà lãnh đạo của chúng tôi đã làm chúng tôi thất bại. Cái chết đỏ đến cho tất cả chúng ta. Nền văn minh cũ của chúng ta không thể chịu được thử thách của thời gian.[NEWLINE][NEWLINE]Hy vọng duy nhất của chúng tôi nằm ở một con tàu thuộc địa duy nhất đang chờ trên quỹ đạo cho những người sống sót cuối cùng của thế giới này. Chúng tôi có thể điều khiển tàu đổ bộ từ xa, nhưng các phe phái khác đang gây nhiễu tín hiệu của chúng tôi. Cách duy nhất chúng ta sẽ tồn tại là để chúng ta loại bỏ các phe phái khác.[NEWLINE][NEWLINE]Chào mừng đến với nền văn minh cuối cùng của thế giới này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIV_ROYALE_MOD_DESCRIPTION_TUTORIAL">
			<Text>Các nhà lãnh đạo của chúng tôi đã làm chúng tôi thất vọng. Cái chết đỏ đến cho tất cả chúng ta. Nền văn minh cũ của chúng ta không thể chịu được thử thách của thời gian.[NEWLINE][NEWLINE]Hy vọng duy nhất của chúng tôi nằm ở một con tàu thuộc địa duy nhất đang chờ trên quỹ đạo cho những người sống sót cuối cùng của thế giới này. Chúng tôi có thể điều khiển tàu đổ bộ từ xa, nhưng các phe phái khác đang gây nhiễu tín hiệu của chúng tôi. Cách duy nhất chúng ta sẽ tồn tại là để chúng ta loại bỏ các phe phái khác.[NEWLINE][NEWLINE]Chào mừng đến với nền văn minh cuối cùng của thế giới này.[NEWLINE][NEWLINE][SIZE_20]Chiến thuật Intel[SIZE_16][NEWLINE][ICON_Bullet]Chúng tôi thua nếu thường dân của chúng tôi đã chết.[NEWLINE][ICON_Bullet]Search City Ruins, Raider Outposts, and Supply Drops for additional units and supplies.[NEWLINE][ICON_Bullet]Raider Outposts and Supply Drops have better supplies.[NEWLINE][ICON_Bullet]Cái chết đỏ đang tiến lên theo từng giai đoạn và ngày càng mạnh hơn.[NEWLINE][ICON_Bullet]Sự tiến bộ và cường độ của Cái chết đỏ được theo dõi trên thanh đỉnh.[NEWLINE][ICON_Bullet]Tất cả các nguồn nước là độc hại cho các đơn vị của chúng tôi.[NEWLINE][ICON_Bullet]Bạn biết phải làm gì.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
