<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- CivRoyale Main Menu Multiplayer Buttons -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_CIVROYALE">
			<Text>Chơi Cái chết đỏ (Battle Royale)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_CIVROYALE_OFFLINE">
			<Text>[ICON_CheckFail] Tham gia Cái chết đỏ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_CIVROYALE_NEW_MODE">
			<Text>[ICON_Exclamation] Tham gia Cái chết đỏ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_CIVROYALE_TT">
			<Text>Tự động tìm và tham gia trò chơi Cái chết đỏ.[NEWLINE][NEWLINE]Cái chết đỏ là phần chơi của Civilization VI trên chế độ Battle Royale. Chơi như những người sống sót ganh đua cho chiếc vé duy nhất ra khỏi một hành tinh sắp chết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_CIVROYALE_OFFLINE_TT">
			<Text>Trò chơi Cái chết đỏ không có sẵn trong khi Steam đang ngoại tuyến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MULTIPLAYER_HOWTOPLAY_CIVROYALE">
			<Text>Cách chơi Cái chết đỏ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MULTIPLAYER_HOWTOPLAY_CIVROYALE_TT">
			<Text>Xem hướng dẫn nhanh về Cái chết đỏ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_MAINMENU_MULTIPLAYER_CIVROYALE_NEW_MODE_TT">
			<Text>Chế độ mới Cái chết đỏ (Battle Royale) có sẵn!</Text>
		</Replace>
		
		<!-- CivRoyale How to Play -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVROYALE_INTRO_NEXT">
			<Text>Kế tiếp</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVROYALE_INTRO_PREVIOUS">
			<Text>Trước</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVROYALE_INTRO_PLAY">
			<Text>Chơi Cái chết đỏ (Battle Royale)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TUTORIAL_CIVROYALE_INTRO_BODY">
			<Text>Chào mừng đến ngày tận thế! Cái chết đỏ là một trận chiến tự do cho tất cả các phe phái cuối cùng trong hoàng hôn của nền văn minh trên một hành tinh đang hấp hối. Mục tiêu là trở thành phe cuối cùng còn sót lại và lên chiếc tàu thả cuối cùng ra khỏi hành tinh bị hủy hoại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TUTORIAL_CIVROYALE_INTRO_DETAILS">
			<Text>Không có thành phố. Không có ngoại giao. Bạn thua khi đơn vị dân sự cuối cùng của bạn bị bắt hoặc bị giết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TUTORIAL_CIVROYALE_RED_DEATH_BODY">
			<Text>Cái chết đỏ là một cơn bão phóng xạ đang phát triển. Theo thời gian, khu vực an toàn co lại khi Cái chết đỏ nhấn chìm thế giới. Các khu vực an toàn và các khu vực bị ảnh hưởng bởi Cái chết đỏ được chỉ định trên bản đồ. Hãy cẩn thận rằng Cái chết đỏ không vượt qua bạn!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TUTORIAL_CIVROYALE_RED_DEATH_DETAILS">
			<Text>Các đơn vị trong Cái chết đỏ nhận sát thương mỗi lượt. Các đơn vị trong nước cũng nhận sát thương mỗi lượt. Có một lý do mà bạn đang cố gắng rời khỏi hành tinh này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TUTORIAL_CIVROYALE_UNITS_BODY">
			<Text>Tìm các đơn vị mới và tích lũy kinh nghiệm bằng cách điều tra các thành phố bị hủy hoại, dọn sạch Raider Outposts và có được Giọt tiếp tế. Đây là những cách duy nhất bạn có thể nhận được các đơn vị mới, vì vậy hãy xem xét các cuộc tấn công của bạn một cách cẩn thận!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TUTORIAL_CIVROYALE_UNITS_DETAILS">
			<Text>Don Tiết quên rằng bạn có thể chỉ định các đơn vị hộ tống thường dân của bạn, điều này khiến họ khó bắt hoặc giết hơn. Các đơn vị trong kịch bản này có thể kiếm được các chương trình khuyến mãi mới để giúp bạn sống sót qua hành tinh vô luật pháp này.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
