<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_EPIC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_CIVROYALE_OFFLINE_TT">
			<Text>Trò chơi Cái chết đỏ không có sẵn trong khi Epic đang ngoại tuyến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_EPIC_PBC_OVERVIEW_DESC">
			<Text>
				Chơi theo đám mây là một định dạng nhiều người chơi không đồng bộ, trong đó tất cả người chơi lần lượt vào một trò chơi lưu trữ chung, được lưu trữ trên một máy chủ được lưu trữ. Đây là một phiên bản hiện đại hơn của việc chuyển qua trò chơi lưu trữ, đó là cách thực hành cổ xưa về việc chia sẻ đĩa mềm với một tệp lưu chung giữa bạn bè (nếu bạn không quen với khái niệm về đĩa mềm, bạn hãy hỏi một người lớn đáng kính của tuổi đáng kính).[NEWLINE][NEWLINE]Trò chơi Chơi theo đám mây có thể tồn tại rất lâu (theo thứ tự ngày hoặc tuần) khi mỗi người chơi thay phiên nhau vào thời điểm thuận tiện cho họ. Bạn sẽ nhận được thông báo khi đến lượt chơi. Bạn có thể thấy thông báo Epic nếu Epic đang hoạt động hoặc bạn có thể sử dụng webhooks. Webhooks là một định dạng tin nhắn chung mà người có khuynh hướng kỹ thuật có thể tích hợp vào các dịch vụ nhắn tin, email hoặc thiết bị Internet of Things khác.[NEWLINE][NEWLINE]Trong chế độ nhiều người chơi không đồng bộ, việc thay phiên nhau sớm nhất có thể được coi là lịch sự để giữ cho trò chơi được di chuyển. Vào thời cổ đại, người chơi có nghĩa vụ về mặt đạo đức để bảo vệ đĩa mềm khỏi tham nhũng, với những người chơi vô đạo đức phải dùng đến trò thua của trò chơi Save khi chơi trong tình huống không thể cứu vãn. Chơi theo đám mây loại bỏ hành vi đê tiện như vậy.
			</Text>
		</Replace>		
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_EPIC_MULTIPLAYER_INTERNET_GAME_OFFLINE_TT">
			<Text>Trò chơi Internet không có sẵn trong khi Epic đang ngoại tuyến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_EPIC_INVITE_BUTTON_TT">
			<Text>Mời bạn bè từ danh sách bạn bè Epic của bạn vào trò chơi này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_EPIC_FRIEND_ACTION_PROFILE">
			<Text>Hồ sơ Epic</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_EPIC_PRIVATE_GAME_DESC">
			<Text>Trò chơi riêng tư không được hiển thị trong sảnh nhiều người chơi. Một trò chơi riêng tư chỉ có thể truy cập thông qua một lời mời trò chơi hoặc danh sách bạn bè Epic. Cài đặt này không áp dụng cho các trò chơi Mạng cục bộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="EPIC_PLAYERACTION_FRIENDREQUEST_TOOLTIP">
			<Text>Thêm người chơi này như một người bạn trên Epic.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="TXT_KEY_EPIC_MY2K_MODE_UNLINKED_TOOLTIP">
		  <Text>Đăng ký Tài khoản 2K để mở khóa phần thưởng Scout Cat (yêu cầu khởi động lại trò chơi) và bật lưu trữ đám mây đa nền tảng để bạn có thể bắt đầu trò chơi của mình trên Epic và tiếp tục trên các nền tảng khác. Ngoài ra, bạn sẽ nhận được tin tức mới nhất về Sid Meier!</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>